msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: School Management\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-07-22 08:22+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-02-01 09:41+0000\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Loco https://localise.biz/\n"
"X-Loco-Version: 2.6.2; wp-6.0.1"

#: admin/admin.php:34 admin/admin.php:146 admin/admin.php:146
msgid " Attendance"
msgstr " 출석"

#: translation_string.php:121
msgid " Days"
msgstr " 날"

#: template/admission.php:832 template/admission.php:939
#: admin/includes/admission/view_admission.php:291
#: admin/includes/admission/view_admission.php:410
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:108
msgid " Download"
msgstr " 다운로드"

#: admin/includes/exam/index.php:695
msgid " Download Syllabus"
msgstr " 강의 계획서 다운로드"

#: api/class/student-registration-image-upload.php:37
#: api/class/student-registration-image-upload.php:39
#: api/class/student-registration.php:72 api/class/student-registration.php:78
msgid " Email Already in use"
msgstr " 이미 사용되고있는 이메일"

#: translation_string.php:104 template/homework.php:116 template/message.php:46
msgid " formate are not allowed."
msgstr " 형식은 허용되지 않습니다."

#: template/general_settings.php:155 admin/includes/general-settings.php:140
msgid " General Settings"
msgstr " 일반 설정"

#: template/notice.php:800 admin/includes/notice/add-notice.php:15
msgid " Notice Information"
msgstr " 공지사항"

#: template/child.php:491
msgid " Parents"
msgstr " 부모님"

#: translation_string.php:228
msgid " Student"
msgstr " 학생"

#: template/general_settings.php:540 admin/includes/general-settings.php:577
msgid " Student can send message to each other"
msgstr " 학생은 서로에게 메시지를 보낼 수 있습니다."

#: admin/includes/student/view_student.php:988
msgid " To "
msgstr " 에게"

#: template/exam.php:602 admin/includes/exam/index.php:698
msgid " View Syllabus"
msgstr " 강의 계획서 보기"

#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:72
msgid "$day"
msgstr "$일"

#: template/general_settings.php:509
msgid "("
msgstr "("

#: translation_string.php:4
msgid "(filtered from _MAX_ total entries)"
msgstr "(총 _MAX_개의 항목에서 필터링됨)"

#: template/general_settings.php:509
msgid ")"
msgstr ")"

#: translation_string.php:120
msgid "0 Days"
msgstr "0일"

#: template/general_settings.php:508
msgid "01"
msgstr "01"

#: admin/includes/general-settings.php:544
msgid "01 Minute"
msgstr "01분"

#: translation_string.php:14
msgid ": activate to sort column ascending"
msgstr ": 열을 오름차순으로 정렬하려면 활성화하십시오."

#: translation_string.php:15
msgid ": activate to sort column descending"
msgstr ": 열을 내림차순으로 정렬하려면 활성화하십시오."

#: translation_string.php:50 template/view-attendance.php:169
#: template/view-attendance.php:306 template/child.php:139
#: template/report.php:204 template/attendance.php:455
#: template/attendance.php:663 admin/includes/attendence/index.php:760
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:139
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:170
#: admin/includes/report/index.php:237
#: admin/includes/report/graph_attendance.php:22
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:45
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:156
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:161
#: admin/includes/teacher/index.php:659 admin/includes/student/index.php:1052
#: admin/includes/student/index.php:1059
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:84
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:189
msgid "Absent"
msgstr "결석"

#: template/library.php:1416 admin/includes/library/memberlist.php:80
msgid "Accept Returns"
msgstr "반품 수락"

#: admin/admin.php:60 admin/admin.php:228 admin/admin.php:228
#: admin/includes/access_right/management.php:1675
msgid "Access Right"
msgstr "오른쪽으로 접근하세요"

#: admin/includes/access_right/teacher.php:1277
#: admin/includes/access_right/management.php:1402
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1527
#: admin/includes/access_right/student.php:1188
#: admin/includes/access_right/parent.php:1050
msgid "Account"
msgstr "계정"

msgid "Account Information"
msgstr "계정 정보"

#: template/account.php:559
msgid "Account Settings"
msgstr "계정 설정"

#: template/account.php:287
msgid "Account Settings "
msgstr "계정 설정"

#: template/child.php:194 template/child.php:206
#: admin/includes/fees/index.php:119 admin/includes/fees/index.php:129
#: admin/includes/student/view_exam_receipt.php:17
#: admin/includes/student/view_exam_receipt.php:23
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:130
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:141
msgid "Action"
msgstr "동작"

#: admin/includes/student/index.php:1318
msgid "Active"
msgstr "활동적인"

#: translation_string.php:134
msgid "Active Student"
msgstr "활동적인 학생"

#: template/admission.php:1420 template/library.php:862
#: template/library.php:910 template/library.php:1270 template/hostel.php:1157
#: template/feepayment.php:893 admin/includes/hostel/add_room.php:90
#: admin/includes/admission/admission_form.php:450
#: admin/includes/access_right/teacher.php:272
#: admin/includes/access_right/management.php:343
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:338
#: admin/includes/access_right/student.php:275
#: admin/includes/access_right/parent.php:227
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:299
#: admin/includes/feespayment/add_feetype.php:49
#: admin/includes/library/add-newbook.php:62
#: admin/includes/library/add-newbook.php:112
#: admin/includes/library/issue-book.php:95
msgid "Add"
msgstr "추가하다"

#: translation_string.php:57
msgid "Add Admission"
msgstr "입학 추가"

#: template/hostel.php:1488 admin/includes/hostel/add_bed.php:81
msgid "Add Bed"
msgstr "침대 추가"

#: translation_string.php:95
msgid "Add Beds"
msgstr "침대 추가"

#: template/library.php:556 template/library.php:950
#: admin/includes/library/add-newbook.php:149
#: admin/includes/library/index.php:480
msgid "Add Book"
msgstr "도서 추가"

#: translation_string.php:176
msgid "Add Book Category"
msgstr "도서 카테고리 추가"

#: translation_string.php:127
msgid "ADD Class"
msgstr "클래스 추가"

#: template/class.php:447 admin/includes/class/add-newclass.php:50
msgid "Add Class"
msgstr "수업 추가"

#: admin/includes/routine/index.php:519
msgid "Add Class Time Table"
msgstr "수업 시간표 추가"

#: template/custom_field.php:914
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:531
msgid "Add Custom Field"
msgstr "사용자 정의 필드 추가"

msgid "Add Event"
msgstr "이벤트 추가"

#: translation_string.php:128
msgid "ADD Exam"
msgstr "시험 추가"

#: template/exam.php:368 template/exam.php:878
#: admin/includes/exam/index.php:486 admin/includes/exam/add-exam.php:187
#: admin/includes/mark/add-result.php:88
msgid "Add Exam"
msgstr "시험 추가"

#: template/exam_hall.php:317 admin/includes/hall/index.php:254
msgid "Add Exam Hall"
msgstr "시험장 추가"

#: admin/includes/mark/add-result.php:29
msgid "Add Exam Successfully"
msgstr "시험 추가 성공"

#: template/payment.php:348 admin/includes/payment/index.php:372
msgid "Add Expense"
msgstr "비용 추가"

#: admin/includes/fees/index.php:100
msgid "Add Fee Type"
msgstr "수수료 유형 추가"

msgid "Add Fees"
msgstr "수수료 추가"

#: translation_string.php:174
msgid "Add Fees Category"
msgstr "수수료 카테고리 추가"

#: template/feepayment.php:588 admin/includes/feespayment/index.php:541
msgid "Add Fees Payment"
msgstr "수수료 지불 추가"

#: template/feepayment.php:561 admin/includes/feespayment/index.php:517
msgid "Add Fees Type"
msgstr "수수료 유형 추가"

#: template/grade.php:488 admin/includes/grade/add-grade.php:65
msgid "Add Grade"
msgstr "등급 추가"

#: template/exam_hall.php:575 admin/includes/hall/add-hall.php:57
msgid "Add Hall"
msgstr "홀 추가"

#: translation_string.php:132
msgid "ADD Holiday"
msgstr "휴일 추가"

#: template/holiday.php:553 admin/includes/holiday/add-holiday.php:59
msgid "Add Holiday"
msgstr "휴일 추가"

#: template/homework.php:292 admin/includes/student_HomeWork/index.php:273
msgid "Add Homework"
msgstr "숙제 추가"

#: template/hostel.php:833 admin/includes/hostel/add_hostel.php:57
msgid "Add Hostel"
msgstr "호스텔 추가"

#: template/payment.php:320 admin/includes/payment/index.php:348
msgid "Add Income"
msgstr "소득 추가"

#: template/library.php:586 admin/includes/library/index.php:508
msgid "Add Issue Book"
msgstr "문제집 추가"

msgid "Add Leave"
msgstr "휴가 추가"

msgid "Add Leave Email Template"
msgstr "휴가 이메일 템플릿 추가"

msgid "Add Leave Type"
msgstr "휴가 유형 추가"

#: template/manage_marks.php:514 admin/includes/mark/index.php:589
msgid "Add Mark"
msgstr "마크 추가"

#: translation_string.php:130
msgid "ADD Message"
msgstr "메시지 추가"

#: template/custom_field.php:580 template/custom_field.php:620
#: template/custom_field.php:657 template/custom_field.php:801
#: template/custom_field.php:822 template/custom_field.php:842
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:195
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:234
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:272
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:418
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:437
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:458
msgid "Add More"
msgstr "더 추가"

#: template/view_message.php:366 template/composemail.php:795
msgid "Add More Attachment"
msgstr "더 많은 첨부 파일 추가"

#: template/manage_marks.php:277 admin/includes/mark/index.php:316
msgid "Add Multiple Subject Marks"
msgstr "여러 제목 표시 추가"

#: admin/includes/mark/add-result.php:46
msgid "Add New Exam"
msgstr "새 시험 추가"

#: template/sent.php:121
msgid "Add New Subject"
msgstr "새 주제 추가"

#: translation_string.php:129
msgid "ADD Notice"
msgstr "공지사항 추가"

#: template/notice.php:935 admin/includes/notice/add-notice.php:153
msgid "Add Notice"
msgstr "알림 추가"

#: translation_string.php:131
msgid "ADD Notification"
msgstr "알림 추가"

#: translation_string.php:105
msgid "Add Notification"
msgstr "알림 추가"

#: admin/includes/fees/add_feetype.php:45
msgid "Add Or Remove"
msgstr "추가 또는 제거"

#: template/parent.php:929 admin/includes/parent/add-newparent.php:354
msgid "Add Parent"
msgstr "상위 항목 추가"

#: template/payment.php:290 template/payment.php:769
#: admin/includes/payment/index.php:324
#: admin/includes/payment/add-payment.php:113
msgid "Add Payment"
msgstr "결제 추가"

#: translation_string.php:178
msgid "Add Rack Location"
msgstr "랙 위치 추가"

#: template/hostel.php:1186 admin/includes/hostel/add_room.php:119
msgid "Add Room"
msgstr "방 추가"

#: translation_string.php:195
msgid "Add Room Category"
msgstr "방 카테고리 추가"

msgid "Add Room Type"
msgstr "객실 유형 추가"

#: template/schedule.php:793 admin/includes/routine/add-route.php:210
msgid "Add Route"
msgstr "경로 추가"

#: translation_string.php:197
msgid "Add School Name"
msgstr "학교 이름 추가"

#: translation_string.php:60
msgid "Add Section"
msgstr "섹션 추가"

#: translation_string.php:55
msgid "Add Standard Name"
msgstr "표준 이름 추가"

#: admin/includes/student/student.php:609
msgid "Add Student"
msgstr "학생 추가"

#: template/sent.php:17 template/sent.php:187 template/subject.php:777
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:174
msgid "Add Subject"
msgstr "제목 추가"

#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:276
msgid "Add Support Staff"
msgstr "지원 직원 추가"

#: template/teacher.php:972 admin/includes/teacher/add-newteacher.php:337
msgid "Add Teacher"
msgstr "선생님 추가"

#: translation_string.php:160
msgid "Add Term Category"
msgstr "용어 범주 추가"

#: template/transport.php:556 admin/includes/transport/add-transport.php:130
msgid "Add Transport"
msgstr "전송 추가"

#: template/email_template.php:500 admin/includes/email-template/index.php:502
msgid "Add User"
msgstr "사용자 추가"

#: translation_string.php:83 template/account.php:426 template/account.php:701
#: template/child.php:388 template/admission.php:439 template/admission.php:773
#: template/admission.php:879 template/admission.php:1122
#: template/admission.php:1551 template/admission.php:1727
#: template/teacher.php:739 template/payment.php:1765
#: template/feepayment.php:1467 template/parent.php:776
#: api/class/settings.php:1133 admin/includes/parent/add-newparent.php:198
#: admin/includes/admission/index.php:404
#: admin/includes/admission/admission_form.php:153
#: admin/includes/admission/admission_form.php:581
#: admin/includes/admission/admission_form.php:757
#: admin/includes/admission/view_admission.php:232
#: admin/includes/admission/view_admission.php:350
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:99
#: admin/includes/student/student.php:127
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:86
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:25
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:30
msgid "Address"
msgstr "주소"

#: template/composemail.php:555
msgid "Admin"
msgstr "관리자"

#: translation_string.php:44
msgid "admin"
msgstr "관리자"

#: admin/admin.php:21 admin/admin.php:107 admin/admin.php:107
#: admin/includes/access_right/teacher.php:282
#: admin/includes/access_right/management.php:353
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:348
msgid "Admission"
msgstr "가입"

#: template/admission.php:644 template/admission.php:1055
#: admin/includes/admission/admission_form.php:85
#: admin/includes/admission/view_admission.php:94
msgid "Admission Date"
msgstr "입학일"

#: template/admission.php:1039 admin/includes/admission/admission_form.php:69
msgid "Admission Information"
msgstr "입학안내"

#: template/admission.php:640 template/admission.php:1047
#: admin/includes/admission/admission_form.php:77
#: admin/includes/admission/view_admission.php:90
msgid "Admission Number"
msgstr "입학 번호"

#: template/admission.php:267
msgid "Admission Successfully Updated."
msgstr "입학이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/custom_field.php:554
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:169
msgid "After Or Equal(Today's Date)"
msgstr "이후(오늘 날짜)"

#: template/admission.php:724 template/admission.php:1306
#: template/admission.php:1398 template/admission.php:1866
#: admin/includes/admission/admission_form.php:335
#: admin/includes/admission/admission_form.php:428
#: admin/includes/admission/admission_form.php:893
#: admin/includes/admission/view_admission.php:174
msgid "Age"
msgstr "나이"

#: template/virtual_classroom.php:658 template/virtual_classroom.php:952
#: template/virtual_classroom.php:1269
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:658
msgid "Agenda"
msgstr "의제"

#: template/sendbox.php:149 template/composemail.php:625
#: template/notification.php:665 template/notification.php:679
#: template/notification.php:686 template/notice.php:684
#: template/notice.php:847 template/notice.php:859 api/class/message.php:434
#: api/class/circulars.php:116 api/class/circulars.php:198
#: api/class/notice.php:266 admin/includes/notification/add-notification.php:11
#: admin/includes/notification/add-notification.php:25
#: admin/includes/notification/add-notification.php:32
#: admin/includes/notice/index.php:637 admin/includes/notice/add-notice.php:59
#: admin/includes/notice/add-notice.php:79
#: admin/includes/message/sendbox.php:128
#: admin/includes/message/composemail.php:56
msgid "All"
msgstr "모두"

#: api/class/notice.php:191
msgid "all"
msgstr "모두"

#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:14
msgid "All Class"
msgstr "모든 수업"

#: translation_string.php:189
msgid "All rights reserved."
msgstr "판권 소유."

#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:43
msgid "All Status"
msgstr "모든 상태"

#: template/admission.php:665 template/supportstaff.php:351
#: admin/includes/admission/view_admission.php:115
#: admin/includes/student/view_student.php:207
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:102
msgid "Alt. Mobile Number"
msgstr "대체 휴대폰 번호"

#: template/admission.php:1184 template/teacher.php:824
#: template/teacher.php:1145 admin/includes/admission/admission_form.php:215
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:157
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:184
#: admin/includes/student/student.php:195
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:154
msgid "Alternate Mobile Number"
msgstr "대체 휴대폰 번호"

#: api/class/settings.php:1211
msgid "Alternate Number"
msgstr "대체 번호"

#: template/payment.php:544 template/payment.php:737
#: template/feepayment.php:1352 template/feepayment.php:1626
#: admin/includes/report/data_table_income.php:123
#: admin/includes/report/data_table_expense.php:121
#: admin/includes/fees/index.php:117 admin/includes/fees/index.php:127
#: admin/includes/fees/add_feetype.php:66
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:127
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:184
#: admin/includes/payment/index.php:524
#: admin/includes/payment/add-payment.php:81
msgid "Amount"
msgstr "양"

#: template/virtual_classroom.php:622 template/virtual_classroom.php:626
#: template/virtual_classroom.php:916 template/virtual_classroom.php:920
#: template/virtual_classroom.php:1233 template/virtual_classroom.php:1237
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:620
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:624
msgid "And"
msgstr "그리고"

#: template/admission.php:805 template/admission.php:911
#: template/admission.php:1635 template/admission.php:1811
#: admin/includes/admission/admission_form.php:665
#: admin/includes/admission/admission_form.php:841
#: admin/includes/admission/view_admission.php:264
#: admin/includes/admission/view_admission.php:382
msgid "Annual Income"
msgstr "연간 소득"

#: template/sms_setting.php:163 admin/includes/sms_setting/index.php:144
msgid "API Key"
msgstr "API 키"

#: template/admission.php:458 template/holiday.php:383
#: admin/includes/admission/index.php:423 admin/includes/holiday/index.php:392
#: admin/includes/holiday/index.php:417
msgid "Approve"
msgstr "승인하다"

#: template/email_template.php:282 admin/includes/email-template/index.php:279
msgid "Approve Admission Mail Template"
msgstr "입학 메일 템플릿 승인"

#: admin/includes/student/index.php:1323
msgid "Approved"
msgstr "승인됨"

#: template/report.php:762 template/report.php:1042 template/report.php:1392
#: admin/includes/report/graph_fees.php:3
#: admin/includes/report/graph_income.php:3
#: admin/includes/report/graph_expense.php:3
msgid "April"
msgstr "4월"

#: translation_string.php:162
msgid "Are you sure want to edit this record?"
msgstr "이 레코드를 수정하시겠습니까?"

#: template/hostel.php:1627
msgid "Are you sure you want to delete this bed?"
msgstr "이 침대를 삭제하시겠습니까?"

#: translation_string.php:223
msgid "Are you sure you want to delete this message?"
msgstr "이 메시지를 삭제하시겠습니까?"

#: translation_string.php:218 template/admission.php:381
#: template/admission.php:475 template/homework.php:565
#: template/holiday.php:420 template/teacher.php:586 template/library.php:351
#: template/library.php:723 template/library.php:1091 template/payment.php:456
#: template/payment.php:579 template/payment.php:861 template/payment.php:979
#: template/payment.php:1366 template/payment.php:1484 template/hostel.php:709
#: template/hostel.php:1000 template/hostel.php:1337
#: template/custom_field.php:52 template/custom_field.php:324
#: template/view_message.php:204 template/view_message.php:259
#: template/schedule.php:293 template/schedule.php:424
#: template/schedule.php:872 template/schedule.php:898
#: template/exam_hall.php:452 template/class.php:326 template/subject.php:549
#: template/transport.php:350 template/grade.php:371
#: template/virtual_classroom.php:1005 template/virtual_classroom.php:1322
#: template/feepayment.php:445 template/feepayment.php:772
#: template/feepayment.php:1154 template/supportstaff.php:198
#: template/notification.php:470 template/notification.php:582
#: template/notice.php:716 template/exam.php:618 template/homeworklist.php:84
#: template/parent.php:128 template/parent.php:528
#: admin/includes/hall/index.php:439 admin/includes/class/index.php:288
#: admin/includes/transport/index.php:371 admin/includes/exam/index.php:714
#: admin/includes/parent/index.php:645 admin/includes/parent/index.php:731
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:117
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:704
#: admin/includes/hostel/index.php:582 admin/includes/hostel/index.php:841
#: admin/includes/hostel/index.php:1088 admin/includes/subject/index.php:754
#: admin/includes/admission/index.php:356
#: admin/includes/admission/index.php:440
#: admin/includes/customfield/index.php:205
#: admin/includes/customfield/index.php:315
#: admin/includes/holiday/index.php:432 admin/includes/teacher/index.php:851
#: admin/includes/notification/index.php:525 admin/includes/fees/index.php:145
#: admin/includes/student/index.php:1358
#: admin/includes/supportstaff/index.php:578
#: admin/includes/routine/index.php:603 admin/includes/routine/index.php:617
#: admin/includes/routine/index.php:699 admin/includes/routine/index.php:826
#: admin/includes/routine/index.php:840
#: admin/includes/feespayment/index.php:586
#: admin/includes/feespayment/index.php:730
#: admin/includes/feespayment/index.php:827
#: admin/includes/feespayment/index.php:1028
#: admin/includes/payment/index.php:445 admin/includes/payment/index.php:559
#: admin/includes/payment/expense-list.php:80
#: admin/includes/payment/expense-list.php:189
#: admin/includes/payment/income-list.php:83
#: admin/includes/payment/income-list.php:194
#: admin/includes/notice/index.php:666
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:216
#: admin/includes/message/view_message.php:168
#: admin/includes/library/index.php:698
#: admin/includes/library/issuelist.php:151 admin/includes/grade/index.php:356
msgid "Are you sure you want to delete this record?"
msgstr "이 레코드를 삭제하시겠습니까?"

#: translation_string.php:169 admin/includes/feespayment/index.php:848
msgid "Are you sure you want to send a mail reminder?"
msgstr "메일 알림을 보내시겠습니까?"

#: admin/includes/hostel/assign_room.php:132
msgid "Are you sure you want to vacant this bed?"
msgstr "이 침대를 비우시겠습니까?"

#: template/hostel.php:1544
msgid "Assign Beds Information"
msgstr "침대 정보 지정"

#: translation_string.php:215
msgid "Assign Exam Hall"
msgstr "시험장 배정"

#: translation_string.php:76
msgid "Assign Exam Hall Student List"
msgstr "시험장 학생 명단 지정"

#: template/hostel.php:1650 admin/includes/hostel/assign_room.php:155
#: admin/includes/hostel/assign_room.php:160
#: admin/includes/student/view_student.php:79
msgid "Assign Room"
msgstr "방 배정"

#: template/email_template.php:1417
#: admin/includes/email-template/index.php:1412
msgid "Assign Subject Mail Template"
msgstr "제목 메일 템플릿 할당"

#: template/hostel.php:278 admin/includes/hostel/index.php:384
msgid "Assigned Bed Deleted Successfully."
msgstr "할당된 침대가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/message.php:89 template/message.php:90 template/message.php:100
#: template/message.php:101 admin/includes/message/index.php:128
#: admin/includes/message/inbox.php:313
#: admin/includes/message/view_message.php:335
#: admin/includes/message/view_message.php:361
#: admin/includes/message/composemail.php:124
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:128
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:139
msgid "Attachment"
msgstr "부착"

#: template/view_message.php:357 template/composemail.php:787
msgid "Attachment "
msgstr "부착"

#: template/view-attendance.php:35 template/view-attendance.php:126
#: template/view-attendance.php:136 template/view-attendance.php:281
#: template/child.php:70 template/child.php:114 template/teacher.php:1065
#: template/report.php:346 template/attendance.php:308
#: template/attendance.php:431 template/attendance.php:639
#: admin/includes/attendence/index.php:591
#: admin/includes/attendence/index.php:735
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:112
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:141
#: admin/includes/access_right/teacher.php:600
#: admin/includes/access_right/management.php:721
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:760
#: admin/includes/access_right/student.php:558
#: admin/includes/access_right/parent.php:464
#: admin/includes/report/index.php:371
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:64
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:90
#: admin/includes/student/index.php:999 admin/includes/student/index.php:1010
#: admin/includes/student/view_student.php:73
#: admin/includes/student/view_student.php:118
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:13
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:58
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:162
msgid "Attendance"
msgstr "출석"

#: template/email_template.php:661 admin/includes/email-template/index.php:663
msgid "Attendance Absent Notification"
msgstr "결석 통보"

#: api/class/attendance.php:261
msgid "Attendance Added Success"
msgstr "출석 추가 성공"

#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:315
#: admin/includes/student/view_student.php:799
msgid "Attendance Date"
msgstr "출석일"

#: admin/includes/attendence/index.php:568
msgid "Attendance records not found."
msgstr "출석 기록을 찾을 수 없습니다."

#: admin/includes/attendence/index.php:571
msgid "Attendance records successfully imported."
msgstr "출석 기록을 성공적으로 가져왔습니다."

#: template/report.php:233 admin/includes/report/index.php:259
msgid "Attendance Report"
msgstr "출석 보고서"

#: admin/includes/report/index.php:519
msgid "Attendance Report Datatable"
msgstr "출석 보고서 데이터 테이블"

#: admin/includes/report/index.php:515
msgid "Attendance Report Graph"
msgstr "출석 보고서 그래프"

#: template/attendance.php:173 template/attendance.php:298
msgid "Attendance saved successfully."
msgstr "출석이 성공적으로 저장되었습니다."

#: admin/includes/attendence/index.php:562
msgid "Attendance successfully saved!"
msgstr "출석이 성공적으로 저장되었습니다!"

#: template/teacher.php:1304
msgid "Attendence Date"
msgstr "출석일"

#: template/report.php:764 template/report.php:1043 template/report.php:1393
#: admin/includes/report/graph_fees.php:5
#: admin/includes/report/graph_income.php:5
#: admin/includes/report/graph_expense.php:5
msgid "August"
msgstr "팔월"

#: template/general_settings.php:331 admin/includes/general-settings.php:316
msgid "Australian Dollar"
msgstr "호주 달러"

#: template/sms_setting.php:192 admin/includes/sms_setting/index.php:171
msgid "Authentication Key"
msgstr "인증 키"

#: template/library.php:696 template/library.php:878 template/sent.php:172
#: template/subject.php:522 template/subject.php:710
#: admin/includes/subject/index.php:726
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:107
#: admin/includes/library/add-newbook.php:79
#: admin/includes/library/index.php:666
msgid "Author Name"
msgstr "저자 이름"

#: translation_string.php:145
msgid "Authorized Signature"
msgstr "공인 서명"

#: template/hostel.php:940 template/hostel.php:945 template/hostel.php:1286
#: template/hostel.php:1291 admin/includes/hostel/index.php:784
#: admin/includes/hostel/index.php:791 admin/includes/hostel/index.php:1036
#: admin/includes/hostel/index.php:1043
msgid "Availability"
msgstr "유효성"

#: template/hostel.php:945 template/hostel.php:1286 template/hostel.php:1635
#: admin/includes/hostel/index.php:791 admin/includes/hostel/index.php:1036
#: admin/includes/hostel/assign_room.php:139
msgid "Available"
msgstr "사용 가능"

#: translation_string.php:19
msgid "Back to wp-admin"
msgstr "wp-admin으로 돌아가기"

#: template/general_settings.php:401 admin/includes/general-settings.php:386
msgid "Bangladeshi Taka"
msgstr "방글라데시 타카"

#: translation_string.php:185
msgid "Bank Transfer"
msgstr "은행 송금"

#: template/hostel.php:263 admin/includes/hostel/index.php:369
msgid "Bed Added Successfully."
msgstr "침대가 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/hostel.php:931 admin/includes/hostel/index.php:773
msgid "Bed Capacity"
msgstr "침대 용량"

msgid "Bed Charge"
msgstr "침대 요금"

#: template/hostel.php:269 admin/includes/hostel/index.php:375
msgid "Bed Deleted Successfully."
msgstr "침대가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/email_template.php:1169
#: admin/includes/email-template/index.php:1165
msgid "Bed number"
msgstr "침대 번호"

#: template/hostel.php:1281 template/hostel.php:1442 template/hostel.php:1552
#: admin/includes/hostel/index.php:1027
#: admin/includes/hostel/assign_room.php:57
#: admin/includes/hostel/add_bed.php:36
msgid "Bed Unique ID"
msgstr "침대 고유 ID"

#: template/hostel.php:266 admin/includes/hostel/index.php:372
msgid "Bed Updated Successfully."
msgstr "침대가 업데이트되었습니다."

#: translation_string.php:24
msgid "Beds"
msgstr "침대"

#: template/hostel.php:1163 admin/includes/hostel/add_room.php:97
msgid "Beds Capacity"
msgstr "침대 용량"

#: translation_string.php:94
msgid "Beds Details"
msgstr "침대 세부 정보"

#: template/hostel.php:1433 admin/includes/hostel/add_bed.php:28
msgid "Beds Information"
msgstr "침대 정보"

#: template/custom_field.php:548
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:163
msgid "Before Or Equal(Today's Date)"
msgstr "이전 또는 같음(오늘 날짜)"

#: translation_string.php:86 template/payment.php:1809
#: template/feepayment.php:1494
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:52
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:74
msgid "Bill To"
msgstr "청구 대상"

#: template/child.php:337
msgid "Birth Date"
msgstr "생일"

#: translation_string.php:124
msgid "Book"
msgstr "책"

#: template/library.php:496 admin/includes/library/index.php:413
msgid "Book Added Successfully."
msgstr "책이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/library.php:836 template/library.php:1283
#: admin/includes/library/add-newbook.php:36
#: admin/includes/library/issue-book.php:110
msgid "Book Category"
msgstr "도서 카테고리"

#: translation_string.php:177
msgid "Book Category Name"
msgstr "도서 카테고리 이름"

msgid "Book Deleted Successfully."
msgstr "책이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: translation_string.php:123
msgid "Book Details"
msgstr "도서 세부정보"

#: template/library.php:822 admin/includes/library/add-newbook.php:21
msgid "BooK Information"
msgstr "도서정보"

#: admin/includes/library/index.php:419
msgid "Book Issued Successfully."
msgstr "책이 성공적으로 발행되었습니다."

#: template/library.php:535 admin/includes/library/index.php:459
msgid "Book List"
msgstr "도서 목록"

#: template/library.php:695 template/library.php:869 template/library.php:1060
#: template/library.php:1303 admin/includes/library/add-newbook.php:69
#: admin/includes/library/index.php:662
#: admin/includes/library/issuelist.php:126
msgid "Book Name"
msgstr "책 이름"

#: template/email_template.php:1499
#: admin/includes/email-template/index.php:1494
msgid "Book name"
msgstr "책 이름"

#: api/class/library.php:790
msgid "Book Not Submitted"
msgstr "제출되지 않은 책"

msgid "Book Number"
msgstr "도서 번호"

#: template/library.php:159
msgid "Book Submitted Successfully"
msgstr "책이 성공적으로 제출되었습니다"

#: admin/includes/library/index.php:422
msgid "Book Submitted Successfully."
msgstr "책이 성공적으로 제출되었습니다."

#: template/library.php:490
msgid "Book successfully Delete!"
msgstr "성공적으로 예약 삭제!"

#: api/class/library.php:784
msgid "Book Successfully Submitted!"
msgstr "예약이 성공적으로 제출되었습니다!"

#: admin/includes/student/view_student.php:1328
msgid "Book Title"
msgstr "책 제목"

#: template/library.php:499 admin/includes/library/index.php:410
msgid "Book Updated Successfully."
msgstr "책이 업데이트되었습니다."

#: template/library.php:508 admin/includes/library/index.php:428
msgid "Book Uploaded Successfully."
msgstr "책이 성공적으로 업로드되었습니다."

#: template/admission.php:1458 admin/includes/admission/admission_form.php:488
msgid "Both"
msgstr "둘 다"

#: template/general_settings.php:333 admin/includes/general-settings.php:318
msgid "Brazilian Real"
msgstr "브라질 헤알"

#: template/admission.php:1285 template/admission.php:1377
#: template/admission.php:1866 admin/includes/admission/admission_form.php:314
#: admin/includes/admission/admission_form.php:407
#: admin/includes/admission/admission_form.php:893
msgid "Brother"
msgstr "형제"

#: translation_string.php:30
msgid "Calendar"
msgstr "달력"

#: template/general_settings.php:341 admin/includes/general-settings.php:326
msgid "Cambodia Riel"
msgstr "캄보디아 리엘"

#: template/general_settings.php:335 admin/includes/general-settings.php:320
msgid "Canadian Dollar"
msgstr "캐나다 달러"

#: translation_string.php:183
msgid "Cash"
msgstr "현금"

#: template/general_settings.php:349 admin/includes/general-settings.php:334
msgid "Cedis"
msgstr "세디스"

#: template/custom_field.php:530
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:145
msgid "Character with Space"
msgstr "공간이 있는 캐릭터"

msgid "Charge"
msgstr "요금"

#: template/custom_field.php:439
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:54
msgid "Checkbox"
msgstr "체크박스"

#: template/custom_field.php:614 template/custom_field.php:817
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:229
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:432
msgid "Checkbox Label"
msgstr "확인란 레이블"

#: translation_string.php:184
msgid "Cheque"
msgstr "확인하다"

#: template/parent.php:698 template/parent.php:719 template/parent.php:743
#: template/parent.php:941 admin/includes/parent/add-newparent.php:8
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:118
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:140
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:165
#: admin/includes/access_right/parent.php:282
msgid "Child"
msgstr "어린이"

#: template/schedule.php:1131
msgid "Child data not avilable"
msgstr "하위 데이터를 사용할 수 없음"

#: template/child.php:193 template/child.php:204
msgid "Child Email"
msgstr "자녀 이메일"

#: admin/includes/parent/add-newparent.php:103
msgid "Child Information"
msgstr "아동 정보"

#: template/child.php:164 template/parent.php:1032
#: admin/includes/parent/view_parent.php:71
msgid "Child List"
msgstr "하위 목록"

#: template/child.php:190 template/child.php:201
msgid "Child Name"
msgstr "자녀 이름"

#: template/account.php:435 template/account.php:709 template/child.php:394
#: template/admission.php:684 template/admission.php:781
#: template/admission.php:887 template/admission.php:1138
#: template/admission.php:1567 template/admission.php:1743
#: template/teacher.php:747 template/teacher.php:1133
#: template/supportstaff.php:339 template/parent.php:786
#: template/parent.php:1085 admin/includes/parent/add-newparent.php:208
#: admin/includes/parent/view_parent.php:124
#: admin/includes/admission/admission_form.php:169
#: admin/includes/admission/admission_form.php:597
#: admin/includes/admission/admission_form.php:773
#: admin/includes/admission/view_admission.php:134
#: admin/includes/admission/view_admission.php:240
#: admin/includes/admission/view_admission.php:358
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:145
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:107
#: admin/includes/student/view_student.php:226
#: admin/includes/student/student.php:136
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:90
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:94
msgid "City"
msgstr "도시"

#: admin/admin.php:28 admin/admin.php:131 admin/admin.php:131
#: template/account.php:252 template/child.php:192 template/child.php:203
#: template/homework.php:499 template/teacher.php:542 template/sendbox.php:169
#: template/library.php:1185 template/library.php:1384 template/payment.php:687
#: template/payment.php:1071 template/sent.php:30 template/sent.php:38
#: template/sent.php:136 template/report.php:138 template/report.php:204
#: template/report.php:239 template/report.php:1160 template/report.php:1484
#: template/attendance.php:421 template/attendance.php:628
#: template/schedule.php:230 template/schedule.php:357
#: template/schedule.php:638 template/schedule.php:952
#: template/schedule.php:1054 template/subject.php:631
#: template/feepayment.php:896 template/feepayment.php:1248
#: template/notice.php:689 template/exam.php:909 template/exam.php:1086
#: template/parent.php:703 template/parent.php:727 template/parent.php:750
#: template/parent.php:1178 api/class/settings.php:1025
#: api/class/settings.php:1875 admin/includes/exam/index.php:785
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:90
#: admin/includes/parent/view_parent.php:217
#: admin/includes/attendence/index.php:724
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:130
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:35
#: admin/includes/access_right/teacher.php:510
#: admin/includes/access_right/management.php:629
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:622
#: admin/includes/report/index.php:173 admin/includes/report/index.php:237
#: admin/includes/report/index.php:265
#: admin/includes/report/graph_attendance.php:22
#: admin/includes/report/graph_attendance.php:41
#: admin/includes/teacher/index.php:803 admin/includes/fees/index.php:116
#: admin/includes/fees/index.php:126 admin/includes/fees/add_feetype.php:49
#: admin/includes/student/index.php:1299
#: admin/includes/student/uploadstudent.php:7
#: admin/includes/student/student.php:25
#: admin/includes/routine/export_class_route.php:7
#: admin/includes/routine/index.php:553 admin/includes/routine/index.php:647
#: admin/includes/routine/import_class_route.php:7
#: admin/includes/routine/add-route.php:37
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:23
#: admin/includes/feespayment/add_feetype.php:52
#: admin/includes/payment/add-payment.php:31
#: admin/includes/payment/add_income.php:44 admin/includes/notice/index.php:640
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:63
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:156
#: admin/includes/message/sendbox.php:148
#: admin/includes/library/memberlist.php:60
#: admin/includes/library/issue-book.php:25
msgid "Class"
msgstr "수업"

#: template/class.php:195 admin/includes/class/index.php:144
msgid "Class Added Successfully."
msgstr "클래스가 성공적으로 추가되었습니다."

#: admin/includes/routine/index.php:737
msgid "Class data not avilable"
msgstr "클래스 데이터를 사용할 수 없음"

#: template/class.php:215 admin/includes/class/index.php:150
msgid "Class Deleted Successfully."
msgstr "수업이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: translation_string.php:35
msgid "Class Details"
msgstr "클래스 세부 정보"

#: template/class.php:413 admin/includes/class/add-newclass.php:16
msgid "Class Information"
msgstr "수업 정보"

#: template/view-attendance.php:123 template/view-attendance.php:133
#: template/child.php:357 template/teacher.php:1175 template/payment.php:542
#: template/report.php:1322 template/email_template.php:1219
#: template/email_template.php:1275 template/email_template.php:1334
#: template/email_template.php:1397 template/class.php:280
#: template/class.php:421 template/subject.php:520
#: template/virtual_classroom.php:614 template/virtual_classroom.php:908
#: template/virtual_classroom.php:1225 template/virtual_classroom.php:1455
#: template/feepayment.php:730 template/feepayment.php:1090
#: template/exam.php:561 template/exam.php:728
#: admin/includes/class/index.php:252 admin/includes/class/add-newclass.php:24
#: admin/includes/email-template/index.php:1215
#: admin/includes/email-template/index.php:1272
#: admin/includes/email-template/index.php:1329
#: admin/includes/email-template/index.php:1390
#: admin/includes/exam/index.php:654 admin/includes/exam/add-exam.php:37
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:93
#: admin/includes/subject/index.php:724
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:138
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:148
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:187
#: admin/includes/student/index.php:996 admin/includes/student/index.php:1007
#: admin/includes/student/view_student.php:168
#: admin/includes/student/view_student.php:796
#: admin/includes/student/view_student.php:1161
#: admin/includes/student/view_student.php:1327
#: admin/includes/feespayment/index.php:688
#: admin/includes/feespayment/index.php:961
#: admin/includes/payment/index.php:522
msgid "Class Name"
msgstr "클래스 이름"

#: template/email_template.php:370 template/email_template.php:426
#: admin/includes/email-template/index.php:368
#: admin/includes/email-template/index.php:422
#: admin/includes/email-template/feepayment_mail.php:23
#: admin/includes/email-template/homework_mail.php:23
#: admin/includes/email-template/registration_mail.php:22
#: admin/includes/email-template/activation_mail.php:22
msgid "Class name of student"
msgstr "학생의 클래스 이름"

#: template/class.php:281 admin/includes/class/index.php:253
msgid "Class Numeric Name"
msgstr "클래스 숫자 이름"

#: admin/admin.php:33 admin/admin.php:142 admin/admin.php:142
#: admin/includes/access_right/teacher.php:555
#: admin/includes/access_right/management.php:676
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:669
#: admin/includes/access_right/student.php:513
#: admin/includes/access_right/parent.php:419
msgid "Class Routine"
msgstr "수업 루틴"

#: template/teacher.php:1078 admin/includes/teacher/view_teacher.php:67
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:94
msgid "Class Schedule"
msgstr "수업 시간표"

#: template/library.php:1207 template/payment.php:705 template/payment.php:1092
#: template/report.php:1176 template/report.php:1501 template/schedule.php:652
#: template/subject.php:644 template/add-studentHomework.php:45
#: template/virtual_classroom.php:1471 template/feepayment.php:912
#: template/feepayment.php:1268 template/composemail.php:671
#: template/notification.php:677 template/notice.php:871
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:109
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:58
#: admin/includes/notification/add-notification.php:23
#: admin/includes/student/uploadstudent.php:21
#: admin/includes/student/exportstudent.php:22
#: admin/includes/student/student.php:39
#: admin/includes/routine/export_class_route.php:20
#: admin/includes/routine/import_class_route.php:20
#: admin/includes/routine/add-route.php:51
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:43
#: admin/includes/feespayment/add_feetype.php:68
#: admin/includes/payment/add-payment.php:49
#: admin/includes/payment/add_income.php:65
#: admin/includes/notice/add-notice.php:92
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:64
#: admin/includes/message/composemail.php:67
#: admin/includes/library/issue-book.php:38
msgid "Class Section"
msgstr "클래스 섹션"

#: template/composemail.php:567 admin/includes/message/composemail.php:31
msgid "Class Selection Type"
msgstr "클래스 선택 유형"

#: translation_string.php:61
msgid "Class Time Table"
msgstr "수업 시간표"

#: template/class.php:205 admin/includes/class/index.php:147
msgid "Class Updated Successfully."
msgstr "클래스가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: translation_string.php:108 template/sms_setting.php:118
#: admin/includes/sms_setting/index.php:100
msgid "Clickatell "
msgstr "클릭카텔"

#: template/general_settings.php:436 admin/includes/general-settings.php:490
msgid "Client Id"
msgstr "클라이언트 ID"

#: template/general_settings.php:446 admin/includes/general-settings.php:500
msgid "Client Secret Id"
msgstr "클라이언트 암호 ID"

#: admin/includes/routine/index.php:431
msgid "Close"
msgstr "닫다"

#: template/view-attendance.php:127 template/view-attendance.php:137
#: template/view-attendance.php:282 template/child.php:115
#: template/manage_marks.php:465 template/attendance.php:432
#: template/attendance.php:640 template/grade.php:342 template/grade.php:478
#: admin/includes/attendence/index.php:736
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:113
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:142
#: admin/includes/mark/index.php:500 admin/includes/mark/index.php:626
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:329
#: admin/includes/student/index.php:1000 admin/includes/student/index.php:1011
#: admin/includes/student/view_student.php:835
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:59
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:163
#: admin/includes/grade/index.php:331 admin/includes/grade/add-grade.php:55
msgid "Comment"
msgstr "논평"

#: template/message.php:153 template/message.php:170
#: admin/includes/message/index.php:666
msgid "Compose"
msgstr "구성하다"

#: template/account.php:365 template/account.php:366 template/account.php:642
#: template/account.php:643
msgid "Confirm Password"
msgstr "비밀번호 확인"

#: template/child.php:383 template/teacher.php:731 template/teacher.php:1130
#: template/supportstaff.php:336 template/parent.php:768
#: template/parent.php:1082 admin/includes/parent/add-newparent.php:190
#: admin/includes/parent/view_parent.php:121
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:142
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:91
#: admin/includes/student/student.php:118
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:87
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:78
msgid "Contact Information"
msgstr "연락처 정보"

#: template/homework.php:696 template/add-studentHomework.php:171
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:189
msgid "Content"
msgstr "콘텐츠"

#: translation_string.php:187
msgid "Copyright"
msgstr "저작권"

#: template/general_settings.php:194 admin/includes/general-settings.php:179
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: template/admission.php:1156 template/admission.php:1176
#: template/admission.php:1593 template/admission.php:1769
#: template/teacher.php:795 template/teacher.php:816 template/parent.php:818
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:240
#: admin/includes/admission/admission_form.php:187
#: admin/includes/admission/admission_form.php:207
#: admin/includes/admission/admission_form.php:623
#: admin/includes/admission/admission_form.php:799
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:155
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:176
#: admin/includes/student/student.php:165
#: admin/includes/student/student.php:186
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:124
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:145
msgid "Country Code"
msgstr "국가 코드"

#: translation_string.php:116
msgid "Create By"
msgstr "생성자"

#: translation_string.php:33 admin/includes/report/data_table_income.php:124
#: admin/includes/report/data_table_expense.php:122
msgid "Create Date"
msgstr "날짜 생성"

#: template/payment.php:1705
msgid "Create Expense Entry"
msgstr "비용 항목 생성"

#: template/feepayment.php:949 admin/includes/fees/add_feetype.php:79
#: admin/includes/feespayment/add_feetype.php:105
msgid "Create Fee Type"
msgstr "수수료 유형 생성"

#: template/payment.php:1248
msgid "Create Income Entry"
msgstr "소득 항목 생성"

#: template/feepayment.php:1435
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:210
msgid "Create Invoice"
msgstr "송장 생성"

#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:247
msgid "Create Meeting"
msgstr "회의 만들기"

#: template/schedule.php:277 template/schedule.php:408
#: template/schedule.php:736 template/schedule.php:862
#: admin/includes/routine/index.php:593 admin/includes/routine/index.php:689
#: admin/includes/routine/index.php:816
#: admin/includes/routine/add-route.php:153
msgid "Create Virtual Class"
msgstr "가상 클래스 생성"

#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:618
msgid "Created By"
msgstr "만든 사람"

#: template/manage_marks.php:453 admin/includes/mark/index.php:490
msgid "CSV file Must have headers as follows"
msgstr "CSV 파일 다음과 같은 헤더가 있어야 합니다."

#: admin/includes/routine/index.php:478
msgid "CSV Import Successfully."
msgstr "CSV 가져오기에 성공했습니다."

#: template/migration.php:82 admin/includes/migration/index.php:95
msgid "Current Class and Next Class can not be same."
msgstr "현재 클래스와 다음 클래스는 같을 수 없습니다."

#: admin/includes/report/graph_attendance.php:33
msgid "Current Month Attendance Report"
msgstr "이번 달 출석 보고서"

#: template/account.php:350 template/account.php:627
msgid "Current Password"
msgstr "현재 비밀번호"

#: api/class/accountant.php:107
msgid "current password does not match"
msgstr "현재 비밀번호가 일치하지 않습니다"

#: template/teacher.php:954 admin/includes/teacher/add-newteacher.php:319
msgid "Curriculum Vitae"
msgstr "이력서"

#: admin/includes/access_right/management.php:1492
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1481
msgid "Custom Field"
msgstr "사용자 정의 필드"

#: template/custom_field.php:196
msgid "Custom Field  Delete Successfully."
msgstr "사용자 정의 필드가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/custom_field.php:193 admin/includes/customfield/index.php:128
msgid "Custom Field  Updated Successfully."
msgstr "사용자 정의 필드가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/custom_field.php:190 admin/includes/customfield/index.php:125
msgid "Custom Field Added Successfully."
msgstr "사용자 정의 필드가 성공적으로 추가되었습니다."

#: admin/includes/customfield/index.php:131
msgid "Custom Field Deleted Successfully."
msgstr "사용자 정의 필드가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/custom_field.php:409
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:21
msgid "Custom Field Information"
msgstr "사용자 정의 필드 정보"

#: admin/admin.php:53 admin/admin.php:207 admin/admin.php:207
#: admin/includes/student/student.php:312
msgid "Custom Fields"
msgstr "사용자 정의 필드"

#: template/general_settings.php:338 admin/includes/general-settings.php:323
msgid "Czech Koruna"
msgstr "체코 코루나"

#: template/general_settings.php:344 admin/includes/general-settings.php:329
msgid "Danish Krone"
msgstr "덴마크 크로네"

#: admin/admin.php:19 admin/admin.php:104 admin/admin.php:104
msgid "Dashboard"
msgstr "계기반"

#: translation_string.php:188
msgid "Dasinfomedia"
msgstr "다인포미디어"

msgid "Datatable Header Settings"
msgstr "데이터 테이블 헤더 설정"

#: template/view-attendance.php:124 template/view-attendance.php:134
#: template/view-attendance.php:279 template/child.php:112
#: template/payment.php:552 template/payment.php:952 template/payment.php:1140
#: template/payment.php:1457 template/payment.php:1598
#: template/payment.php:1908 template/report.php:712 template/report.php:991
#: template/attendance.php:329 template/attendance.php:422
#: template/attendance.php:512 template/attendance.php:629
#: template/email_template.php:1277 template/email_template.php:1337
#: template/feepayment.php:1551 template/feepayment.php:1625
#: admin/includes/email-template/index.php:1274
#: admin/includes/email-template/index.php:1332
#: admin/includes/attendence/index.php:623
#: admin/includes/attendence/index.php:725
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:30
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:104
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:14
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:131
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:139
#: admin/includes/student/index.php:997 admin/includes/student/index.php:1008
#: admin/includes/student/view_student.php:1489
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:56
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:160
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:109
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:183
#: admin/includes/payment/index.php:532
#: admin/includes/payment/add_expense.php:66
#: admin/includes/payment/add_income.php:113
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:173
#: admin/includes/payment/expense-list.php:162
#: admin/includes/payment/income-list.php:167
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: template/sendbox.php:231 template/inbox.php:207
#: admin/includes/message/sendbox.php:217 admin/includes/message/inbox.php:214
#: admin/includes/message/inbox.php:318
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:129
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:140
msgid "Date & Time"
msgstr "날짜 시간"

#: translation_string.php:88 template/payment.php:1860
#: template/feepayment.php:1523
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:81
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:125
msgid "Date :"
msgstr "날짜 :"

#: template/custom_field.php:438
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:53
msgid "Date Field"
msgstr "날짜 필드"

#: template/general_settings.php:237 admin/includes/general-settings.php:222
msgid "Date Format"
msgstr "날짜 형식"

#: template/admission.php:680 template/admission.php:1094
#: template/teacher.php:724 template/teacher.php:1114
#: admin/includes/admission/admission_form.php:125
#: admin/includes/admission/view_admission.php:130
#: admin/includes/student/view_student.php:222
msgid "Date Of Birth"
msgstr "생일"

#: template/supportstaff.php:167 admin/includes/teacher/view_teacher.php:126
#: admin/includes/supportstaff/index.php:547
msgid "Date of Birth"
msgstr "생일"

#: template/admission.php:769 template/admission.php:875
#: template/admission.php:1543 template/admission.php:1719
#: template/supportstaff.php:327 template/parent.php:670
#: template/parent.php:1061 api/class/settings.php:1119
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:87
#: admin/includes/parent/view_parent.php:100
#: admin/includes/admission/admission_form.php:573
#: admin/includes/admission/admission_form.php:749
#: admin/includes/admission/view_admission.php:228
#: admin/includes/admission/view_admission.php:346
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:84
#: admin/includes/student/student.php:111
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:78
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:70
msgid "Date of birth"
msgstr "생일"

msgid "Date of leave"
msgstr "휴가 날짜"

msgid "Date of leave end"
msgstr "휴가 종료일"

msgid "Date of leave start"
msgstr "휴가 시작일"

#: template/view-attendance.php:125 template/view-attendance.php:135
#: template/view-attendance.php:280 template/child.php:113
#: template/teacher.php:1338 template/library.php:1063
#: template/schedule.php:692 template/virtual_classroom.php:620
#: template/virtual_classroom.php:914 template/virtual_classroom.php:1231
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:616
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:140
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:322
#: admin/includes/student/index.php:998 admin/includes/student/index.php:1009
#: admin/includes/student/view_student.php:829
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:57
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:161
#: admin/includes/routine/add-route.php:91
#: admin/includes/library/issuelist.php:135
msgid "Day"
msgstr "낮"

#: translation_string.php:122 template/library.php:1263
#: admin/includes/library/issue-book.php:88
msgid "Days"
msgstr "날"

#: template/report.php:766 template/report.php:1044 template/report.php:1394
#: admin/includes/report/graph_fees.php:7
#: admin/includes/report/graph_income.php:7
#: admin/includes/report/graph_expense.php:7
msgid "December"
msgstr "12월"

#: template/admission.php:476 template/homework.php:565
#: template/holiday.php:420 template/teacher.php:586 template/teacher.php:1425
#: template/library.php:723 template/library.php:1091 template/payment.php:580
#: template/payment.php:980 template/payment.php:1485 template/hostel.php:709
#: template/hostel.php:1000 template/hostel.php:1337 template/hostel.php:1627
#: template/message.php:89 template/message.php:100
#: template/custom_field.php:324 template/view_message.php:205
#: template/view_message.php:259 template/schedule.php:315
#: template/schedule.php:445 template/schedule.php:898
#: template/exam_hall.php:453 template/class.php:327 template/subject.php:550
#: template/transport.php:350 template/grade.php:372
#: template/virtual_classroom.php:1005 template/virtual_classroom.php:1322
#: template/feepayment.php:773 template/feepayment.php:1155
#: template/supportstaff.php:199 template/notification.php:583
#: template/notice.php:716 template/exam.php:619 template/homeworklist.php:84
#: template/parent.php:528 admin/includes/hall/index.php:440
#: admin/includes/class/index.php:289 admin/includes/transport/index.php:372
#: admin/includes/exam/index.php:715 admin/includes/parent/index.php:731
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:704
#: admin/includes/hostel/index.php:582 admin/includes/hostel/index.php:841
#: admin/includes/hostel/index.php:1088
#: admin/includes/hostel/assign_room.php:132
#: admin/includes/subject/index.php:755 admin/includes/admission/index.php:441
#: admin/includes/customfield/index.php:315
#: admin/includes/holiday/index.php:432 admin/includes/teacher/index.php:851
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:407
#: admin/includes/notification/index.php:526 admin/includes/fees/index.php:145
#: admin/includes/student/index.php:1359
#: admin/includes/supportstaff/index.php:579
#: admin/includes/routine/index.php:714 admin/includes/routine/index.php:840
#: admin/includes/feespayment/index.php:731
#: admin/includes/feespayment/index.php:1029
#: admin/includes/payment/index.php:560
#: admin/includes/payment/expense-list.php:190
#: admin/includes/payment/income-list.php:195
#: admin/includes/notice/index.php:666
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:216
#: admin/includes/message/view_message.php:168
#: admin/includes/message/view_message.php:223
#: admin/includes/library/index.php:698
#: admin/includes/library/issuelist.php:151 admin/includes/grade/index.php:357
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: admin/includes/access_right/teacher.php:274
#: admin/includes/access_right/management.php:345
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:340
#: admin/includes/access_right/student.php:277
#: admin/includes/access_right/parent.php:229
msgid "Delete "
msgstr "삭제"

#: admin/includes/routine/index.php:617
msgid "Delete Route"
msgstr "경로 삭제"

#: template/admission.php:507 template/homework.php:592
#: template/holiday.php:453 template/teacher.php:615 template/library.php:756
#: template/library.php:1122 template/library.php:1123 template/payment.php:612
#: template/payment.php:1009 template/payment.php:1515 template/hostel.php:741
#: template/hostel.php:1032 template/hostel.php:1368
#: template/custom_field.php:348 template/exam_hall.php:479
#: template/class.php:359 template/subject.php:580 template/transport.php:377
#: template/grade.php:405 template/feepayment.php:803
#: template/feepayment.php:1185 template/supportstaff.php:229
#: template/notification.php:615 template/notice.php:745 template/exam.php:649
#: template/homeworklist.php:116 template/parent.php:557
#: admin/includes/hall/index.php:465 admin/includes/class/index.php:309
#: admin/includes/transport/index.php:397 admin/includes/exam/index.php:740
#: admin/includes/parent/index.php:755
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:742
#: admin/includes/hostel/index.php:603 admin/includes/hostel/index.php:866
#: admin/includes/hostel/index.php:1111 admin/includes/subject/index.php:784
#: admin/includes/admission/index.php:467
#: admin/includes/customfield/index.php:338
#: admin/includes/customfield/index.php:339
#: admin/includes/holiday/index.php:455 admin/includes/teacher/index.php:876
#: admin/includes/notification/index.php:551
#: admin/includes/student/index.php:1386
#: admin/includes/supportstaff/index.php:605
#: admin/includes/feespayment/index.php:756
#: admin/includes/feespayment/index.php:1054
#: admin/includes/payment/index.php:585
#: admin/includes/payment/expense-list.php:214
#: admin/includes/payment/income-list.php:220
#: admin/includes/notice/index.php:689
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:237
#: admin/includes/message/view_all_message.php:177
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:151
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:153
#: admin/includes/library/index.php:723
#: admin/includes/library/issuelist.php:173 admin/includes/grade/index.php:382
msgid "Delete Selected"
msgstr "선택된 것을 지워 라"

#: template/schedule.php:293 template/schedule.php:424
#: template/schedule.php:872 admin/includes/routine/index.php:603
#: admin/includes/routine/index.php:699 admin/includes/routine/index.php:826
msgid "Delete Virtual Class"
msgstr "가상 클래스 삭제"

#: template/holiday.php:374 template/holiday.php:525 template/sendbox.php:204
#: template/library.php:939 template/payment.php:759 template/hostel.php:681
#: template/hostel.php:823 template/hostel.php:963 template/hostel.php:1175
#: template/hostel.php:1307 template/hostel.php:1478 template/inbox.php:184
#: template/exam_hall.php:424 template/exam_hall.php:565
#: template/transport.php:501 template/feepayment.php:748
#: template/feepayment.php:939 template/feepayment.php:1362
#: admin/includes/hall/add-hall.php:47 admin/includes/hall/index.php:411
#: admin/includes/transport/add-transport.php:74
#: admin/includes/hostel/index.php:559 admin/includes/hostel/index.php:809
#: admin/includes/hostel/index.php:1061 admin/includes/hostel/add_bed.php:71
#: admin/includes/hostel/add_room.php:109
#: admin/includes/hostel/add_hostel.php:47
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:169
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:177
#: admin/includes/holiday/index.php:379
#: admin/includes/holiday/add-holiday.php:32 admin/includes/fees/index.php:118
#: admin/includes/fees/index.php:128 admin/includes/fees/add_feetype.php:72
#: admin/includes/student/view_student.php:1486
#: admin/includes/feespayment/index.php:706
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:137
#: admin/includes/feespayment/add_feetype.php:95
#: admin/includes/payment/add-payment.php:103
#: admin/includes/message/sendbox.php:189 admin/includes/message/inbox.php:191
#: admin/includes/message/inbox.php:295
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:127
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:138
#: admin/includes/library/add-newbook.php:139
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: admin/includes/teacher/index.php:290 admin/includes/teacher/index.php:545
#: admin/includes/grade/index.php:140
msgid "Dismiss this notice."
msgstr "이 알림을 닫습니다."

#: template/admission.php:1871 admin/includes/admission/admission_form.php:898
msgid "Do you really want to delete this ?"
msgstr "정말 삭제하시겠습니까?"

#: translation_string.php:206 template/schedule.php:315
msgid "Do you want to delete route?"
msgstr "경로를 삭제하시겠습니까?"

msgid "Document"
msgstr "문서"

#: template/add-studentHomework.php:103 template/add-studentHomework.php:138
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:122
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:156
msgid "Documents Title"
msgstr "문서 제목"

#: admin/includes/setupform/index.php:56
msgid "Domain"
msgstr "도메인"

#: template/viewsubmission.php:48 template/viewsubmission.php:53
#: template/child.php:459 template/subject.php:731 template/exam.php:847
#: admin/includes/exam/add-exam.php:156
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:128
#: admin/includes/student/view_student.php:273
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:114
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:139
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: template/homeworklist.php:98
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:192
msgid "Download Document"
msgstr "문서 다운로드"

#: translation_string.php:73
msgid "Download File"
msgstr "파일 다운로드"

#: admin/includes/report/index.php:523
msgid "Download Report in CSV"
msgstr "CSV로 보고서 다운로드"

#: template/transport.php:489 admin/includes/transport/add-transport.php:63
msgid "Driver Address"
msgstr "드라이버 주소"

#: template/transport.php:324 template/transport.php:469
#: admin/includes/transport/add-transport.php:45
#: admin/includes/transport/index.php:344
msgid "Driver Name"
msgstr "드라이버 이름"

#: template/transport.php:478 admin/includes/transport/add-transport.php:53
msgid "Driver Phone Number"
msgstr "운전기사 전화번호"

#: template/custom_field.php:437
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:52
msgid "Dropdown"
msgstr "쓰러지 다"

#: template/custom_field.php:575 template/custom_field.php:796
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:190
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:413
msgid "Dropdown Label"
msgstr "드롭다운 레이블"

#: template/report.php:1346 template/email_template.php:1396
#: template/feepayment.php:1117 admin/includes/email-template/index.php:1389
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:171
#: admin/includes/student/view_student.php:627
#: admin/includes/feespayment/index.php:988
msgid "Due Amount"
msgstr "미결제 금액"

#: template/feepayment.php:1593
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:151
msgid "Due Amount :"
msgstr "미결제 금액:"

#: template/feepayment.php:512
msgid "Duplicate Fee."
msgstr "중복 수수료."

#: admin/includes/feespayment/index.php:466
msgid "Duplicate Fees."
msgstr "중복 수수료."

msgid "Duration of the leave"
msgstr "휴가 기간"

#: template/admission.php:466 template/homework.php:556
#: template/holiday.php:413 template/teacher.php:578 template/teacher.php:1424
#: template/library.php:716 template/library.php:1083 template/payment.php:571
#: template/payment.php:971 template/payment.php:1476 template/hostel.php:701
#: template/hostel.php:992 template/hostel.php:1329
#: template/custom_field.php:316 template/schedule.php:892
#: template/exam_hall.php:444 template/class.php:317 template/subject.php:540
#: template/transport.php:343 template/grade.php:363
#: template/virtual_classroom.php:997 template/virtual_classroom.php:1314
#: template/feepayment.php:764 template/feepayment.php:1146
#: template/supportstaff.php:189 template/notice.php:708 template/exam.php:610
#: template/homeworklist.php:83 template/parent.php:520
#: admin/includes/hall/index.php:431 admin/includes/class/index.php:279
#: admin/includes/transport/index.php:363 admin/includes/exam/index.php:706
#: admin/includes/parent/index.php:723
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:698
#: admin/includes/hostel/index.php:574 admin/includes/hostel/index.php:833
#: admin/includes/hostel/index.php:1080 admin/includes/subject/index.php:745
#: admin/includes/admission/index.php:431
#: admin/includes/access_right/teacher.php:273
#: admin/includes/access_right/management.php:344
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:339
#: admin/includes/access_right/student.php:276
#: admin/includes/access_right/parent.php:228
#: admin/includes/customfield/index.php:307
#: admin/includes/holiday/index.php:424 admin/includes/teacher/index.php:841
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:406
#: admin/includes/fees/index.php:143 admin/includes/student/index.php:1349
#: admin/includes/supportstaff/index.php:569
#: admin/includes/routine/index.php:713 admin/includes/routine/index.php:839
#: admin/includes/feespayment/index.php:722
#: admin/includes/feespayment/index.php:1020
#: admin/includes/payment/index.php:551
#: admin/includes/payment/expense-list.php:181
#: admin/includes/payment/income-list.php:186
#: admin/includes/notice/index.php:658
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:207
#: admin/includes/library/index.php:690
#: admin/includes/library/issuelist.php:148 admin/includes/grade/index.php:348
msgid "Edit"
msgstr "편집하다"

#: translation_string.php:113
msgid "Edit Admission"
msgstr "입학 수정"

#: translation_string.php:96
msgid "Edit Beds"
msgstr "침대 편집"

#: template/library.php:544 admin/includes/library/index.php:467
msgid "Edit Book"
msgstr "도서 편집"

#: translation_string.php:59
msgid "Edit Class"
msgstr "수업 수정"

#: admin/includes/routine/index.php:511
msgid "Edit Class Time Table"
msgstr "수업 시간표 편집"

#: translation_string.php:220
msgid "Edit Custom Field"
msgstr "사용자 정의 필드 편집"

msgid "Edit Event"
msgstr "이벤트 편집"

#: template/exam.php:357 admin/includes/exam/index.php:478
#: admin/includes/mark/add-result.php:40
msgid "Edit Exam"
msgstr "시험 수정"

#: template/exam_hall.php:306 admin/includes/hall/index.php:245
msgid "Edit Exam Hall"
msgstr "시험장 편집"

#: template/payment.php:337 admin/includes/payment/index.php:363
msgid "Edit Expense"
msgstr "비용 편집"

#: template/feepayment.php:577
msgid "Edit Fees Payment"
msgstr "수수료 지불 수정"

#: template/feepayment.php:550 admin/includes/fees/index.php:94
#: admin/includes/feespayment/index.php:508
msgid "Edit Fees Type"
msgstr "수수료 유형 수정"

#: translation_string.php:79
msgid "Edit Grade"
msgstr "성적 수정"

#: translation_string.php:219
msgid "Edit Holiday"
msgstr "휴일 편집"

#: template/homework.php:280 admin/includes/student_HomeWork/index.php:263
msgid "Edit Homework"
msgstr "숙제 수정"

#: translation_string.php:90
msgid "Edit Hostel"
msgstr "에디트 호스텔"

#: template/payment.php:309 admin/includes/payment/index.php:339
msgid "Edit Income"
msgstr "소득 수정"

#: template/library.php:575 admin/includes/library/index.php:495
msgid "Edit Issue Book"
msgstr "문제집 편집"

msgid "Edit Leave"
msgstr "휴가 편집"

#: template/composemail.php:503 admin/includes/message/composemail.php:7
msgid "Edit Message"
msgstr "메시지 수정"

#: translation_string.php:226
msgid "Edit Notice"
msgstr "공지 수정"

#: translation_string.php:69
msgid "Edit Parent"
msgstr "상위 편집"

#: template/payment.php:279 admin/includes/payment/index.php:315
msgid "Edit Payment"
msgstr "결제 수정"

#: admin/includes/feespayment/index.php:532
msgid "Edit Payment Fees"
msgstr "결제 수수료 수정"

#: translation_string.php:91
msgid "Edit Room"
msgstr "방 편집"

#: template/schedule.php:307 template/schedule.php:438
#: admin/includes/routine/index.php:616
msgid "Edit Route"
msgstr "경로 수정"

#: translation_string.php:63
msgid "Edit Student"
msgstr "학생 수정"

#: template/sent.php:116
msgid "Edit Subject"
msgstr "주제 수정"

#: translation_string.php:68
msgid "Edit Support Staff"
msgstr "지원 직원 편집"

#: translation_string.php:64
msgid "Edit Teacher"
msgstr "선생님 편집"

#: translation_string.php:100
msgid "Edit Transport"
msgstr "전송 편집"

#: template/schedule.php:289 template/schedule.php:420
#: template/schedule.php:871 admin/includes/routine/index.php:602
#: admin/includes/routine/index.php:698 admin/includes/routine/index.php:825
msgid "Edit Virtual Class"
msgstr "가상 클래스 편집"

#: translation_string.php:137
msgid "Edit Virtual Classroom"
msgstr "가상 교실 편집"

#: template/sent.php:165 template/subject.php:523 template/subject.php:702
#: admin/includes/subject/index.php:727
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:99
msgid "Edition"
msgstr "판"

#: template/teacher.php:957 admin/includes/teacher/add-newteacher.php:322
msgid "Education Certificate"
msgstr "교육 인증서"

#: template/admission.php:1627 template/admission.php:1803
#: admin/includes/admission/admission_form.php:657
#: admin/includes/admission/admission_form.php:833
msgid "Educational Qualification"
msgstr "학력"

#: translation_string.php:84 template/account.php:461 template/account.php:733
#: template/child.php:505 template/admission.php:761 template/admission.php:867
#: template/admission.php:1194 template/admission.php:1583
#: template/admission.php:1759 template/teacher.php:842
#: template/payment.php:1773 template/custom_field.php:536
#: template/general_settings.php:222 template/virtual_classroom.php:1748
#: template/feepayment.php:1476 template/parent.php:847
#: admin/includes/general-settings.php:207 api/class/settings.php:1245
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:269
#: admin/includes/virtual_classroom/view_past_participle_list.php:124
#: admin/includes/admission/admission_form.php:225
#: admin/includes/admission/admission_form.php:613
#: admin/includes/admission/admission_form.php:789
#: admin/includes/admission/view_admission.php:211
#: admin/includes/admission/view_admission.php:326
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:151
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:202
#: admin/includes/student/student.php:216
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:176
#: admin/includes/setupform/index.php:72
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:34
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:38
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: template/admission.php:636 template/teacher.php:1100
#: template/supportstaff.php:315 template/parent.php:1050
#: admin/includes/parent/view_parent.php:89
#: admin/includes/admission/view_admission.php:86
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:112
#: admin/includes/student/view_student.php:160
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:66
msgid "Email ID"
msgstr "이메일 주소"

#: template/email_template.php:259 template/email_template.php:371
#: template/email_template.php:427 admin/includes/email-template/index.php:256
#: admin/includes/email-template/index.php:369
#: admin/includes/email-template/index.php:423
#: admin/includes/email-template/registration_mail.php:23
#: admin/includes/email-template/activation_mail.php:23
msgid "Email of student"
msgstr "학생 이메일"

msgid "Email Sent to Student When Admin Add Approve Leave"
msgstr "관리자가 휴가 승인 추가 시 학생에게 이메일 전송"

msgid "Email sent when student add leave"
msgstr "학생이 휴가를 추가할 때 전송되는 이메일"

#: template/email_template.php:240 template/email_template.php:294
#: template/email_template.php:351 template/email_template.php:406
#: template/email_template.php:460 template/email_template.php:512
#: template/email_template.php:567 template/email_template.php:1375
#: template/email_template.php:1429 template/email_template.php:1481
#: admin/includes/email-template/index.php:237
#: admin/includes/email-template/index.php:292
#: admin/includes/email-template/index.php:349
#: admin/includes/email-template/index.php:403
#: admin/includes/email-template/index.php:459
#: admin/includes/email-template/index.php:514
#: admin/includes/email-template/index.php:569
#: admin/includes/email-template/index.php:1368
#: admin/includes/email-template/index.php:1424
#: admin/includes/email-template/index.php:1476
msgid "Email Subject"
msgstr "이메일 제목"

#: template/email_template.php:992 template/email_template.php:1045
#: template/email_template.php:1099 template/email_template.php:1149
#: template/email_template.php:1202 template/email_template.php:1257
#: template/email_template.php:1316 admin/includes/email-template/index.php:990
#: admin/includes/email-template/index.php:1042
#: admin/includes/email-template/index.php:1095
#: admin/includes/email-template/index.php:1145
#: admin/includes/email-template/index.php:1198
#: admin/includes/email-template/index.php:1254
#: admin/includes/email-template/index.php:1311
msgid "Email Subject "
msgstr "이메일 제목"

#: admin/admin.php:58 admin/admin.php:224 admin/admin.php:224
#: admin/includes/access_right/management.php:1629
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1662
msgid "Email Template"
msgstr "이메일 템플릿"

#: template/email_template.php:205 admin/includes/email-template/index.php:199
msgid "Email Template Updated successfully."
msgstr "이메일 템플릿이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/email_template.php:1001 admin/includes/email-template/index.php:999
msgid "Emails Sent Students When Give Homework"
msgstr "숙제를 할 때 학생에게 보낸 이메일"

#: template/email_template.php:1054
#: admin/includes/email-template/index.php:1051
msgid "Emails Sent to Parents When A Give Homework"
msgstr "A가 숙제를 줄 때 부모에게 보낸 이메일"

#: template/email_template.php:682 admin/includes/email-template/index.php:684
msgid "Emails Sent to user if student absent"
msgstr "학생이 결석한 경우 사용자에게 이메일 전송"

#: template/email_template.php:303 template/email_template.php:522
#: admin/includes/email-template/index.php:302
#: admin/includes/email-template/index.php:523
msgid "Emails Sent to user When"
msgstr "사용자에게 보낸 이메일"

#: template/email_template.php:731 admin/includes/email-template/index.php:733
msgid "Emails Sent to user When Student Assigned to Teacher"
msgstr "학생이 교사에게 배정될 때 사용자에게 전송된 이메일"

#: template/general_settings.php:308 template/general_settings.php:417
#: template/general_settings.php:459 template/general_settings.php:484
#: template/general_settings.php:498 template/general_settings.php:528
#: template/general_settings.php:542 template/general_settings.php:563
#: template/schedule.php:739 template/subject.php:764
#: template/add-studentHomework.php:210 template/feepayment.php:1406
#: template/feepayment.php:1422 admin/includes/general-settings.php:294
#: admin/includes/general-settings.php:406
#: admin/includes/general-settings.php:418
#: admin/includes/general-settings.php:433
#: admin/includes/general-settings.php:455
#: admin/includes/general-settings.php:512
#: admin/includes/general-settings.php:526
#: admin/includes/general-settings.php:565
#: admin/includes/general-settings.php:579
#: admin/includes/general-settings.php:599
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:161
#: admin/includes/infographic/show_infographic.php:11
#: admin/includes/infographic/show_infographic.php:21
#: admin/includes/infographic/show_infographic.php:31
#: admin/includes/infographic/show_infographic.php:41
#: admin/includes/routine/add-route.php:156
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:181
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:197
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:220
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:233
msgid "Enable"
msgstr "할 수 있게 하다"

#: template/general_settings.php:306 admin/includes/general-settings.php:292
msgid "Enable Sandbox"
msgstr "샌드박스 활성화"

#: template/add-studentHomework.php:209
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:219
msgid "Enable Send  Mail To Parents And Students"
msgstr "학부모 및 학생에게 메일 보내기 활성화"

#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:232
msgid "Enable Send SMS"
msgstr "SMS 보내기 활성화"

#: admin/includes/infographic/show_infographic.php:37
msgid "Enable To View Total Attendance"
msgstr "총 출석을 보려면 활성화"

#: admin/includes/infographic/show_infographic.php:27
msgid "Enable To View Total Parent"
msgstr "전체 상위 보기 활성화"

#: admin/includes/infographic/show_infographic.php:7
msgid "Enable To View Total Students"
msgstr "총 학생 보기 활성화"

#: admin/includes/infographic/show_infographic.php:17
msgid "Enable To View Total Teacher"
msgstr "전체 교사 보기 활성화"

#: template/view-attendance.php:93 template/view-attendance.php:237
#: template/child.php:90 template/holiday.php:543 template/report.php:506
#: template/report.php:612 template/report.php:892 template/report.php:1226
#: template/schedule.php:763 template/virtual_classroom.php:1551
#: template/exam.php:574 template/exam.php:913 template/exam.php:1090
#: admin/includes/exam/index.php:667 admin/includes/exam/index.php:789
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:94
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:189
#: admin/includes/report/data_table_income.php:18
#: admin/includes/report/data_table_expense.php:18
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:36
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:43
#: admin/includes/holiday/add-holiday.php:50
#: admin/includes/teacher/index.php:593 admin/includes/student/index.php:970
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:36
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:115
#: admin/includes/routine/add-route.php:180
msgid "End Date"
msgstr "종료일"

#: template/virtual_classroom.php:628 template/virtual_classroom.php:922
#: template/virtual_classroom.php:1239
msgid "End Date & Time"
msgstr "종료 날짜 및 시간"

#: admin/includes/holiday/index.php:135
msgid "End Date should be greater than the Start Date"
msgstr "종료 날짜는 시작 날짜보다 이후여야 합니다."

#: template/schedule.php:713 template/virtual_classroom.php:1519
#: template/exam.php:1188 admin/includes/exam/exam_time_table.php:196
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:157
#: admin/includes/routine/add-route.php:131
msgid "End Time"
msgstr "종료 시간"

#: template/schedule.php:178 admin/includes/routine/index.php:465
msgid "End Time should be greater than Start Time."
msgstr "종료 시간은 시작 시간보다 커야 합니다."

#: admin/includes/email-template/feepayment_mail.php:28
#: admin/includes/email-template/homework_mail.php:28
msgid "End Year"
msgstr "연말"

#: template/feepayment.php:1384
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:159
msgid "Ending Year"
msgstr "종료 연도"

#: template/feepayment.php:1386
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:161
msgid "Ending year"
msgstr "종료 연도"

#: template/hostel.php:1162
msgid "Enter Beds Capacity"
msgstr "침대 용량 입력"

#: template/email_template.php:742 admin/includes/email-template/index.php:744
msgid "Enter Class name"
msgstr "클래스 이름 입력"

#: template/hostel.php:1613 admin/includes/hostel/assign_room.php:119
msgid "Enter Date"
msgstr "날짜 입력"

#: template/email_template.php:959 admin/includes/email-template/index.php:958
msgid "Enter Driver Address"
msgstr "드라이버 주소 입력"

#: template/email_template.php:957 admin/includes/email-template/index.php:956
msgid "Enter Driver Name"
msgstr "드라이버 이름 입력"

#: template/email_template.php:958 admin/includes/email-template/index.php:957
msgid "Enter Driver Phone Number"
msgstr "운전기사 전화번호 입력"

msgid "Enter Email Subject"
msgstr "이메일 제목 입력"

#: template/schedule.php:762 admin/includes/routine/add-route.php:179
msgid "Enter End Date"
msgstr "종료 날짜 입력"

#: template/virtual_classroom.php:1549
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:187
msgid "Enter Exam Date"
msgstr "시험 날짜 입력"

#: template/email_template.php:902 admin/includes/email-template/index.php:903
msgid "Enter holiday date"
msgstr "휴일 날짜를 입력하세요"

#: template/email_template.php:901 admin/includes/email-template/index.php:902
msgid "Enter holiday title"
msgstr "휴일 제목 입력"

#: template/email_template.php:795 admin/includes/email-template/index.php:797
msgid "Enter Invoice No"
msgstr "송장번호 입력"

#: template/custom_field.php:425
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:39
msgid "Enter Name"
msgstr "이름을 입력하시오"

#: template/email_template.php:690 admin/includes/email-template/index.php:692
msgid "Enter name of child"
msgstr "아이의 이름을 입력하세요"

#: template/email_template.php:848 admin/includes/email-template/index.php:849
msgid "Enter notice comment"
msgstr "공지 댓글 입력"

#: template/email_template.php:846 admin/includes/email-template/index.php:847
msgid "Enter notice date"
msgstr "통지일 입력"

#: template/email_template.php:845 admin/includes/email-template/index.php:846
msgid "Enter notice title"
msgstr "공지 제목 입력"

#: template/email_template.php:847 admin/includes/email-template/index.php:848
msgid "Enter role name for notice"
msgstr "알림을 위한 역할 이름 입력"

#: template/email_template.php:954 admin/includes/email-template/index.php:953
msgid "Enter route name"
msgstr "경로 이름 입력"

#: template/email_template.php:740 template/email_template.php:793
#: template/email_template.php:960 admin/includes/email-template/index.php:742
#: admin/includes/email-template/index.php:795
#: admin/includes/email-template/index.php:959
msgid "Enter school name"
msgstr "학교 이름을 입력하세요"

#: template/admission.php:1331 template/admission.php:1426
#: template/admission.php:1866 admin/includes/admission/admission_form.php:360
#: admin/includes/admission/admission_form.php:456
#: admin/includes/admission/admission_form.php:893
msgid "Enter SID Number"
msgstr "SID 번호 입력"

#: template/schedule.php:754 template/virtual_classroom.php:1533
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:171
#: admin/includes/routine/add-route.php:171
msgid "Enter Start Date"
msgstr "시작일 입력"

#: template/email_template.php:741 template/email_template.php:794
#: admin/includes/email-template/index.php:743
#: admin/includes/email-template/index.php:796
msgid "Enter student name"
msgstr "학생 이름 입력"

#: template/exam.php:331 admin/includes/exam/index.php:448
msgid "Enter Total Marks Greater than Passing Marks."
msgstr "합격점보다 높은 총점을 입력하세요."

#: template/email_template.php:955 admin/includes/email-template/index.php:954
msgid "Enter Vehicle Identifier "
msgstr "차량 식별자 입력"

#: template/email_template.php:956 admin/includes/email-template/index.php:955
msgid "Enter Vehicle Registration Number "
msgstr "차량 등록 번호 입력"

#: template/payment.php:1909 admin/includes/payment/view_invoice.php:174
msgid "Entry"
msgstr "기입"

#: admin/includes/setupform/index.php:64
msgid "Envato License key"
msgstr "Envato 라이선스 키"

#: template/general_settings.php:346 admin/includes/general-settings.php:331
msgid "Euro"
msgstr "유로"

msgid "Event"
msgstr "이벤트"

msgid "Event Deleted Successfully."
msgstr "이벤트가 성공적으로 삭제되었습니다."

msgid "Event Details"
msgstr "이벤트 내용"

msgid "Event Information"
msgstr "이벤트 정보"

msgid "Event Inserted successfully."
msgstr "이벤트가 성공적으로 삽입되었습니다."

msgid "Event List"
msgstr "이벤트 목록"

msgid "Event Title"
msgstr "이벤트 제목"

msgid "Event Updated Successfully."
msgstr "이벤트가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: admin/admin.php:35 admin/admin.php:150 admin/admin.php:150
#: template/report.php:1517 template/exam.php:908 template/exam.php:1085
#: admin/includes/exam/index.php:784 admin/includes/exam/exam_time_table.php:89
#: admin/includes/access_right/teacher.php:645
#: admin/includes/access_right/management.php:766
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:805
#: admin/includes/access_right/student.php:603
#: admin/includes/access_right/parent.php:509
msgid "Exam"
msgstr "시험"

#: template/exam.php:316 admin/includes/exam/index.php:433
msgid "Exam Added Successfully."
msgstr "시험이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/exam.php:579 template/exam.php:823
#: admin/includes/exam/index.php:672 admin/includes/exam/add-exam.php:132
#: admin/includes/mark/add-result.php:81
msgid "Exam Comment"
msgstr "시험 논평"

#: template/exam.php:942 template/exam.php:1131
#: admin/includes/exam/index.php:818
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:136
msgid "Exam Date"
msgstr "시험 날짜"

#: template/exam.php:322 admin/includes/exam/index.php:439
msgid "Exam Deleted Successfully."
msgstr "시험이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: translation_string.php:72
msgid "Exam Details"
msgstr "시험 세부사항"

#: template/exam.php:812 admin/includes/exam/add-exam.php:121
#: admin/includes/mark/add-result.php:74
msgid "Exam End Date"
msgstr "시험 종료일"

#: template/exam.php:944 template/exam.php:1133
#: admin/includes/exam/index.php:820
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:138
msgid "Exam End Time"
msgstr "시험 종료 시간"

#: template/report.php:178 admin/includes/report/index.php:211
msgid "Exam Failed Report"
msgstr "시험 불합격 보고서"

#: admin/admin.php:36 admin/admin.php:154 admin/admin.php:154
#: template/exam_hall.php:415 admin/includes/access_right/teacher.php:691
#: admin/includes/access_right/management.php:812
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:850
msgid "Exam Hall"
msgstr "시험장"

msgid "Exam Hall Added Successfully."
msgstr "시험장이 성공적으로 추가되었습니다."

#: translation_string.php:166
msgid "Exam Hall Capacity"
msgstr "시험장 수용인원"

msgid "Exam Hall Deleted Successfully."
msgstr "시험장이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: translation_string.php:74
msgid "Exam Hall Details"
msgstr "시험장 정보"

#: template/exam_hall.php:298 admin/includes/hall/index.php:237
msgid "Exam Hall List"
msgstr "시험장 목록"

#: template/exam_hall.php:325 admin/includes/hall/index.php:261
msgid "Exam Hall Receipt"
msgstr "시험장 접수증"

msgid "Exam Hall Updated Successfully."
msgstr "시험장이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/exam.php:715 admin/includes/exam/add-exam.php:24
msgid "Exam Information"
msgstr "시험 정보"

#: template/exam.php:349 admin/includes/exam/index.php:465
msgid "Exam List"
msgstr "시험 목록"

#: template/exam.php:551 template/exam.php:723 api/class/settings.php:1889
#: admin/includes/exam/index.php:644 admin/includes/exam/add-exam.php:32
#: admin/includes/mark/add-result.php:60
#: admin/includes/student/view_student.php:986
#: admin/includes/student/view_exam_receipt.php:16
#: admin/includes/student/view_exam_receipt.php:22
msgid "Exam Name"
msgstr "시험 이름"

#: translation_string.php:147
msgid "Exam Results : "
msgstr "시험 결과 :"

#: template/exam.php:804 admin/includes/exam/add-exam.php:113
#: admin/includes/mark/add-result.php:67
msgid "Exam Start Date"
msgstr "시험 시작일"

#: template/exam.php:943 template/exam.php:1132
#: admin/includes/exam/index.php:819
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:137
msgid "Exam Start Time"
msgstr "시험 시작 시간"

#: admin/includes/student/view_student.php:988
msgid "Exam Start To End Date"
msgstr "시험 시작일부터 종료일까지"

#: template/exam.php:836 template/exam.php:863
#: admin/includes/exam/add-exam.php:145 admin/includes/exam/add-exam.php:172
msgid "Exam Syllabus"
msgstr "시험요강"

#: template/exam.php:572 template/exam.php:764
#: admin/includes/exam/index.php:665 admin/includes/exam/add-exam.php:73
#: admin/includes/student/view_student.php:987
msgid "Exam Term"
msgstr "시험 기간"

#: translation_string.php:140
msgid "Exam Time"
msgstr "시험 시간"

#: template/exam.php:378 admin/includes/exam/index.php:469
msgid "Exam Time Table"
msgstr "시험 시간표"

#: admin/includes/exam/index.php:445
msgid "Exam Time Table Save Successfully."
msgstr "시험 시간표가 성공적으로 저장되었습니다."

#: template/exam.php:328
msgid "Exam Time Table Successfully Save."
msgstr "시험 시간표가 성공적으로 저장되었습니다."

#: template/exam.php:319 admin/includes/exam/index.php:436
msgid "Exam Updated Successfully."
msgstr "시험이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: translation_string.php:142
msgid "Examination Centre"
msgstr "검사 센터"

#: translation_string.php:139
msgid "Examination Centre Address"
msgstr "시험 센터 주소"

#: translation_string.php:222
msgid "Examination Hall Ticket"
msgstr "시험장 티켓"

#: translation_string.php:141
msgid "Examiner Sign."
msgstr "심사관 기호입니다."

#: translation_string.php:135 admin/includes/student/view_student.php:1330
msgid "Expected Return Date"
msgstr "예상 반환 날짜"

#: template/report.php:366 admin/includes/report/index.php:391
msgid "Expense"
msgstr "비용"

#: admin/includes/payment/index.php:281
msgid "Expense Added Successfully."
msgstr "비용이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/payment.php:238
msgid "Expense Added successfully."
msgstr "비용이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/payment.php:1631 template/payment.php:1678
#: template/payment.php:1715 admin/includes/payment/add_expense.php:99
#: admin/includes/payment/add_expense.php:146
#: admin/includes/payment/add_expense.php:186
msgid "Expense Amount"
msgstr "비용 금액"

#: template/payment.php:244
msgid "Expense delete successfully."
msgstr "비용이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: admin/includes/payment/index.php:263 admin/includes/payment/index.php:272
msgid "Expense Deleted Successfully."
msgstr "비용이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/payment.php:1894 admin/includes/payment/view_invoice.php:159
msgid "Expense Entries"
msgstr "비용 입력"

#: template/payment.php:1639 template/payment.php:1686
#: template/payment.php:1715 admin/includes/payment/add_expense.php:107
#: admin/includes/payment/add_expense.php:154
#: admin/includes/payment/add_expense.php:186
msgid "Expense Entry Label"
msgstr "비용 입력 레이블"

#: template/payment.php:1571
msgid "Expense Information"
msgstr "경비 정보"

#: template/payment.php:329 admin/includes/payment/index.php:355
msgid "Expense List"
msgstr "경비 목록"

#: template/report.php:582 admin/includes/report/index.php:849
msgid "Expense Report Datatable"
msgstr "경비 보고서 데이터 테이블"

#: template/report.php:586 admin/includes/report/index.php:853
msgid "Expense Report Graph"
msgstr "경비 보고서 그래프"

#: admin/includes/payment/index.php:284
msgid "Expense Updated Successfully."
msgstr "비용이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/payment.php:241
msgid "Expense updated successfully."
msgstr "비용이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/report.php:796 admin/includes/report/graph_expense.php:39
msgid "Expenses"
msgstr "경비"

#: template/report.php:815 admin/includes/report/graph_expense.php:59
msgid "Expenses Payment"
msgstr "비용 지불"

#: template/report.php:803 admin/includes/report/graph_expense.php:47
msgid "Expenses Payment Report By Month"
msgstr "월별 경비 지급 보고서"

#: template/teacher.php:960 admin/includes/teacher/add-newteacher.php:325
msgid "Experience Certificate"
msgstr "경력 증명서"

#: admin/includes/routine/index.php:526
msgid "Export Class Route"
msgstr "클래스 경로 내보내기"

#: admin/includes/parent/index.php:759 admin/includes/subject/index.php:788
#: admin/includes/teacher/index.php:879 admin/includes/student/index.php:1390
#: admin/includes/supportstaff/index.php:609
#: admin/includes/routine/export_class_route.php:38
msgid "Export CSV"
msgstr "CSV 내보내기"

#: admin/includes/report/index.php:527
msgid "Export CSV in teacher"
msgstr "교사에서 CSV 내보내기"

#: translation_string.php:158
msgid "Export Data"
msgstr "데이터 내보내기"

#: translation_string.php:159 admin/includes/student/exportstudent.php:30
msgid "Export IN CSV"
msgstr "CSV로 내보내기"

#: template/manage_marks.php:273 admin/includes/mark/index.php:323
#: admin/includes/mark/export_marks.php:61
msgid "Export Marks"
msgstr "수출 마크"

#: admin/includes/attendence/index.php:603
#: admin/includes/attendence/export_attendance.php:6
msgid "Export Student Attendance"
msgstr "학생 출석 내보내기"

#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:16
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:70
msgid "Export Teacher Attendance"
msgstr "수출 교사 출석"

#: template/report.php:259
msgid "Fail"
msgstr "불합격"

#: admin/includes/report/index.php:289
msgid "fail"
msgstr "불합격"

#: template/admission.php:1440 admin/includes/admission/admission_form.php:470
msgid "Family Information"
msgstr "가족 정보"

#: template/child.php:532 template/admission.php:1454 template/parent.php:679
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:96
#: admin/includes/admission/admission_form.php:484
#: admin/includes/student/view_student.php:459
msgid "Father"
msgstr "아버지"

#: template/admission.php:249 admin/includes/admission/index.php:262
msgid "Father Email-id Already Exist."
msgstr "아버지 이메일 ID가 이미 존재합니다."

#: template/admission.php:754 template/admission.php:1487
#: admin/includes/admission/admission_form.php:517
#: admin/includes/admission/view_admission.php:204
msgid "Father Information"
msgstr "아버지 정보"

#: translation_string.php:151
msgid "Father's Name"
msgstr "아버지의 이름"

#: template/report.php:762 template/report.php:1042 template/report.php:1392
#: admin/includes/report/graph_fees.php:3
#: admin/includes/report/graph_income.php:3
#: admin/includes/report/graph_expense.php:3
msgid "February"
msgstr "2월"

#: admin/includes/email-template/feepayment_mail.php:25
#: admin/includes/email-template/homework_mail.php:25
msgid "Fee Amount"
msgstr "요금"

#: template/feepayment.php:327 admin/includes/feespayment/index.php:182
msgid "Fee Deleted Successfully."
msgstr "수수료가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: admin/includes/access_right/teacher.php:871
#: admin/includes/access_right/management.php:1040
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1120
#: admin/includes/access_right/student.php:827
#: admin/includes/access_right/parent.php:689
#: admin/includes/report/index.php:379
msgid "Fee Payment"
msgstr "수수료 지불"

#: template/email_template.php:448 admin/includes/email-template/index.php:446
msgid "Fee Payment Mail Template"
msgstr "수수료 지불 메일 템플릿"

#: template/email_template.php:1363
#: admin/includes/email-template/index.php:1356
msgid "Fee Payment Reminder Mail Template"
msgstr "수수료 지불 알림 메일 템플릿"

#: template/feepayment.php:867 admin/includes/fees/index.php:115
#: admin/includes/fees/index.php:125 admin/includes/fees/add_feetype.php:24
#: admin/includes/feespayment/add_feetype.php:23
msgid "Fee Type"
msgstr "수수료 유형"

#: admin/includes/fees/index.php:64
msgid "Fee type All Ready Exist"
msgstr "수수료 유형 All Ready Exist"

msgid "Fees Added Successfully."
msgstr "수수료가 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/feepayment.php:497 admin/includes/feespayment/index.php:463
msgid "Fees added Successfully."
msgstr "수수료가 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/feepayment.php:732 template/feepayment.php:929
#: admin/includes/feespayment/index.php:690
#: admin/includes/feespayment/add_feetype.php:85
msgid "Fees Amount"
msgstr "수수료 금액"

#: translation_string.php:175
msgid "Fees Category Name"
msgstr "수수료 카테고리 이름"

#: admin/includes/feespayment/index.php:457
msgid "Fees Deleted Successfully."
msgstr "수수료가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: admin/admin.php:49 admin/admin.php:191 admin/admin.php:191
#: template/report.php:358 template/report.php:1416 template/report.php:1436
#: template/feepayment.php:569 admin/includes/report/graph_fees.php:30
#: admin/includes/report/graph_fees.php:50
#: admin/includes/student/view_student.php:85
#: admin/includes/student/view_student.php:114
#: admin/includes/student/view_student.php:306
msgid "Fees Payment"
msgstr "수수료 지불"

#: translation_string.php:22
msgid "Fees payment"
msgstr "수수료 지불"

#: template/report.php:1141 admin/includes/report/index.php:589
msgid "Fees Payment Datatable"
msgstr "수수료 지불 데이터 테이블"

#: translation_string.php:112
msgid "Fees Payment Details"
msgstr "수수료 지불 내역"

#: template/report.php:1145 admin/includes/report/index.php:593
msgid "Fees Payment Graph"
msgstr "수수료 지불 그래프"

#: template/feepayment.php:1243
msgid "Fees Payment Information"
msgstr "수수료 지불 정보"

#: admin/includes/feespayment/index.php:524
msgid "Fees Payment List"
msgstr "수수료 지불 목록"

#: admin/includes/feespayment/index.php:475
msgid "Fees Payment reminder sent successfully."
msgstr "수수료 지불 알림이 성공적으로 전송되었습니다."

#: translation_string.php:31
msgid "Fees Payment Report"
msgstr "수수료 지불 보고서"

#: template/report.php:1424 admin/includes/report/graph_fees.php:38
msgid "Fees Payment Report By Month"
msgstr "월별 수수료 납부 보고"

#: admin/includes/feespayment/index.php:1058
msgid "Fees Reminder Selected"
msgstr "수수료 알림 선택됨"

#: template/report.php:1320
msgid "Fees Term"
msgstr "수수료 기간"

#: translation_string.php:28 template/feepayment.php:729
#: template/feepayment.php:1087 admin/includes/feespayment/index.php:687
#: admin/includes/feespayment/index.php:958
msgid "Fees Title"
msgstr "수수료 제목"

#: template/feepayment.php:1552
#: admin/includes/email-template/feepayment_mail.php:24
#: admin/includes/email-template/homework_mail.php:24
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:20
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:145
#: admin/includes/student/view_student.php:616
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:110
msgid "Fees Type"
msgstr "수수료 유형"

#: template/feepayment.php:506 admin/includes/feespayment/index.php:472
msgid "Fees Type added Successfully."
msgstr "수수료 유형이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/feepayment.php:307 template/feepayment.php:503
#: template/feepayment.php:515 admin/includes/feespayment/index.php:167
#: admin/includes/feespayment/index.php:454
msgid "Fees Type Deleted Successfully."
msgstr "수수료 유형이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/feepayment.php:541 admin/includes/fees/index.php:90
#: admin/includes/feespayment/index.php:500
msgid "Fees Type List"
msgstr "수수료 유형 목록"

msgid "Fees Type Updated Successfully."
msgstr "수수료 유형이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/feepayment.php:509 admin/includes/feespayment/index.php:469
msgid "Fees Type updated Successfully."
msgstr "수수료 유형이 업데이트되었습니다."

#: template/feepayment.php:500 admin/includes/feespayment/index.php:460
msgid "Fees Updated Successfully."
msgstr "수수료가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/report.php:1192
msgid "FeesType"
msgstr "수수료 유형"

#: template/admission.php:675 template/admission.php:1109
#: template/admission.php:1530 template/admission.php:1706
#: template/teacher.php:712 template/parent.php:658 api/class/settings.php:1109
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:75
#: admin/includes/admission/admission_form.php:140
#: admin/includes/admission/admission_form.php:560
#: admin/includes/admission/admission_form.php:736
#: admin/includes/admission/view_admission.php:125
#: admin/includes/admission/view_admission.php:223
#: admin/includes/admission/view_admission.php:338
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:72
#: admin/includes/student/view_student.php:217
#: admin/includes/student/student.php:99
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:58
msgid "Female"
msgstr "여성"

#: template/feepayment.php:862
msgid "Fess Type Information"
msgstr "Fess 유형 정보"

#: template/custom_field.php:441
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:56
msgid "File"
msgstr "파일"

#: template/homework.php:192
msgid "File Extension Invalid !"
msgstr "파일 확장자가 잘못되었습니다!"

#: admin/includes/parent/index.php:572 admin/includes/teacher/index.php:715
msgid "File size limit 2 MB"
msgstr "파일 크기 제한 2MB"

#: template/library.php:514 admin/includes/subject/index.php:542
#: admin/includes/student/index.php:1117
#: admin/includes/supportstaff/index.php:404
#: admin/includes/routine/index.php:472 admin/includes/library/index.php:434
msgid "File size limit 2 MB."
msgstr "파일 크기 제한은 2MB입니다."

#: admin/includes/mark/index.php:275
msgid "File size limit : 2 MB"
msgstr "파일 크기 제한: 2MB"

#: template/custom_field.php:704 template/custom_field.php:860
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:320
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:475
msgid "File Types (like png,jpg,pdf,doc)"
msgstr "파일 형식(예: png,jpg,pdf,doc)"

#: template/custom_field.php:718
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:335
msgid "File Upload Size(kb"
msgstr "파일 업로드 크기(kb"

#: template/custom_field.php:870
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:485
msgid "File Upload Size(kb)"
msgstr "파일 업로드 크기(kb)"

#: template/manage_marks.php:451 admin/includes/mark/index.php:489
msgid "Fill data from CSV File"
msgstr "CSV 파일에서 데이터 채우기"

#: template/library.php:1064 admin/includes/library/issuelist.php:137
msgid "Fine"
msgstr "괜찮은"

#: translation_string.php:10
msgid "First"
msgstr "첫 번째"

#: template/admission.php:1070 template/admission.php:1499
#: template/admission.php:1674 template/teacher.php:678 template/parent.php:622
#: api/class/settings.php:1059 api/class/settings.php:1869
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:39
#: admin/includes/admission/admission_form.php:101
#: admin/includes/admission/admission_form.php:529
#: admin/includes/admission/admission_form.php:704
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:38
#: admin/includes/student/student.php:67
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:24
msgid "First Name"
msgstr "이름"

#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:362
msgid "First Start Your Virtual Class."
msgstr "먼저 가상 수업을 시작하십시오."

msgid "Footer Description"
msgstr "바닥글 설명"

msgid "Footer setting"
msgstr "바닥글 설정"

#: template/custom_field.php:299 template/custom_field.php:415
#: admin/includes/customfield/index.php:283
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:29
msgid "Form Name"
msgstr "양식 이름"

#: translation_string.php:211
msgid "Fri"
msgstr "금"

#: template/teacher.php:1332 template/virtual_classroom.php:464
#: template/virtual_classroom.php:758 template/virtual_classroom.php:1075
#: api/class/virtual_class_room.php:63
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:456
#: admin/includes/student/view_student.php:823
msgid "Friday"
msgstr "금요일"

#: template/view_message.php:116 template/view_message.php:136
#: admin/includes/message/view_message.php:81
#: admin/includes/message/view_message.php:101
msgid "From"
msgstr "에서"

msgid "Full Day"
msgstr "하루 종일"

#: template/account.php:334 template/account.php:341 template/account.php:611
#: template/admission.php:661 template/admission.php:720
#: template/admission.php:1298 template/admission.php:1390
#: template/admission.php:1866 admin/includes/admission/admission_form.php:327
#: admin/includes/admission/admission_form.php:420
#: admin/includes/admission/admission_form.php:893
#: admin/includes/admission/view_admission.php:111
#: admin/includes/admission/view_admission.php:170
#: admin/includes/student/view_student.php:199
msgid "Full Name"
msgstr "성명"

#: template/teacher.php:851 template/teacher.php:1160
#: template/supportstaff.php:367 admin/includes/teacher/view_teacher.php:172
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:214
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:118
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:188
msgid "Full Time"
msgstr "풀 타임"

#: template/payment.php:547 template/feepayment.php:1526
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:84
#: admin/includes/payment/index.php:527
msgid "Fully Paid"
msgstr "전액 지불"

#: template/report.php:1211
msgid "Fully paid"
msgstr "전액 지불"

#: template/child.php:343 template/admission.php:438 template/admission.php:669
#: template/admission.php:765 template/admission.php:871
#: template/admission.php:1103 template/admission.php:1524
#: template/admission.php:1700 template/teacher.php:703
#: template/teacher.php:1110 template/supportstaff.php:161
#: template/supportstaff.php:323 template/parent.php:498
#: template/parent.php:650 template/parent.php:1067 api/class/settings.php:1095
#: admin/includes/parent/index.php:700
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:67
#: admin/includes/parent/view_parent.php:106
#: admin/includes/admission/index.php:403
#: admin/includes/admission/admission_form.php:134
#: admin/includes/admission/admission_form.php:554
#: admin/includes/admission/admission_form.php:730
#: admin/includes/admission/view_admission.php:119
#: admin/includes/admission/view_admission.php:215
#: admin/includes/admission/view_admission.php:330
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:122
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:63
#: admin/includes/student/view_student.php:211
#: admin/includes/student/student.php:92
#: admin/includes/supportstaff/index.php:541
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:74
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:50
msgid "Gender"
msgstr "성별"

#: template/teacher.php:1055 template/parent.php:1028
#: admin/includes/parent/view_parent.php:67
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:86
#: admin/includes/student/view_student.php:106
msgid "GENERAL"
msgstr "일반"

#: admin/admin.php:62 admin/admin.php:233 admin/admin.php:233
#: template/general_settings.php:150
#: admin/includes/access_right/management.php:1766
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1708
msgid "General Settings"
msgstr "일반 설정"

#: template/view-attendance.php:98 template/view-attendance.php:260
#: template/child.php:96 template/report.php:447 template/report.php:511
#: template/report.php:617 template/report.php:897 template/report.php:1231
#: template/report.php:1539 template/migration.php:167
#: admin/includes/migration/index.php:178 admin/includes/report/index.php:474
#: admin/includes/report/index.php:685
#: admin/includes/report/data_table_income.php:27
#: admin/includes/report/data_table_expense.php:27
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:54
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:52
#: admin/includes/teacher/index.php:598
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:88
#: admin/includes/student/index.php:975
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:41
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:140
msgid "Go"
msgstr "가다"

#: api/class/settings.php:2001
msgid "GPA(grade point average)"
msgstr "GPA(학점 평균)"

#: admin/admin.php:37 admin/admin.php:159 admin/admin.php:159
#: api/class/settings.php:1943 admin/includes/access_right/management.php:859
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:895
#: admin/includes/access_right/student.php:647
msgid "Grade"
msgstr "등급"

#: template/grade.php:138
msgid "Grade Added successfully"
msgstr "등급이 성공적으로 추가되었습니다."

#: admin/includes/grade/index.php:73
msgid "Grade Added successfully."
msgstr "등급이 성공적으로 추가되었습니다."

#: translation_string.php:150
msgid "Grade Comment"
msgstr "등급 코멘트"

#: template/grade.php:144
msgid "Grade Delete Successfully !"
msgstr "성적 삭제 성공!"

#: admin/includes/grade/index.php:79
msgid "Grade Deleted Successfully."
msgstr "성적이 삭제되었습니다."

#: template/grade.php:435
msgid "Grade Information"
msgstr "등급 정보"

#: template/grade.php:334 template/grade.php:443
#: admin/includes/grade/index.php:323 admin/includes/grade/add-grade.php:20
msgid "Grade Name"
msgstr "학년 이름"

#: template/grade.php:204 admin/includes/grade/index.php:139
msgid "Grade Name All Ready Exist."
msgstr "등급 이름 모두 준비되어 있습니다."

#: template/grade.php:451 admin/includes/grade/add-grade.php:28
msgid "Grade Point"
msgstr "등급 포인트"

#: template/grade.php:335 admin/includes/grade/index.php:324
msgid "Grade point"
msgstr "성적 포인트"

#: template/grade.php:141
msgid "Grade successfully Updated!"
msgstr "성적이 성공적으로 업데이트되었습니다!"

#: admin/includes/grade/index.php:76
msgid "Grade successfully Updated."
msgstr "성적이 성공적으로 업데이트되었습니다."

msgid "Grade Updated Successfully."
msgstr "등급이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: translation_string.php:87 template/payment.php:1987
#: template/feepayment.php:1606
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:164
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:252
msgid "Grand Total"
msgstr "총계"

#: api/class/message.php:684
msgid "Group"
msgstr "그룹"

msgid "Half Day"
msgstr "반나절"

#: template/exam_hall.php:271 admin/includes/hall/index.php:208
msgid "Hall Added Successfully."
msgstr "홀이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/exam_hall.php:419 template/exam_hall.php:555
#: admin/includes/hall/add-hall.php:37 admin/includes/hall/index.php:406
msgid "Hall Capacity"
msgstr "홀 수용인원"

#: template/exam_hall.php:277 admin/includes/hall/index.php:214
msgid "Hall Deleted Successfully."
msgstr "홀이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/exam_hall.php:538 admin/includes/hall/add-hall.php:20
#: admin/includes/hall/index.php:402
#: admin/includes/student/view_student.php:984
msgid "Hall Name"
msgstr "홀 이름"

#: template/exam_hall.php:418 template/exam_hall.php:546
#: admin/includes/hall/add-hall.php:28 admin/includes/hall/index.php:405
msgid "Hall Numeric Value"
msgstr "홀 수치"

#: admin/includes/student/view_student.php:122
msgid "Hall Ticket"
msgstr "홀 티켓"

#: template/exam_hall.php:274 admin/includes/hall/index.php:211
msgid "Hall Updated Successfully."
msgstr "홀이 성공적으로 업데이트되었습니다."

msgid "Header"
msgstr "머리글"

#: admin/admin.php:51 admin/admin.php:199 admin/admin.php:199
#: template/email_template.php:871 admin/includes/email-template/index.php:872
#: admin/includes/access_right/teacher.php:1186
#: admin/includes/access_right/management.php:1310
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1390
#: admin/includes/access_right/student.php:1097
#: admin/includes/access_right/parent.php:959
msgid "Holiday"
msgstr "휴일"

#: template/holiday.php:242 admin/includes/holiday/index.php:205
msgid "Holiday Added Successfully."
msgstr "휴일이 성공적으로 추가되었습니다."

#: admin/includes/holiday/index.php:214
msgid "Holiday Approve Successfully."
msgstr "휴일이 성공적으로 승인되었습니다."

#: template/holiday.php:248 admin/includes/holiday/index.php:211
msgid "Holiday Deleted Successfully."
msgstr "휴일이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: translation_string.php:37
msgid "Holiday Details"
msgstr "휴일 세부 정보"

#: template/holiday.php:377 admin/includes/holiday/index.php:385
msgid "Holiday End Date"
msgstr "휴일 종료 날짜"

#: template/holiday.php:508 admin/includes/holiday/add-holiday.php:15
msgid "Holiday Information"
msgstr "휴일 정보"

#: translation_string.php:126
msgid "Holiday List"
msgstr "휴일 목록"

#: template/holiday.php:376 admin/includes/holiday/index.php:382
msgid "Holiday Start Date"
msgstr "휴일 시작일"

#: template/holiday.php:360 template/holiday.php:517
#: admin/includes/holiday/index.php:364
#: admin/includes/holiday/add-holiday.php:23
msgid "Holiday Title"
msgstr "휴일 제목"

#: template/holiday.php:245 admin/includes/holiday/index.php:208
msgid "Holiday Updated Successfully."
msgstr "휴일이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: admin/includes/access_right/teacher.php:781
#: admin/includes/access_right/management.php:950
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1030
#: admin/includes/access_right/student.php:737
#: admin/includes/access_right/parent.php:599
msgid "Home Work"
msgstr "숙제"

#: admin/includes/student/view_student.php:126
msgid "HomeWork"
msgstr "숙제"

#: admin/admin.php:40 admin/admin.php:167 admin/admin.php:167
msgid "Homework"
msgstr "숙제"

#: template/homework.php:202 admin/includes/student_HomeWork/index.php:225
msgid "Homework Added Successfully."
msgstr "숙제가 성공적으로 추가되었습니다."

#: translation_string.php:81 template/add-studentHomework.php:166
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:184
msgid "Homework Content"
msgstr "숙제 내용"

#: template/homework.php:505 admin/includes/student/view_student.php:1182
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:90
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:162
msgid "Homework Date"
msgstr "숙제 날짜"

#: template/homework.php:232
msgid "Homework Delete Successfully"
msgstr "숙제 삭제 성공"

#: admin/includes/student_HomeWork/index.php:231
msgid "Homework Delete Successfully."
msgstr "숙제가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/homework.php:212
msgid "Homework Deleted Successfully"
msgstr "숙제가 성공적으로 삭제되었습니다"

#: translation_string.php:80
msgid "Homework Details"
msgstr "숙제 세부사항"

#: template/add-studentHomework.php:90
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:109
msgid "Homework Document"
msgstr "숙제 문서"

#: template/add-studentHomework.php:16
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:35
msgid "Homework Information"
msgstr "숙제 정보"

#: template/homework.php:252 admin/includes/student_HomeWork/index.php:250
msgid "Homework List"
msgstr "숙제 목록"

#: template/email_template.php:1033
#: admin/includes/email-template/index.php:1030
msgid "HomeWork Mail Template For Parent"
msgstr "부모를 위한 숙제 메일 템플릿"

#: template/email_template.php:980 admin/includes/email-template/index.php:978
msgid "HomeWork Mail Template For Student"
msgstr "학생을 위한 숙제 메일 템플릿"

#: template/homework.php:653
msgid "Homework Submition Information"
msgstr "숙제 제출 정보"

#: template/homework.php:718
msgid "HOMEWORK SUBMITTED !"
msgstr "숙제 제출!"

#: template/homework.php:496 admin/includes/student/view_student.php:1160
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:61
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:153
msgid "Homework Title"
msgstr "숙제 제목"

#: template/homework.php:222
msgid "Homework Updated Successfully"
msgstr "숙제가 성공적으로 업데이트되었습니다"

#: admin/includes/student_HomeWork/index.php:228
msgid "Homework Updated Successfully."
msgstr "숙제가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: api/class/homework-listing.php:222
msgid "Homework Upload successfully 1234 !"
msgstr "숙제 업로드 성공 1234 !"

#: template/homework.php:182
msgid "Homework Uploaded successfully."
msgstr "숙제가 성공적으로 업로드되었습니다."

#: template/general_settings.php:352 admin/includes/general-settings.php:337
msgid "Hong Kong Dollar"
msgstr "홍콩 달러"

#: admin/admin.php:42 admin/admin.php:171 admin/admin.php:171
#: admin/includes/access_right/teacher.php:736
#: admin/includes/access_right/management.php:905
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:985
#: admin/includes/access_right/student.php:692
#: admin/includes/access_right/parent.php:554
msgid "Hostel"
msgstr "호스텔"

#: template/hostel.php:245 admin/includes/hostel/index.php:351
msgid "Hostel Added Successfully."
msgstr "호스텔이 성공적으로 추가되었습니다."

msgid "Hostel Address"
msgstr "호스텔 주소"

#: template/email_template.php:1137
#: admin/includes/email-template/index.php:1133
msgid "Hostel Bed Assigned Template"
msgstr "호스텔 침대 배정 템플릿"

#: template/hostel.php:251 admin/includes/hostel/index.php:357
msgid "Hostel Deleted Successfully."
msgstr "호스텔이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/hostel.php:796 admin/includes/hostel/add_hostel.php:19
msgid "Hostel Information"
msgstr "호스텔 정보"

#: template/hostel.php:664 template/hostel.php:804 template/hostel.php:929
#: admin/includes/hostel/index.php:532 admin/includes/hostel/index.php:767
#: admin/includes/hostel/add_hostel.php:27
msgid "Hostel Name"
msgstr "호스텔 이름"

#: template/email_template.php:1167
#: admin/includes/email-template/index.php:1163
msgid "Hostel name"
msgstr "호스텔 이름"

#: template/hostel.php:665 template/hostel.php:812
#: admin/includes/hostel/index.php:544 admin/includes/hostel/add_hostel.php:36
msgid "Hostel Type"
msgstr "호스텔 유형"

#: template/hostel.php:248 admin/includes/hostel/index.php:354
msgid "Hostel Updated Successfully."
msgstr "호스텔이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#. Author URI of the plugin
msgid "http://codecanyon.net/user/dasinfomedia"
msgstr "http://codecanyon.net/user/dasinfomedia"

#. URI of the plugin
msgid "http://www.mobilewebs.net/mojoomla/extend/wordpress/school/"
msgstr "http://www.mobilewebs.net/mojoomla/extend/wordpress/school/"

#: template/general_settings.php:354 admin/includes/general-settings.php:339
msgid "Hungarian Forint"
msgstr "헝가리 포린트"

#: template/attendance.php:471 template/attendance.php:680
#: admin/includes/attendence/index.php:791
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:200
msgid "If student absent then Send  SMS to his/her parents"
msgstr "결석 시 학부모에게 SMS 발송"

#: admin/includes/attendence/index.php:780
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:189
msgid "If student absent then Send Mail"
msgstr "학생이 결석한 경우 메일 보내기"

#: template/sms_setting.php:213 admin/includes/sms_setting/index.php:192
msgid ""
"If your operator supports multiple routes then give one route name. Eg: "
"route=1 for promotional, route=4 for transactional SMS."
msgstr ""
"운영자가 여러 경로를 지원하는 경우 하나의 경로 이름을 지정하십시오. 예: 프로모션의 경우 route=1, 트랜잭션 SMS의 경우 "
"route=4입니다."

#: api/class/settings.php:1285 admin/includes/parent/add-newparent.php:315
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:263
#: admin/includes/student/student.php:260
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:240
msgid "Image"
msgstr "영상"

#: admin/includes/transport/add-transport.php:90
msgid "Image Upload"
msgstr "이미지 업로드"

#: admin/includes/routine/index.php:530
msgid "Import Class Route"
msgstr "클래스 경로 가져오기"

#: template/library.php:764 admin/includes/parent/index.php:761
#: admin/includes/parent/index.php:763 admin/includes/subject/index.php:790
#: admin/includes/teacher/index.php:881 admin/includes/student/index.php:1391
#: admin/includes/supportstaff/index.php:611
#: admin/includes/routine/import_class_route.php:48
#: admin/includes/library/index.php:727
msgid "Import CSV"
msgstr "CSV 가져오기"

#: translation_string.php:157
msgid "Import Data"
msgstr "데이터 가져오기"

#: admin/includes/attendence/index.php:607
msgid "Import Student Attendance"
msgstr "학생 출석 가져오기"

#: template/admission.php:1237 admin/includes/admission/admission_form.php:267
msgid "In case of any sibling ? click here"
msgstr "형제 자매의 경우? 여기를 클릭"

#: template/message.php:161 template/message.php:189
#: admin/includes/message/index.php:653
msgid "Inbox"
msgstr "받은 편지함"

#: template/report.php:362 template/report.php:1075
#: admin/includes/report/index.php:387
#: admin/includes/report/graph_income.php:39
msgid "Income"
msgstr "소득"

#: admin/includes/payment/index.php:275
msgid "Income Added Successfully."
msgstr "수입이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/payment.php:232
msgid "Income Added successfully."
msgstr "수입이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/payment.php:1177 template/payment.php:1223
#: template/payment.php:1260 admin/includes/payment/add_income.php:150
#: admin/includes/payment/add_income.php:196
#: admin/includes/payment/add_income.php:233
msgid "Income Amount"
msgstr "수입 총액"

#: template/payment.php:250
msgid "Income delete successfully."
msgstr "수입이 삭제되었습니다."

#: admin/includes/payment/index.php:269
msgid "Income Deleted Successfully."
msgstr "수입이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/payment.php:1888 admin/includes/payment/view_invoice.php:153
msgid "Income Entries"
msgstr "소득 입력"

#: template/payment.php:1148 admin/includes/payment/add_income.php:121
msgid "Income Entry"
msgstr "소득 입력"

#: template/payment.php:1185 template/payment.php:1231
#: template/payment.php:1260 admin/includes/payment/add_income.php:158
#: admin/includes/payment/add_income.php:204
#: admin/includes/payment/add_income.php:233
msgid "Income Entry Label"
msgstr "소득 입력 라벨"

#: template/payment.php:1066
msgid "Income Information"
msgstr "소득 정보"

#: template/payment.php:301 admin/includes/payment/index.php:331
msgid "Income List"
msgstr "소득 목록"

#: template/report.php:1095 admin/includes/report/graph_income.php:58
msgid "Income Payment"
msgstr "소득 지급"

#: template/report.php:1083 admin/includes/report/graph_income.php:46
msgid "Income Payment Report By Month"
msgstr "월별 소득 지급 보고서"

#: template/report.php:862 admin/includes/report/index.php:880
msgid "Income Report Datatable"
msgstr "소득 보고서 데이터 테이블"

#: template/report.php:866 admin/includes/report/index.php:884
msgid "Income Report Graph"
msgstr "소득 보고서 그래프"

#: admin/includes/payment/index.php:278
msgid "Income Updated Successfully."
msgstr "소득이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/payment.php:235
msgid "Income updated successfully."
msgstr "소득이 업데이트되었습니다."

#: api/class/school-login.php:131
msgid "Incorrect Username or Password."
msgstr "잘못된 사용자 이름 또는 암호."

#: template/general_settings.php:356 admin/includes/general-settings.php:341
msgid "Indian Rupee"
msgstr "인도 루피"

#: template/general_settings.php:359 admin/includes/general-settings.php:344
msgid "Indonesian Rupiah"
msgstr "인도네시아 루피아"

#: admin/includes/mark/index.php:129
msgid "insert"
msgstr "끼워 넣다"

msgid "Intake/Capacity"
msgstr "섭취량/용량"

#: api/class/fee-payment.php:1268
msgid "Invalid Id"
msgstr "잘못된 ID"

#: translation_string.php:29
msgid "Invoice Date"
msgstr "송장 날짜"

#: template/payment.php:1882 template/feepayment.php:1541
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:99
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:147
msgid "Invoice Entries"
msgstr "송장 항목"

#: translation_string.php:186
msgid "Invoice Entry"
msgstr "송장 입력"

#: template/library.php:694 template/library.php:830
#: admin/includes/library/add-newbook.php:29
#: admin/includes/library/index.php:658
msgid "ISBN"
msgstr "ISBN"

#: template/general_settings.php:365 admin/includes/general-settings.php:350
msgid "Israeli New Sheqel"
msgstr "이스라엘 새 셰켈"

#: template/library.php:1319 admin/includes/student/view_student.php:130
#: admin/includes/library/issue-book.php:174
msgid "Issue Book"
msgstr "이슈북"

#: template/library.php:505
msgid "Issue Book Added Successfully."
msgstr "문제 책이 성공적으로 추가되었습니다."

#: admin/includes/library/index.php:425
msgid "Issue Book Deleted Successfully."
msgstr "문제 책이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/library.php:493
msgid "Issue Book Deleted successfully."
msgstr "문제 책이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/library.php:1179 admin/includes/library/issue-book.php:20
msgid "Issue Book Information"
msgstr "이슈북 정보"

#: template/email_template.php:1469
#: admin/includes/email-template/index.php:1464
msgid "Issue Book Mail Template"
msgstr "발행 도서 메일 템플릿"

#: admin/includes/library/index.php:416
msgid "Issue Book Record Updated Successfully."
msgstr "발행 도서 레코드가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/library.php:502
msgid "Issue Book Updated Successfully."
msgstr "문제 책이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: admin/includes/student/view_student.php:88
msgid "Issue Books"
msgstr "문제집"

#: template/payment.php:1911 admin/includes/payment/view_invoice.php:176
msgid "Issue By"
msgstr "발행자"

#: template/library.php:1061 template/library.php:1245
#: admin/includes/student/view_student.php:1329
#: admin/includes/library/issuelist.php:129
#: admin/includes/library/issue-book.php:70
msgid "Issue Date"
msgstr "발행일"

#: template/library.php:566 admin/includes/library/index.php:489
msgid "Issue List"
msgstr "문제 목록"

#: translation_string.php:180
msgid "Issue Period"
msgstr "발행기간"

#: template/report.php:762 template/report.php:1042 template/report.php:1392
#: admin/includes/report/graph_fees.php:3
#: admin/includes/report/graph_income.php:3
#: admin/includes/report/graph_expense.php:3
msgid "January"
msgstr "1월"

#: template/general_settings.php:367 admin/includes/general-settings.php:352
msgid "Japanese Yen"
msgstr "일본 엔"

#: template/schedule.php:999 template/schedule.php:1104
#: template/virtual_classroom.php:680
msgid "Join Virtual Class"
msgstr "가상 수업 참여"

#: translation_string.php:205
msgid "Join Virtual Class Link"
msgstr "가상 수업 참여 링크"

#: template/email_template.php:1223 template/email_template.php:1341
#: admin/includes/email-template/index.php:1219
#: admin/includes/email-template/index.php:1336
msgid "Join Zoom Virtual Class"
msgstr "Zoom 가상 수업에 참여하기"

#: template/report.php:764 template/report.php:1043 template/report.php:1393
#: admin/includes/report/graph_fees.php:5
#: admin/includes/report/graph_income.php:5
#: admin/includes/report/graph_expense.php:5
msgid "July"
msgstr "칠월"

#: template/report.php:764 template/report.php:1043 template/report.php:1393
#: admin/includes/report/graph_fees.php:5
#: admin/includes/report/graph_income.php:5
#: admin/includes/report/graph_expense.php:5
msgid "June"
msgstr "6월"

#: template/custom_field.php:426
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:40
msgid "Label"
msgstr "상표"

#: template/custom_field.php:300 admin/includes/customfield/index.php:286
msgid "Lable"
msgstr "라벨"

#: translation_string.php:11
msgid "Last"
msgstr "마지막"

#: template/admission.php:1086 template/admission.php:1515
#: template/admission.php:1690 template/teacher.php:694 template/parent.php:640
#: api/class/settings.php:1083 admin/includes/parent/add-newparent.php:57
#: admin/includes/admission/admission_form.php:117
#: admin/includes/admission/admission_form.php:545
#: admin/includes/admission/admission_form.php:720
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:54
#: admin/includes/student/student.php:83
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:40
msgid "Last Name"
msgstr "성"

#: template/attendance.php:457 template/attendance.php:665
#: admin/includes/attendence/index.php:762
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:141
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:172
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:46
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:152
#: admin/includes/student/index.php:1048
msgid "Late"
msgstr "늦은"

#: admin/includes/student/view_student.php:1177
msgid "Late Submitted"
msgstr "늦게 제출됨"

#: template/viewsubmission.php:27
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:81
msgid "Late-Submitted"
msgstr "늦게 제출"

msgid "Leave"
msgstr "떠나다"

msgid "Leave Approve"
msgstr "나가기 승인"

msgid "Leave Approve Email Template"
msgstr "승인 이메일 템플릿 남기기"

msgid "Leave Approved successfully"
msgstr "승인된 상태로 둡니다."

msgid "Leave deleted successfully"
msgstr "휴가가 삭제되었습니다."

msgid "Leave Duration"
msgstr "휴가 기간"

msgid "Leave End Date"
msgstr "휴가 종료 날짜"

msgid "Leave Information"
msgstr "휴가 정보"

msgid "Leave inserted successfully"
msgstr "휴가가 성공적으로 삽입되었습니다."

msgid "Leave Reject"
msgstr "거절하다"

msgid "Leave Reject successfully"
msgstr "거부를 성공적으로 종료"

msgid "Leave Start Date"
msgstr "휴가 시작 날짜"

msgid "Leave Type"
msgstr "휴가 유형"

msgid "Leave Type Name"
msgstr "휴가 유형 이름"

msgid "Leave updated successfully."
msgstr "업데이트된 상태로 둡니다."

#: admin/admin.php:52 admin/admin.php:203 admin/admin.php:203
#: admin/includes/access_right/teacher.php:1231
#: admin/includes/access_right/management.php:1355
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1435
#: admin/includes/access_right/student.php:1142
#: admin/includes/access_right/parent.php:1004
msgid "Library"
msgstr "도서관"

#: admin/admin.php:17 admin/admin.php:102
msgid "Licence Settings"
msgstr "라이선스 설정"

#: admin/includes/setupform/index.php:48
msgid "License Key Information"
msgstr "라이센스 키 정보"

msgid "License settings"
msgstr "라이선스 설정"

#: translation_string.php:6
msgid "Loading..."
msgstr "로드 중..."

#: translation_string.php:39
msgid "Log Out"
msgstr "로그 아웃"

#: template/teacher.php:867 template/parent.php:855
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:280
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:230
#: admin/includes/student/student.php:226
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:206
msgid "Login Information"
msgstr "로그인 정보"

#: template/email_template.php:314 admin/includes/email-template/index.php:313
msgid "Login Link"
msgstr "로그인 링크"

#: template/notice.php:892 admin/includes/notice/add-notice.php:120
msgid "Mail"
msgstr "우편"

#: template/general_settings.php:415 admin/includes/general-settings.php:431
msgid "Mail Notification"
msgstr "메일 알림"

#: template/general_settings.php:482 admin/includes/general-settings.php:510
msgid "Mail Notification Virtual ClassRoom Reminder"
msgstr "메일 알림 가상 교실 알림"

#: template/exam_hall.php:280 admin/includes/hall/index.php:217
msgid "Mail Send Successfully."
msgstr "메일이 성공적으로 전송되었습니다."

#: template/general_settings.php:369 admin/includes/general-settings.php:354
msgid "Malaysian Ringgit"
msgstr "말레이시아 링깃"

#: template/admission.php:673 template/admission.php:1107
#: template/admission.php:1528 template/admission.php:1704
#: template/teacher.php:708 template/parent.php:654 api/class/settings.php:1103
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:71
#: admin/includes/admission/admission_form.php:138
#: admin/includes/admission/admission_form.php:558
#: admin/includes/admission/admission_form.php:734
#: admin/includes/admission/view_admission.php:123
#: admin/includes/admission/view_admission.php:221
#: admin/includes/admission/view_admission.php:336
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:68
#: admin/includes/student/view_student.php:215
#: admin/includes/student/student.php:96
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:54
msgid "Male"
msgstr "남성"

#: template/exam.php:1055 admin/includes/exam/exam_time_table.php:58
msgid "Manage Exam Time"
msgstr "시험 시간 관리"

#: admin/admin.php:38 admin/admin.php:163 admin/admin.php:163
#: template/manage_marks.php:269 template/manage_marks.php:380
#: admin/includes/access_right/teacher.php:826
#: admin/includes/access_right/management.php:995
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1075
#: admin/includes/access_right/student.php:782
#: admin/includes/access_right/parent.php:644 admin/includes/mark/index.php:307
#: admin/includes/mark/index.php:426 admin/includes/student/view_student.php:76
msgid "Manage Marks"
msgstr "마크 관리"

#: translation_string.php:45 admin/includes/access_right/index.php:63
msgid "Management"
msgstr "관리"

#: admin/includes/access_right/management.php:335
msgid "Management Access Right"
msgstr "관리 접근 권한"

#: template/report.php:762 template/report.php:1042 template/report.php:1392
#: admin/includes/report/graph_fees.php:3
#: admin/includes/report/graph_income.php:3
#: admin/includes/report/graph_expense.php:3
msgid "March"
msgstr "3월"

#: template/report.php:1648 admin/includes/report/index.php:797
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:329
msgid "Mark"
msgstr "표시"

#: template/grade.php:336 template/grade.php:460
#: admin/includes/grade/index.php:325 admin/includes/grade/add-grade.php:37
msgid "Mark From"
msgstr "마크 시작"

#: template/manage_marks.php:463 admin/includes/mark/index.php:498
msgid "Mark Obtained(out of 100)"
msgstr "획득한 마크(100점 만점)"

#: template/grade.php:337 template/grade.php:468
#: admin/includes/grade/index.php:326 admin/includes/grade/add-grade.php:45
msgid "Mark Upto"
msgstr "마크업"

#: template/manage_marks.php:238 admin/includes/mark/index.php:281
msgid "Marks Added Successfully"
msgstr "마크가 성공적으로 추가되었습니다."

#: admin/includes/mark/index.php:278
msgid "Marks Updated Successfully"
msgstr "마크 업데이트 성공"

#: template/manage_marks.php:64 template/manage_marks.php:137
msgid "Marks Updated successfully."
msgstr "성공적으로 업데이트되었습니다."

#: translation_string.php:153
msgid "Max Marks"
msgstr "최대 표시"

#: template/composemail.php:819 template/notice.php:926
msgid "Max. 160 Character"
msgstr "최대 160자"

#: template/custom_field.php:539
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:154
msgid "Maximum"
msgstr "최고"

#: template/custom_field.php:764 template/custom_field.php:777
#: template/custom_field.php:890
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:381
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:394
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:505
msgid "Maximum Limit"
msgstr "최대 한도"

#: template/report.php:764 template/report.php:1043 template/report.php:1393
#: admin/includes/report/graph_fees.php:5
#: admin/includes/report/graph_income.php:5
#: admin/includes/report/graph_expense.php:5
msgid "May"
msgstr "5월"

#: template/admission.php:797 template/admission.php:903
#: template/admission.php:1619 template/admission.php:1795
#: admin/includes/admission/admission_form.php:649
#: admin/includes/admission/admission_form.php:825
#: admin/includes/admission/view_admission.php:256
#: admin/includes/admission/view_admission.php:374
msgid "Medium of Instruction"
msgstr "교육 매체"

#: translation_string.php:203
msgid "Meeting ID"
msgstr "회의 ID"

#: template/virtual_classroom.php:989 template/virtual_classroom.php:1306
msgid "Meeting Join Link"
msgstr "회의 참가 링크"

#: translation_string.php:204
msgid "Meeting Title"
msgstr "회의 제목"

#: template/library.php:529 admin/includes/library/index.php:454
msgid "Member List"
msgstr "회원 목록"

#: admin/includes/access_right/teacher.php:269
#: admin/includes/access_right/management.php:340
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:335
#: admin/includes/access_right/student.php:272
#: admin/includes/access_right/parent.php:224
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: admin/admin.php:46 admin/admin.php:183 admin/admin.php:183
#: template/email_template.php:576 template/email_template.php:629
#: template/email_template.php:784 template/email_template.php:836
#: template/email_template.php:892 template/email_template.php:945
#: template/email_template.php:1108 template/email_template.php:1158
#: template/email_template.php:1211 template/email_template.php:1266
#: template/email_template.php:1325 template/notification.php:563
#: template/notification.php:705 admin/includes/email-template/index.php:578
#: admin/includes/email-template/index.php:631
#: admin/includes/email-template/index.php:787
#: admin/includes/email-template/index.php:838
#: admin/includes/email-template/index.php:894
#: admin/includes/email-template/index.php:945
#: admin/includes/email-template/index.php:1104
#: admin/includes/email-template/index.php:1154
#: admin/includes/email-template/index.php:1207
#: admin/includes/email-template/index.php:1263
#: admin/includes/email-template/index.php:1320
#: admin/includes/access_right/teacher.php:1096
#: admin/includes/access_right/management.php:1220
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1300
#: admin/includes/access_right/student.php:1052
#: admin/includes/access_right/parent.php:914
#: admin/includes/notification/index.php:510
#: admin/includes/notification/add-notification.php:51
#: admin/includes/student/view_student.php:82
msgid "Message"
msgstr "메시지"

#: template/view_message.php:346 template/composemail.php:776
#: admin/includes/message/view_message.php:325
#: admin/includes/message/composemail.php:113
msgid "Message Comment"
msgstr "메시지 댓글"

#: template/email_template.php:641 admin/includes/email-template/index.php:642
msgid "Message Content"
msgstr "메시지 내용"

#: translation_string.php:41
msgid "Message Date"
msgstr "메시지 날짜"

msgid "Message Deleted Successfully"
msgstr "메시지가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/view_message.php:32 template/composemail.php:491
#: admin/includes/message/index.php:631
msgid "Message deleted successfully"
msgstr "메시지가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: translation_string.php:43
msgid "Message Details"
msgstr "메시지 세부정보"

#: template/sendbox.php:141 template/inbox.php:151
#: admin/includes/message/sendbox.php:120 admin/includes/message/inbox.php:151
#: admin/includes/message/inbox.php:255
msgid "Message For"
msgstr "메시지 대상"

#: template/inbox.php:131 admin/includes/message/inbox.php:133
#: admin/includes/message/inbox.php:235
msgid "Message From"
msgstr "메시지 보낸 사람"

#: template/email_template.php:640 admin/includes/email-template/index.php:641
msgid "Message Receive Name"
msgstr "메시지 수신 이름"

#: template/email_template.php:607 admin/includes/email-template/index.php:609
msgid "Message Received"
msgstr "메시지 받음"

#: template/email_template.php:638 admin/includes/email-template/index.php:639
msgid "Message sender name"
msgstr "메시지 발신자 이름"

#: template/view_message.php:17 template/composemail.php:483
#: api/class/message_old.php:1 api/class/message.php:332
msgid "Message sent successfully"
msgstr "메시지가 성공적으로 보내졌다"

#: admin/includes/message/index.php:628
msgid "Message Sent Successfully!"
msgstr "메시지가 성공적으로 보내졌다!"

#: template/general_settings.php:519 admin/includes/general-settings.php:556
msgid "Message Setting"
msgstr "메시지 설정"

#: template/composemail.php:516 admin/includes/message/composemail.php:21
msgid "Message To"
msgstr "메시지"

#: admin/includes/student/view_student.php:134
msgid "Messages"
msgstr "메시지"

#: template/feepayment.php:1627
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:185
msgid "Method"
msgstr "방법"

#: template/general_settings.php:371 admin/includes/general-settings.php:356
msgid "Mexican Peso"
msgstr "멕시코 페소"

#: template/admission.php:1078 template/admission.php:1507
#: template/admission.php:1682 template/teacher.php:686 template/parent.php:631
#: api/class/settings.php:1071 admin/includes/parent/add-newparent.php:48
#: admin/includes/admission/admission_form.php:109
#: admin/includes/admission/admission_form.php:537
#: admin/includes/admission/admission_form.php:712
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:46
#: admin/includes/student/student.php:75
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:32
msgid "Middle Name"
msgstr "중간 이름"

#: translation_string.php:217 admin/admin.php:55 admin/admin.php:55
#: admin/admin.php:215 admin/admin.php:215
#: admin/includes/access_right/teacher.php:1141
#: admin/includes/access_right/management.php:1538
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1345
msgid "Migration"
msgstr "이주"

#: template/migration.php:79 admin/includes/migration/index.php:92
msgid "Migration Completed Successfully."
msgstr "마이그레이션이 성공적으로 완료되었습니다."

#: template/migration.php:104 admin/includes/migration/index.php:116
msgid "Migration Information"
msgstr "마이그레이션 정보"

#: template/custom_field.php:542
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:157
msgid "Minimum"
msgstr "최저한의"

#: template/custom_field.php:738 template/custom_field.php:751
#: template/custom_field.php:881
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:355
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:368
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:496
msgid "Minimum Limit"
msgstr "최소 한도"

#: template/general_settings.php:509
msgid "Minute"
msgstr "분"

#: template/admission.php:1667 admin/includes/admission/admission_form.php:697
msgid "Miss"
msgstr "놓치다"

#: template/admission.php:440 admin/includes/admission/index.php:405
msgid "Mobile"
msgstr "이동하는"

#: template/admission.php:789 template/admission.php:895
#: admin/includes/admission/view_admission.php:248
#: admin/includes/admission/view_admission.php:366
msgid "Mobile No"
msgstr "모바일 아니요"

#: template/transport.php:325 admin/includes/transport/index.php:345
msgid "Mobile No."
msgstr "모바일 번호"

#: template/admission.php:1164 template/admission.php:1601
#: template/admission.php:1777 template/teacher.php:559
#: template/teacher.php:803 template/teacher.php:1104
#: template/supportstaff.php:157 template/supportstaff.php:319
#: template/parent.php:494 template/parent.php:826 template/parent.php:1054
#: template/parent.php:1180 api/class/settings.php:1189
#: admin/includes/parent/index.php:696
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:248
#: admin/includes/parent/view_parent.php:93
#: admin/includes/parent/view_parent.php:219
#: admin/includes/admission/admission_form.php:195
#: admin/includes/admission/admission_form.php:631
#: admin/includes/admission/admission_form.php:807
#: admin/includes/teacher/index.php:820
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:116
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:163
#: admin/includes/student/view_student.php:203
#: admin/includes/student/view_student.php:457
#: admin/includes/student/student.php:174
#: admin/includes/supportstaff/index.php:537
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:70
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:132
msgid "Mobile Number"
msgstr "휴대폰 번호"

#. Author of the plugin
msgid "Mojoomla"
msgstr "모줌라"

#: translation_string.php:208
msgid "Mon"
msgstr "월"

#: template/teacher.php:1312 template/virtual_classroom.php:432
#: template/virtual_classroom.php:726 template/virtual_classroom.php:1043
#: api/class/virtual_class_room.php:47
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:424
#: admin/includes/student/view_student.php:803
msgid "Monday"
msgstr "월요일"

#: template/report.php:796 template/report.php:808 template/report.php:1075
#: template/report.php:1088 template/report.php:1416 template/report.php:1429
#: admin/includes/report/graph_fees.php:30
#: admin/includes/report/graph_fees.php:43
#: admin/includes/report/graph_income.php:39
#: admin/includes/report/graph_income.php:51
#: admin/includes/report/graph_expense.php:39
#: admin/includes/report/graph_expense.php:52
msgid "Month"
msgstr "월"

msgid "More Than One Day"
msgstr "하루 이상"

#: template/child.php:532 template/admission.php:1456 template/parent.php:680
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:97
#: admin/includes/admission/admission_form.php:486
#: admin/includes/student/view_student.php:459
msgid "Mother"
msgstr "어머니"

#: template/admission.php:252 admin/includes/admission/index.php:265
msgid "Mother Email-id Already Exist."
msgstr "어머니 이메일 ID가 이미 있습니다."

#: template/admission.php:860 template/admission.php:1660
#: admin/includes/admission/admission_form.php:690
#: admin/includes/admission/view_admission.php:319
msgid "Mother Information"
msgstr "어머니 정보"

#: template/admission.php:1492 admin/includes/admission/admission_form.php:522
msgid "Mr"
msgstr "씨"

#: template/admission.php:1666 admin/includes/admission/admission_form.php:696
msgid "Mrs"
msgstr "부인"

#: template/admission.php:1665 admin/includes/admission/admission_form.php:695
msgid "Ms"
msgstr "양"

#: translation_string.php:109 template/sms_setting.php:122
#: admin/includes/sms_setting/index.php:103
msgid "MSG91 "
msgstr "MSG91"

#: template/composemail.php:570 admin/includes/message/composemail.php:34
msgid "Multiple"
msgstr "다수의"

#: translation_string.php:216
msgid "Multiple Subject Marks"
msgstr "여러 주제 표시"

#: translation_string.php:194
msgid "Must Be Enter Number of Days"
msgstr "일 수를 입력해야 합니다."

#: translation_string.php:125
msgid "My Profile"
msgstr "내 프로필"

#: template/child.php:330 template/child.php:504 template/manage_marks.php:462
#: template/admission.php:757 template/admission.php:863
#: template/virtual_classroom.php:1747
#: admin/includes/virtual_classroom/view_past_participle_list.php:123
#: admin/includes/admission/view_admission.php:207
#: admin/includes/admission/view_admission.php:322
#: admin/includes/mark/index.php:497
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:282
msgid "Name"
msgstr "이름"

msgid "Name & Email"
msgstr "이름 및 이메일"

#: template/account.php:635
msgid "New  Password"
msgstr "새 비밀번호"

#: template/admission.php:1840 admin/includes/admission/admission_form.php:866
msgid "New Admission"
msgstr "신규 입학"

#: template/account.php:357 template/account.php:358 template/account.php:634
msgid "New Password"
msgstr "새 비밀번호"

#: template/general_settings.php:375 admin/includes/general-settings.php:360
msgid "New Zealand Dollar"
msgstr "뉴질랜드 달러"

#: translation_string.php:12
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: template/general_settings.php:399 admin/includes/general-settings.php:384
msgid "Nigerian Naira"
msgstr "나이지리아 나이라"

#: template/teacher.php:1300
msgid "No"
msgstr "아니"

#: admin/includes/attendence/index.php:814
msgid "No Any Student In This Class"
msgstr "이 수업에 학생이 없음"

#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:222
msgid "No Any Student In This Subject"
msgstr "이 과목에 학생이 없음"

#: template/exam.php:1218 admin/includes/exam/exam_time_table.php:224
msgid "No Any Subject"
msgstr "제목 없음"

#: template/exam.php:990 admin/includes/exam/index.php:864
msgid "No Any Time Table"
msgstr "시간표 없음"

#: template/sendbox.php:222 template/inbox.php:200 template/inbox.php:291
#: admin/includes/message/sendbox.php:207 admin/includes/message/inbox.php:207
#: admin/includes/message/inbox.php:311
msgid "No Attachment"
msgstr "첨부 파일 없음"

#: template/hostel.php:1659 admin/includes/hostel/assign_room.php:169
msgid "No Bed Available"
msgstr "침대 없음"

#: translation_string.php:191
msgid "No Book Issued"
msgstr "발행된 책 없음"

#: translation_string.php:1 template/inbox.php:308
msgid "No data available in table"
msgstr "테이블에 사용 가능한 데이터가 없습니다."

#: api/class/student-registration-image-upload.php:65
#: api/class/student-registration.php:138
msgid "No data insert."
msgstr "데이터 삽입이 없습니다."

#: translation_string.php:9
msgid "No matching records found"
msgstr "일치하는 레코드가 없습니다."

#: api/class/check-status.php:375
msgid "No Message Found"
msgstr "메시지를 찾을 수 없습니다"

#: translation_string.php:51 admin/includes/report/graph_attendance.php:49
msgid "No of Student"
msgstr "학생 수"

#: api/class/hostel.php:215 api/class/hostel.php:239 api/class/hostel.php:420
#: api/class/hostel.php:601 api/class/homework-listing.php:170
#: api/class/examlist.php:92
msgid "No Record Found"
msgstr "기록을 찾을 수 없습니다"

#: translation_string.php:148
msgid "No Result"
msgstr "결과가 없다"

#: translation_string.php:133 translation_string.php:149
msgid "No Result Available."
msgstr "사용 가능한 결과가 없습니다."

#: template/child.php:374 template/schedule.php:954 template/exam_hall.php:614
#: template/subject.php:521 template/virtual_classroom.php:616
#: template/virtual_classroom.php:910 template/virtual_classroom.php:1227
#: template/feepayment.php:731 template/feepayment.php:1091
#: template/exam.php:562 template/exam.php:921 template/exam.php:1045
#: template/exam.php:1097 template/parent.php:1190
#: api/class/view-profile.php:121 api/class/virtual_class_room.php:98
#: api/class/activity-students-authorise.php:53
#: api/class/homework-submission-listing.php:120
#: api/class/activity-listing.php:64 api/class/activity-students-listing.php:58
#: api/class/view-students-activity.php:48 api/class/view-homework.php:51
#: api/class/attendance.php:803 api/class/attendance.php:913
#: api/class/subject-listing-new.php:76 api/class/fee-payment.php:657
#: api/class/fee-payment.php:994 api/class/fee-payment.php:1076
#: api/class/student-listing.php:311 api/class/subject-listing.php:160
#: api/class/class-routine.php:135 api/class/class-routine.php:263
#: admin/includes/hall/exam_hall_receipt.php:29
#: admin/includes/exam/index.php:655 admin/includes/exam/index.php:797
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:48
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:101
#: admin/includes/parent/view_parent.php:229
#: admin/includes/subject/index.php:329 admin/includes/subject/index.php:725
#: admin/includes/student/index.php:1309
#: admin/includes/student/view_student.php:184
#: admin/includes/student/view_student.php:619
#: admin/includes/feespayment/index.php:689
#: admin/includes/feespayment/index.php:962
msgid "No Section"
msgstr "섹션 없음"

#: translation_string.php:163
msgid "No Student Assing in This Hall"
msgstr "이 홀에서 학생을 괴롭히지 않음"

#: translation_string.php:118
msgid "No Student Available"
msgstr "학생 없음"

#: admin/includes/mark/index.php:649
#: admin/includes/student_HomeWork/index.php:234
msgid "No Student Available In This Class."
msgstr "이 수업에는 학생이 없습니다."

#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:311
msgid "No."
msgstr "아니."

#: template/report.php:190 template/report.php:247 template/report.php:313
#: admin/includes/report/index.php:223 admin/includes/report/index.php:273
#: admin/includes/report/index.php:337
msgid "No. of Student"
msgstr "학생 수"

#: template/report.php:138 admin/includes/report/index.php:173
msgid "No. of Student Fail"
msgstr "불합격자 수"

#: template/general_settings.php:373 admin/includes/general-settings.php:358
msgid "Norwegian Krone"
msgstr "노르웨이 크로네"

#: template/holiday.php:389 admin/includes/holiday/index.php:398
msgid "Not Approve"
msgstr "승인하지 않음"

msgid "Not Approved"
msgstr "승인이 거절 됨"

#: translation_string.php:75
msgid "Not Assign Exam Hall Student List"
msgstr "시험장 지정 안함 학생 목록"

#: template/report.php:1209 template/feepayment.php:1530
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:88
msgid "Not Paid"
msgstr "미 지불 상태의"

#: api/class/attendance.php:388 api/class/attendance.php:533
msgid "Not Record Found"
msgstr "기록을 찾을 수 없음"

#: template/feepayment.php:1319
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:94
msgid ""
"Note : Please select a student to generate invoice for the single student or "
"it will create the invoice for all students for selected class and section."
msgstr ""
"참고: 단일 학생에 대한 청구서를 생성하려면 학생을 선택하십시오. 그렇지 않으면 선택한 수업 및 섹션에 대한 모든 학생에 대한 청구서가 "
"생성됩니다."

msgid "Note: logo Size must be 200 X 54 PX And Color Should Be White."
msgstr "참고: 로고 크기는 200 X 54 PX여야 하며 색상은 흰색이어야 합니다."

#: admin/admin.php:45 admin/admin.php:179 admin/admin.php:179
#: template/email_template.php:815 admin/includes/email-template/index.php:816
msgid "Notice"
msgstr "알아채다"

#: template/notice.php:487
msgid "Notice Added Successfully."
msgstr "알림이 성공적으로 추가되었습니다."

#: admin/includes/access_right/teacher.php:1051
#: admin/includes/access_right/management.php:1175
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1255
#: admin/includes/access_right/student.php:1007
#: admin/includes/access_right/parent.php:869
msgid "Notice Board"
msgstr "공지 사항 게시판"

#: template/notice.php:675 template/notice.php:819
#: admin/includes/notice/index.php:622 admin/includes/notice/add-notice.php:33
msgid "Notice Comment"
msgstr "공지사항 댓글"

#: template/notice.php:493 admin/includes/notice/index.php:448
msgid "Notice Deleted Successfully."
msgstr "알림이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: translation_string.php:101
msgid "Notice Detail"
msgstr "공지사항"

#: translation_string.php:40
msgid "Notice Details"
msgstr "공지사항"

#: template/notice.php:678 template/notice.php:839
#: admin/includes/notice/index.php:628 admin/includes/notice/add-notice.php:51
msgid "Notice End Date"
msgstr "공지 종료일"

#: template/notice.php:679 template/notice.php:845
#: admin/includes/notice/index.php:631 admin/includes/notice/add-notice.php:57
msgid "Notice For"
msgstr "공지사항"

#: admin/includes/notice/index.php:442
msgid "Notice Inserted successfully."
msgstr "알림이 성공적으로 삽입되었습니다."

#: template/notice.php:677 template/notice.php:829
#: admin/includes/notice/index.php:625 admin/includes/notice/add-notice.php:42
msgid "Notice Start Date"
msgstr "공지 시작일"

#: translation_string.php:36
msgid "Notice Start Date To End Date"
msgstr "알림 시작 날짜 종료 날짜"

#: template/notice.php:660 template/notice.php:808
#: admin/includes/notice/index.php:607 admin/includes/notice/add-notice.php:23
msgid "Notice Title"
msgstr "공지 제목"

#: template/notice.php:490 admin/includes/notice/index.php:445
msgid "Notice Updated Successfully."
msgstr "알림이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: translation_string.php:26
msgid "Notices"
msgstr "공지사항"

#: admin/admin.php:47 admin/admin.php:187 admin/admin.php:187
#: admin/includes/access_right/teacher.php:1006
#: admin/includes/access_right/management.php:1265
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:940
#: admin/includes/access_right/student.php:917
#: admin/includes/access_right/parent.php:779
msgid "Notification"
msgstr "공고"

#: template/notification.php:324 admin/includes/notification/index.php:339
msgid "Notification Deleted Successfully."
msgstr "알림이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: translation_string.php:42
msgid "Notification Details"
msgstr "알림 세부정보"

#: template/general_settings.php:231 admin/includes/general-settings.php:216
msgid "Notification FCM Key"
msgstr "알림 FCM 키"

#: template/notification.php:658
#: admin/includes/notification/add-notification.php:4
msgid "Notification Information"
msgstr "알림 정보"

#: template/notification.php:321 admin/includes/notification/index.php:336
msgid "Notification Inserted Successfully."
msgstr "알림이 성공적으로 삽입되었습니다."

#: template/report.php:766 template/report.php:1044 template/report.php:1394
#: admin/includes/report/graph_fees.php:7
#: admin/includes/report/graph_income.php:7
#: admin/includes/report/graph_expense.php:7
msgid "November"
msgstr "십일월"

#: template/custom_field.php:518
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:133
msgid "Nullable"
msgstr "널 입력 가능"

#: template/admission.php:716 admin/includes/admission/view_admission.php:166
#: admin/includes/student/view_student.php:793
msgid "Number"
msgstr "숫자"

#: template/custom_field.php:533
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:148
msgid "Number & Character"
msgstr "숫자 및 문자"

#: template/class.php:429 admin/includes/class/add-newclass.php:32
msgid "Numeric Class Name"
msgstr "숫자 클래스 이름"

#: translation_string.php:32
msgid "Numeric Name"
msgstr "숫자 이름"

#: api/class/settings.php:1941
msgid "Obtain Mark"
msgstr "마크 획득"

#: template/admission.php:810 template/admission.php:916
#: template/admission.php:1643 template/admission.php:1819
#: admin/includes/admission/admission_form.php:673
#: admin/includes/admission/admission_form.php:849
#: admin/includes/admission/view_admission.php:269
#: admin/includes/admission/view_admission.php:387
msgid "Occupation"
msgstr "직업"

#: template/hostel.php:940 template/hostel.php:1291 template/hostel.php:1623
#: admin/includes/hostel/index.php:784 admin/includes/hostel/index.php:1043
#: admin/includes/hostel/assign_room.php:129
msgid "Occupied"
msgstr "가득차 있는"

#: template/report.php:766 template/report.php:1044 template/report.php:1394
#: admin/includes/report/graph_fees.php:7
#: admin/includes/report/graph_income.php:7
#: admin/includes/report/graph_expense.php:7
msgid "Octomber"
msgstr "10월"

#: template/general_settings.php:188 admin/includes/general-settings.php:173
msgid "Official Phone Number"
msgstr "공식 전화번호"

#: api/class/settings.php:999
msgid "Only '.jpeg','.jpg', '.png', '.bmp' formats are allowed."
msgstr "'.jpeg','.jpg', '.png', '.bmp' 형식만 허용됩니다."

#: template/custom_field.php:527
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:142
msgid "Only Character"
msgstr "캐릭터만"

#: translation_string.php:173 translation_string.php:182
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:25
msgid "Only docx, doc, PDF and PPT File Allowed."
msgstr "docx, doc, PDF 및 PPT 파일만 허용됩니다."

#: translation_string.php:62
msgid "Only jpg,jpeg,png File allowed"
msgstr "jpg,jpeg,png 파일만 허용"

#: template/custom_field.php:524
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:139
msgid "Only Number"
msgstr "숫자만"

#: translation_string.php:71
msgid "Only pdf formate are allowed."
msgstr "pdf 형식만 허용됩니다."

#: translation_string.php:103 template/homework.php:116 template/message.php:46
msgid ""
"Only pdf,doc,docx,xls,xlsx,ppt,pptx,gif,png,jpg,jpeg formate are allowed. "
msgstr "pdf,doc,docx,xls,xlsx,ppt,pptx,gif,png,jpg,jpeg 형식만 허용됩니다."

#: template/admission.php:1111 template/admission.php:1532
#: template/admission.php:1708 admin/includes/admission/admission_form.php:142
#: admin/includes/admission/admission_form.php:562
#: admin/includes/admission/admission_form.php:738
msgid "Other"
msgstr "다른"

#: template/account.php:398 template/account.php:669 template/child.php:424
#: admin/includes/student/view_student.php:246
msgid "Other Information"
msgstr "기타 정보"

msgid "Other Logo(Invoice, Mail)"
msgstr "기타 로고(송장, 메일)"

#: translation_string.php:167
msgid "Out Of"
msgstr "밖으로"

#: translation_string.php:119
msgid "Overdue By"
msgstr "연체"

#: admin/includes/access_right/teacher.php:270
#: admin/includes/access_right/management.php:341
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:336
#: admin/includes/access_right/student.php:273
#: admin/includes/access_right/parent.php:225
msgid "OwnData"
msgstr "자체 데이터"

#: template/payment.php:746 template/payment.php:1128 template/payment.php:1587
#: template/payment.php:1863 api/class/payment.php:298
#: api/class/payment.php:364 api/class/payment.php:470
#: api/class/payment.php:535 api/class/payment.php:630
#: api/class/payment.php:695 api/class/fee-payment.php:866
#: admin/includes/payment/add_expense.php:55
#: admin/includes/payment/add-payment.php:90
#: admin/includes/payment/add_income.php:101
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:128
msgid "Paid"
msgstr "유급의"

#: admin/includes/student/view_student.php:622
msgid "Paid Amount"
msgstr "지불 금액"

#: template/general_settings.php:362 admin/includes/general-settings.php:347
msgid "Pakistan Rupee"
msgstr "파키스탄 루피"

#: admin/admin.php:26 admin/admin.php:123 admin/admin.php:123
#: template/notice.php:850 api/class/settings.php:179
#: admin/includes/access_right/teacher.php:419
#: admin/includes/access_right/index.php:53
#: admin/includes/access_right/management.php:491
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:485
#: admin/includes/access_right/student.php:376
#: admin/includes/access_right/parent.php:328
#: admin/includes/notice/add-notice.php:62
msgid "Parent"
msgstr "부모의"

#: translation_string.php:48
msgid "parent"
msgstr "부모의"

#: admin/includes/access_right/parent.php:219
msgid "Parent Access Right"
msgstr "부모 접근 권한"

#: admin/includes/parent/index.php:557
msgid "Parent Added Successfully."
msgstr "상위 항목이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/parent.php:356
msgid "parent Added successfully."
msgstr "부모가 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/general_settings.php:526 admin/includes/general-settings.php:563
msgid "Parent can send message to class students"
msgstr "학부모는 학급 학생에게 메시지를 보낼 수 있습니다."

#: template/parent.php:365 admin/includes/parent/index.php:566
msgid "Parent CSV Uploaded Successfully ."
msgstr "상위 CSV가 성공적으로 업로드되었습니다."

#: template/parent.php:362 admin/includes/parent/index.php:563
msgid "Parent Deleted Successfully."
msgstr "부모가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: admin/includes/student/view_student.php:110
msgid "Parent List"
msgstr "부모 목록"

#: template/email_template.php:477 template/email_template.php:531
#: template/email_template.php:1064 template/email_template.php:1392
#: admin/includes/email-template/index.php:478
#: admin/includes/email-template/index.php:532
#: admin/includes/email-template/index.php:1060
#: admin/includes/email-template/index.php:1385
msgid "Parent Name"
msgstr "부모님 성함"

msgid "Parent Name & Email"
msgstr "학부모 이름 및 이메일"

#: template/parent.php:353 admin/includes/parent/index.php:554
msgid "Parent Updated Successfully."
msgstr "상위 항목이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/admission.php:1449 admin/includes/admission/admission_form.php:479
msgid "Parental Status"
msgstr "자녀 유무"

#: template/composemail.php:547 admin/includes/message/composemail.php:25
msgid "Parents"
msgstr "부모님"

#: template/payment.php:549 template/payment.php:748 template/payment.php:1130
#: template/payment.php:1589 api/class/payment.php:300
#: api/class/payment.php:366 api/class/payment.php:472
#: api/class/payment.php:537 api/class/payment.php:632
#: api/class/payment.php:697 api/class/fee-payment.php:870
#: admin/includes/payment/index.php:529
#: admin/includes/payment/add_expense.php:57
#: admin/includes/payment/add-payment.php:92
#: admin/includes/payment/add_income.php:103
msgid "Part Paid"
msgstr "부분 지불"

#: template/teacher.php:1164 template/supportstaff.php:371
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:176
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:122
msgid "Part Time"
msgstr "파트타임"

#: template/teacher.php:852 admin/includes/teacher/add-newteacher.php:215
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:189
msgid "Part time"
msgstr "파트타임"

#: template/payment.php:1865 template/report.php:1210
#: template/feepayment.php:1528
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:86
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:130
msgid "Partially Paid"
msgstr "부분 지급"

#: translation_string.php:136
msgid "Participant List"
msgstr "참가자 목록"

#: translation_string.php:154
msgid "Pass Marks"
msgstr "합격점"

#: template/migration.php:158 template/exam.php:788
#: admin/includes/exam/add-exam.php:97 admin/includes/migration/index.php:169
msgid "Passing Marks"
msgstr "합격 점수"

#: template/account.php:349 template/account.php:626 template/teacher.php:883
#: template/sms_setting.php:155 template/schedule.php:779
#: template/email_template.php:316 template/email_template.php:1222
#: template/email_template.php:1280 template/email_template.php:1340
#: template/virtual_classroom.php:1589 template/parent.php:872
#: api/class/settings.php:1273 admin/includes/email-template/index.php:315
#: admin/includes/email-template/index.php:1218
#: admin/includes/email-template/index.php:1277
#: admin/includes/email-template/index.php:1335
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:300
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:227
#: admin/includes/sms_setting/index.php:136
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:249
#: admin/includes/student/student.php:246
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:226
#: admin/includes/routine/add-route.php:196
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: api/class/accountant.php:99
msgid "Password is not metch"
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다"

#: api/class/change-password.php:47
msgid "Password Successfully changed"
msgstr "비밀번호가 성공적으로 변경되었습니다"

#: template/account.php:303
msgid "Password successfully changed"
msgstr "비밀번호가 성공적으로 변경되었습니다"

#: template/feepayment.php:1137 admin/includes/feespayment/index.php:1006
msgid "Pay"
msgstr "지불"

#: translation_string.php:53 admin/admin.php:50 admin/admin.php:50
#: admin/admin.php:195 admin/admin.php:195 template/payment.php:271
#: admin/includes/access_right/teacher.php:916
#: admin/includes/access_right/management.php:1085
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1165
#: admin/includes/access_right/student.php:872
#: admin/includes/access_right/parent.php:734
msgid "Payment"
msgstr "지불"

msgid "Payment Added Successfully."
msgstr "지불이 성공적으로 추가되었습니다."

#: admin/includes/payment/index.php:257
msgid "Payment added Successfully."
msgstr "결제가 성공적으로 추가되었습니다."

#: translation_string.php:190
msgid "Payment By"
msgstr "지불 방법"

#: translation_string.php:52
msgid "Payment by month"
msgstr "월별 결제"

#: template/feepayment.php:207
msgid "Payment Cancel"
msgstr "결제 취소"

#: template/payment.php:247
msgid "payment delete successfully."
msgstr "결제가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: admin/includes/payment/index.php:266
msgid "Payment Deleted Successfully."
msgstr "결제가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/feepayment.php:1616
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:174
msgid "Payment History"
msgstr "결제 내역"

#: template/payment.php:674
msgid "Payment Information"
msgstr "결제 정보"

#: admin/includes/payment/index.php:307
msgid "Payment List"
msgstr "지불 목록"

#: template/feepayment.php:1589
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:147
msgid "Payment Made :"
msgstr "결제 완료:"

#: template/email_template.php:763 admin/includes/email-template/index.php:765
msgid "Payment Received against Invoice"
msgstr "송장에 대해 받은 지불"

#: template/general_settings.php:299 admin/includes/general-settings.php:285
msgid "Payment Setting"
msgstr "결제 설정"

#: template/report.php:1204 template/report.php:1340
#: admin/includes/student/view_student.php:646
msgid "Payment Status"
msgstr "지불 상태"

#: template/feepayment.php:88
msgid "Payment successfully"
msgstr "결제 성공"

#: admin/includes/feespayment/index.php:481
msgid "Payment Successfully Done."
msgstr "결제가 성공적으로 완료되었습니다."

#: template/payment.php:226
msgid "Payment Successfully Inserted."
msgstr "결제가 성공적으로 삽입되었습니다."

#: template/payment.php:229
msgid "Payment Successfully Updated."
msgstr "결제가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/payment.php:543 admin/includes/payment/index.php:523
msgid "Payment Title"
msgstr "지불 제목"

#: admin/includes/payment/index.php:260
msgid "Payment Updated Successfully."
msgstr "결제가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/general_settings.php:318 admin/includes/general-settings.php:304
msgid "Paypal Email Id"
msgstr "페이팔 이메일 ID"

#: admin/includes/student/view_student.php:1002
#: admin/includes/student/view_exam_receipt.php:37
msgid "PDF"
msgstr "PDF"

#: template/viewsubmission.php:32 admin/includes/student/view_student.php:1168
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:86
msgid "Pending"
msgstr "보류 중"

#: translation_string.php:155
msgid "Percentage"
msgstr "백분율"

#: template/library.php:1063 template/library.php:1251
#: admin/includes/library/issuelist.php:135
#: admin/includes/library/issue-book.php:76
msgid "Period"
msgstr "기간"

#: translation_string.php:181
msgid "Period Time"
msgstr "기간 시간"

#: template/parent.php:614 admin/includes/parent/add-newparent.php:31
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:30
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:16
msgid "PERSONAL Information"
msgstr "개인 정보"

#: template/child.php:325 template/teacher.php:670
#: admin/includes/student/student.php:20
msgid "Personal Information"
msgstr "개인 정보"

#: template/general_settings.php:377 admin/includes/general-settings.php:362
msgid "Philippine Peso"
msgstr "필리핀 페소"

#: translation_string.php:85 template/account.php:453 template/account.php:725
#: template/teacher.php:834 template/teacher.php:1149 template/payment.php:1778
#: template/feepayment.php:1481 template/supportstaff.php:356
#: template/parent.php:838 template/parent.php:1097 api/class/settings.php:1231
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:260
#: admin/includes/parent/view_parent.php:136
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:161
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:194
#: admin/includes/student/student.php:207
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:107
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:165
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:39
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:43
msgid "Phone"
msgstr "핸드폰"

#: template/child.php:412
msgid "Phone Number"
msgstr "전화 번호"

#: template/child.php:506
msgid "Phone number"
msgstr "전화 번호"

#: template/child.php:189 template/child.php:200 template/child.php:503
msgid "Photo"
msgstr "사진"

#: api/class/library.php:528 api/class/library.php:638
#: api/class/payment.php:448
msgid "Please change any field"
msgstr "필드를 변경하십시오"

#: api/class/notification.php:193
msgid "Please Change Data"
msgstr "데이터를 변경하십시오"

#: translation_string.php:221
msgid "Please Checked Atleast One Student"
msgstr "최소 한 명의 학생을 선택하십시오."

#: template/general_settings.php:473 admin/includes/general-settings.php:538
msgid ""
"Please copy this Redirect URL and add in your zoom account Redirect URL."
msgstr "이 리디렉션 URL을 복사하여 확대/축소 계정 리디렉션 URL에 추가하세요."

#: template/account.php:313 template/account.php:588
msgid "Please Enter correct current password."
msgstr "정확한 현재 비밀번호를 입력하세요."

#: admin/includes/mark/index.php:284
msgid "Please enter CSV File."
msgstr "CSV 파일을 입력하세요."

#: api/class/notification.php:385
msgid "Please Enter Student Id"
msgstr "학생 ID를 입력하세요"

#: template/subject.php:346 admin/includes/subject/index.php:536
msgid "Please Enter Unique Subject Code"
msgstr "고유한 주제 코드를 입력하십시오"

#: api/class/view-profile.php:237 api/class/teacher-listing.php:331
#: api/class/teacher-listing.php:455 api/class/teacher-listing.php:515
#: api/class/add-homework.php:101 api/class/activity-students-authorise.php:113
#: api/class/edit-homework.php:111 api/class/edit-marks.php:58
#: api/class/holiday.php:84 api/class/holiday.php:112 api/class/holiday.php:178
#: api/class/message_old.php:1 api/class/activity-listing.php:87
#: api/class/parent-listing.php:119 api/class/parent-listing.php:190
#: api/class/parent-listing.php:263 api/class/parent-listing.php:295
#: api/class/library.php:272 api/class/library.php:295
#: api/class/library.php:326 api/class/library.php:351
#: api/class/library.php:374 api/class/library.php:405
#: api/class/library.php:431 api/class/library.php:486
#: api/class/library.php:508 api/class/library.php:536
#: api/class/library.php:594 api/class/library.php:616
#: api/class/library.php:646 api/class/library.php:675
#: api/class/library.php:704 api/class/library.php:765
#: api/class/library.php:798 api/class/class-listing.php:179
#: api/class/class-listing.php:226 api/class/class-listing.php:259
#: api/class/class-listing.php:288 api/class/class-listing.php:310
#: api/class/class-listing.php:332 api/class/class-listing.php:357
#: api/class/class-listing.php:383 api/class/payment.php:230
#: api/class/payment.php:263 api/class/payment.php:351
#: api/class/payment.php:386 api/class/payment.php:418
#: api/class/payment.php:456 api/class/payment.php:493
#: api/class/payment.php:522 api/class/payment.php:557
#: api/class/payment.php:587 api/class/payment.php:616
#: api/class/payment.php:682 api/class/payment.php:717 api/class/hostel.php:396
#: api/class/hostel.php:577 api/class/all-user.php:69
#: api/class/activity-students-listing.php:100 api/class/message.php:348
#: api/class/message.php:476 api/class/message.php:724
#: api/class/message.php:790 api/class/view-students-activity.php:71
#: api/class/delete-activity.php:44 api/class/attendance.php:275
#: api/class/attendance.php:612 api/class/attendance.php:691
#: api/class/attendance.php:756 api/class/attendance.php:834
#: api/class/attendance.php:945 api/class/attendance.php:984
#: api/class/check-status.php:155 api/class/check-status.php:426
#: api/class/add-grades.php:52 api/class/subject-listing-new.php:83
#: api/class/change-password.php:55 api/class/homework-listing.php:160
#: api/class/homework-listing.php:236 api/class/teacher-routine.php:142
#: api/class/circulars.php:231 api/class/circulars.php:276
#: api/class/circulars.php:336 api/class/circulars.php:397
#: api/class/circulars.php:425 api/class/circulars.php:460
#: api/class/grades-list.php:50 api/class/delete-homework.php:53
#: api/class/fee-payment.php:324 api/class/fee-payment.php:434
#: api/class/fee-payment.php:496 api/class/fee-payment.php:564
#: api/class/fee-payment.php:838 api/class/fee-payment.php:938
#: api/class/fee-payment.php:1116 api/class/fee-payment.php:1162
#: api/class/fee-payment.php:1222 api/class/fee-payment.php:1284
#: api/class/add-activity.php:97 api/class/student-registration.php:309
#: api/class/accountant.php:170 api/class/supportstaff-listing.php:113
#: api/class/supportstaff-listing.php:174
#: api/class/supportstaff-listing.php:234
#: api/class/supportstaff-listing.php:264 api/class/hall.php:84
#: api/class/hall.php:112 api/class/hall.php:169 api/class/edit-activity.php:68
#: api/class/transport.php:87 api/class/transport.php:118
#: api/class/transport.php:181 api/class/student-listing.php:484
#: api/class/edit-grades.php:54 api/class/add-subject.php:78
#: api/class/add-subject.php:108 api/class/add-subject.php:137
#: api/class/delete-grade.php:45 api/class/notification.php:207
#: api/class/notification.php:333 api/class/examlist.php:84
#: api/class/notice.php:108 api/class/notice.php:142 api/class/notice.php:252
#: api/class/notice.php:286 api/class/quizzes.php:86 api/class/quizzes.php:176
#: api/class/quizzes.php:210 api/class/add-marks.php:57
msgid "Please Fill All Fields"
msgstr "모든 필드를 채우십시오"

#: api/class/accountant.php:153
msgid "Please Fill current Password Field "
msgstr "현재 비밀번호 필드를 입력하십시오"

#: api/class/accountant.php:91
msgid "Please Fill Password Fields"
msgstr "비밀번호 필드를 입력하세요"

#: admin/includes/setupform/index.php:33
msgid "Please provide correct Envato purchase key."
msgstr "올바른 Envato 구매 키를 제공하십시오."

#: template/parent.php:123 admin/includes/parent/index.php:640
msgid "Please select at least one record"
msgstr "하나 이상의 레코드를 선택하십시오"

#: admin/includes/customfield/index.php:107
msgid "Please Select At least One Record."
msgstr "하나 이상의 레코드를 선택하십시오."

#: translation_string.php:214
msgid "Please select atleast one class"
msgstr "클래스를 하나 이상 선택하세요."

#: translation_string.php:199
msgid "Please select atleast one message"
msgstr "메시지를 하나 이상 선택하세요."

#: template/admission.php:376 template/payment.php:451 template/payment.php:857
#: template/payment.php:1362 template/custom_field.php:47
#: template/feepayment.php:440 template/homeworklist.php:38
#: admin/includes/admission/index.php:351
#: admin/includes/customfield/index.php:200
#: admin/includes/payment/index.php:441
#: admin/includes/payment/expense-list.php:75
#: admin/includes/payment/income-list.php:78
msgid "Please select atleast one record"
msgstr "하나 이상의 레코드를 선택하십시오"

#: translation_string.php:165
msgid "Please Select Atleast One Student"
msgstr "학생을 한 명 이상 선택하세요."

#: translation_string.php:224
msgid "Please select atleast one teacher"
msgstr "교사를 한 명 이상 선택하세요."

#: admin/includes/message/view_message.php:249
msgid "Please select atleast one users to reply"
msgstr "회신할 사용자를 한 명 이상 선택하세요."

#: template/account.php:30
msgid "Please Select Atlest One Image."
msgstr "하나 이상의 이미지를 선택하십시오."

#: template/attendance.php:395 template/attendance.php:600
#: admin/includes/attendence/index.php:697
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:100
msgid "Please Select Class"
msgstr "클래스를 선택하세요"

#: translation_string.php:164
msgid "Please Select Exam Hall"
msgstr "시험장을 선택해 주세요"

msgid "Please select Student"
msgstr "학생을 선택하세요."

#: template/general_settings.php:379 admin/includes/general-settings.php:364
msgid "Polish Zloty"
msgstr "폴란드 즐로티"

#: template/teacher.php:860 template/teacher.php:1119
#: template/supportstaff.php:382 admin/includes/teacher/view_teacher.php:131
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:223
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:133
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:198
msgid "Position"
msgstr "위치"

#: template/general_settings.php:381 admin/includes/general-settings.php:366
msgid "Pound Sterling"
msgstr "파운드 스털링"

#: translation_string.php:49 template/report.php:204
#: template/attendance.php:453 template/attendance.php:661
#: admin/includes/attendence/index.php:758
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:137
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:168
#: admin/includes/report/index.php:237
#: admin/includes/report/graph_attendance.php:22
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:44
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:148
#: admin/includes/student/index.php:1044
msgid "Present"
msgstr "현재의"

#: translation_string.php:13
msgid "Previous"
msgstr "이전의"

#: template/admission.php:649 template/admission.php:1202
#: admin/includes/admission/admission_form.php:233
#: admin/includes/admission/view_admission.php:99
msgid "Previous School"
msgstr "이전 학교"

#: template/admission.php:441 admin/includes/admission/index.php:406
msgid "Previous School Name"
msgstr "이전 학교 이름"

#: template/library.php:917 template/payment.php:1910
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:175
#: admin/includes/library/add-newbook.php:120
msgid "Price"
msgstr "가격"

#: template/general_settings.php:580 admin/includes/general-settings.php:616
msgid "Principal Signature"
msgstr "교장 서명"

#: admin/includes/student/view_student.php:999
#: admin/includes/student/view_exam_receipt.php:36
msgid "Print"
msgstr "인쇄"

#: translation_string.php:170
msgid "Problems with user: we are going to skip"
msgstr "사용자 문제: 건너뛸 것입니다."

#: translation_string.php:7
msgid "Processing..."
msgstr "처리 중..."

#: template/general_settings.php:279 admin/includes/general-settings.php:264
msgid "Profile Cover Image"
msgstr "프로필 표지 이미지"

#: template/teacher.php:890 template/transport.php:518 template/parent.php:880
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:308
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:256
#: admin/includes/student/student.php:253
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:233
msgid "Profile Image"
msgstr "프로필 이미지"

#: api/class/view-profile.php:277
msgid "Profile image not updated"
msgstr "프로필 이미지가 업데이트되지 않았습니다."

#: api/class/view-profile.php:272
msgid "Profile image successfully updated!"
msgstr "프로필 이미지가 업데이트되었습니다!"

#: template/account.php:323 template/account.php:578 template/account.php:598
msgid "Profile successfully changed."
msgstr "프로필이 성공적으로 변경되었습니다."

#: template/admission.php:814 template/admission.php:920
#: template/admission.php:1650 template/admission.php:1827
#: admin/includes/admission/admission_form.php:680
#: admin/includes/admission/admission_form.php:857
#: admin/includes/admission/view_admission.php:273
#: admin/includes/admission/view_admission.php:391
msgid "Proof of Qualification"
msgstr "자격 증명"

#: template/admission.php:801 template/admission.php:907
#: admin/includes/admission/view_admission.php:260
#: admin/includes/admission/view_admission.php:378
msgid "Qualification"
msgstr "자격"

#: template/library.php:928 admin/includes/library/add-newbook.php:129
msgid "Quantity"
msgstr "수량"

#: template/library.php:697 template/library.php:884
#: admin/includes/library/add-newbook.php:86
#: admin/includes/library/index.php:669
msgid "Rack Location"
msgstr "랙 위치"

#: translation_string.php:179
msgid "Rack Location Name"
msgstr "랙 위치 이름"

#: template/custom_field.php:440
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:55
msgid "Radio"
msgstr "라디오"

#: template/custom_field.php:652 template/custom_field.php:837
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:267
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:453
msgid "Radio Label"
msgstr "라디오 레이블"

msgid "Reason"
msgstr "이유"

#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:126
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:137
msgid "Receiver"
msgstr "수화기"

#: admin/includes/fees/index.php:48
msgid "Record Added successfully"
msgstr "레코드가 성공적으로 추가되었습니다."

#: admin/includes/fees/index.php:59
msgid "Record deleted successfully"
msgstr "레코드가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: api/class/library.php:454 api/class/library.php:757
#: api/class/payment.php:653 api/class/teacher-routine.php:134
#: api/class/fee-payment.php:370 api/class/fee-payment.php:1038
#: api/class/quizzes.php:167
msgid "Record empty"
msgstr "빈 레코드"

#: api/class/hall.php:138
msgid "Record Empty!"
msgstr "녹음이 비어 있습니다!"

#: api/class/student-result.php:638 api/class/fee-payment.php:1316
msgid "Record Found successfully"
msgstr "레코드를 성공적으로 찾았습니다."

#: api/class/view-profile.php:225 api/class/holiday.php:149
#: api/class/student-result.php:645 api/class/fee-payment.php:1323
#: api/class/notice.php:219 api/class/notice.php:225
msgid "Record Not Found"
msgstr "레코드를 찾을 수 없음"

#: api/class/payment.php:322
msgid "Record not Found"
msgstr "레코드를 찾을 수 없음"

#: api/class/teacher-listing.php:214 api/class/library.php:567
#: api/class/message.php:642 api/class/message.php:710
#: api/class/student-result.php:179 api/class/student-result.php:187
#: api/class/fee-payment.php:782 api/class/transport.php:152
#: api/class/student-listing.php:342 api/class/subject-listing.php:198
#: api/class/subject-listing.php:254
msgid "Record not found"
msgstr "레코드를 찾을 수 없음"

#: api/class/quizzes.php:78
msgid "Record Not Inserted"
msgstr "레코드가 삽입되지 않음"

#: api/class/student-listing.php:435
msgid "Record Not Updated"
msgstr "레코드가 업데이트되지 않음"

#: api/class/teacher-listing.php:483 api/class/parent-listing.php:279
#: api/class/supportstaff-listing.php:248 api/class/student-listing.php:456
msgid "Record successfully Deleted!"
msgstr "녹음이 성공적으로 삭제되었습니다!"

#: api/class/add-homework.php:93 api/class/holiday.php:77
#: api/class/library.php:265 api/class/library.php:344
#: api/class/library.php:424 api/class/library.php:501
#: api/class/library.php:609 api/class/class-listing.php:252
#: api/class/class-listing.php:350 api/class/payment.php:223
#: api/class/payment.php:411 api/class/payment.php:580
#: api/class/attendance.php:379 api/class/attendance.php:518
#: api/class/attendance.php:591 api/class/attendance.php:670
#: api/class/attendance.php:748 api/class/add-grades.php:44
#: api/class/circulars.php:329 api/class/fee-payment.php:310
#: api/class/fee-payment.php:482 api/class/fee-payment.php:922
#: api/class/fee-payment.php:1146 api/class/add-activity.php:90
#: api/class/hall.php:77 api/class/transport.php:81
#: api/class/add-subject.php:71 api/class/notice.php:101
#: api/class/quizzes.php:72 api/class/add-marks.php:50
msgid "Record successfully Inserted"
msgstr "레코드가 성공적으로 삽입되었습니다."

#: api/class/teacher-listing.php:317 api/class/parent-listing.php:183
#: api/class/student-registration.php:292
#: api/class/supportstaff-listing.php:167
msgid "Record successfully inserted!"
msgstr "레코드가 성공적으로 삽입되었습니다!"

#: api/class/edit-homework.php:104 api/class/edit-marks.php:51
#: api/class/holiday.php:105 api/class/library.php:522
#: api/class/library.php:632 api/class/class-listing.php:281
#: api/class/class-listing.php:376 api/class/payment.php:256
#: api/class/payment.php:442 api/class/payment.php:609
#: api/class/circulars.php:390 api/class/fee-payment.php:550
#: api/class/fee-payment.php:1254 api/class/hall.php:105
#: api/class/edit-activity.php:61 api/class/transport.php:112
#: api/class/edit-grades.php:45 api/class/add-subject.php:101
#: api/class/notification.php:185 api/class/notification.php:345
#: api/class/notification.php:357 api/class/notice.php:135
msgid "Record successfully Updated"
msgstr "성공적으로 기록 업데이트됨"

#: api/class/teacher-listing.php:441 api/class/parent-listing.php:256
#: api/class/accountant.php:84 api/class/accountant.php:146
#: api/class/supportstaff-listing.php:227 api/class/student-listing.php:425
msgid "Record successfully Updated!"
msgstr "녹화가 성공적으로 업데이트되었습니다!"

#: admin/includes/fees/index.php:53
msgid "Record updated successfully"
msgstr "레코드가 업데이트되었습니다."

#: admin/includes/access_right/index.php:26
msgid "Record Updated Successfully."
msgstr "레코드가 업데이트되었습니다."

#: template/account.php:414 template/account.php:688
msgid "Record updated successfully."
msgstr "레코드가 업데이트되었습니다."

#: api/class/holiday.php:163 api/class/library.php:311
#: api/class/library.php:390 api/class/library.php:470
#: api/class/library.php:580 api/class/library.php:690
#: api/class/class-listing.php:303 api/class/class-listing.php:325
#: api/class/payment.php:336 api/class/payment.php:508
#: api/class/payment.php:668 api/class/message.php:762
#: api/class/delete-activity.php:37 api/class/circulars.php:411
#: api/class/delete-homework.php:44 api/class/fee-payment.php:402
#: api/class/fee-payment.php:810 api/class/fee-payment.php:1194
#: api/class/hall.php:154 api/class/transport.php:166
#: api/class/add-subject.php:123 api/class/delete-grade.php:37
#: api/class/notice.php:238
msgid "Records Deleted Successfully!"
msgstr "레코드가 성공적으로 삭제되었습니다!"

#: api/class/teacher-listing.php:497 api/class/holiday.php:169
#: api/class/parent-listing.php:286 api/class/library.php:318
#: api/class/library.php:397 api/class/library.php:478
#: api/class/library.php:586 api/class/library.php:696
#: api/class/payment.php:342 api/class/payment.php:514
#: api/class/payment.php:674 api/class/message.php:774
#: api/class/circulars.php:417 api/class/fee-payment.php:418
#: api/class/fee-payment.php:822 api/class/fee-payment.php:1206
#: api/class/supportstaff-listing.php:255 api/class/hall.php:160
#: api/class/transport.php:172 api/class/student-listing.php:470
#: api/class/add-subject.php:129 api/class/notice.php:243
msgid "Records Not Delete"
msgstr "삭제되지 않은 기록"

#: api/class/virtual_class_room.php:125
#: api/class/homework-submission-listing.php:164 api/class/view-homework.php:69
#: api/class/class-routine.php:594
msgid "Records Not Found"
msgstr "레코드를 찾을 수 없음"

#: admin/includes/student/index.php:1120 admin/includes/routine/index.php:475
msgid "Records not found."
msgstr "레코드를 찾을 수 없습니다."

#: template/general_settings.php:471 admin/includes/general-settings.php:536
msgid "Redirect URL"
msgstr "리디렉션 URL"

#: template/class.php:290 admin/includes/class/index.php:262
msgid "Registered Student"
msgstr "등록 학생"

#: api/class/settings.php:1301
msgid "Registration"
msgstr "등록"

#: template/email_template.php:339 admin/includes/email-template/index.php:337
msgid "Registration Mail Template"
msgstr "등록 메일 템플릿"

msgid "Reject"
msgstr "거부하다"

msgid "Rejected"
msgstr "거부됨"

#: template/child.php:507 template/admission.php:1281
#: template/admission.php:1374 template/admission.php:1866
#: template/parent.php:501 template/parent.php:675 template/parent.php:1072
#: admin/includes/parent/index.php:703
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:92
#: admin/includes/parent/view_parent.php:111
#: admin/includes/admission/admission_form.php:310
#: admin/includes/admission/admission_form.php:404
#: admin/includes/admission/admission_form.php:893
#: admin/includes/student/view_student.php:459
msgid "Relation"
msgstr "관계"

#: template/library.php:698 admin/includes/library/index.php:672
msgid "Remaining Quantity"
msgstr "남은 수량"

#: admin/includes/feespayment/index.php:1009
msgid "Reminder"
msgstr "알림"

#: template/general_settings.php:509 admin/includes/general-settings.php:545
msgid "Reminder Before Time"
msgstr "시간 전 알림"

#: template/view_message.php:304 admin/includes/message/view_message.php:290
msgid "Reply"
msgstr "회신하다"

#: template/view_message.php:244 admin/includes/message/view_message.php:210
msgid "Reply By : "
msgstr "답장:"

#: template/view_message.php:247 admin/includes/message/view_message.php:213
msgid "Reply To : "
msgstr "답장하다 :"

#: admin/admin.php:54 admin/admin.php:211 admin/admin.php:211
#: admin/includes/access_right/teacher.php:1322
#: admin/includes/access_right/management.php:1447
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1572
#: admin/includes/access_right/student.php:1233
#: admin/includes/access_right/parent.php:1095
msgid "Report"
msgstr "보고서"

#: template/admission.php:243 admin/includes/admission/index.php:256
msgid "Request For Admission Added Successfully."
msgstr "입학 요청이 성공적으로 추가되었습니다."

#: admin/includes/admission/index.php:277
msgid "Request For Admission Deleted Successfully."
msgstr "입학 요청이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/email_template.php:228 admin/includes/email-template/index.php:224
msgid "Request For Admission Mail Template"
msgstr "입학 메일 템플릿 요청"

#: admin/includes/admission/index.php:280
msgid "Request For Admission Upadated Successfully."
msgstr "입학 요청이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/custom_field.php:521
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:136
msgid "Required"
msgstr "필수의"

msgid "Reson of the leave"
msgstr "휴가의 공명"

#: template/report.php:354 admin/includes/report/index.php:383
msgid "Result"
msgstr "결과"

#: template/report.php:472 template/report.php:531 template/report.php:560
#: api/class/student-result.php:597
msgid "Result Not Found"
msgstr "결과를 찾을 수 없음"

#: admin/includes/report/index.php:491 admin/includes/report/index.php:567
msgid "result not found"
msgstr "결과를 찾을 수 없습니다"

#: template/library.php:1062 template/library.php:1277
#: admin/includes/library/issuelist.php:132
#: admin/includes/library/issue-book.php:104
msgid "Return Date"
msgstr "반환 기일"

#: template/email_template.php:313 admin/includes/email-template/index.php:312
msgid "Role"
msgstr "역할"

#: template/child.php:350 admin/includes/library/memberlist.php:63
msgid "Roll No"
msgstr "롤 번호"

#: template/teacher.php:341 admin/includes/teacher/index.php:697
msgid "Roll No Already Exist."
msgstr "롤이 이미 존재하지 않습니다."

#: template/child.php:191 template/child.php:202 template/manage_marks.php:461
#: template/library.php:1385 template/payment.php:541 template/payment.php:949
#: template/report.php:1625 template/attendance.php:429
#: template/attendance.php:637 template/feepayment.php:1089
#: template/parent.php:1174 admin/includes/parent/view_parent.php:213
#: admin/includes/attendence/index.php:733
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:139
#: admin/includes/report/index.php:774
#: admin/includes/report/data_table_income.php:121
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:147
#: admin/includes/mark/index.php:496
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:281
#: admin/includes/student/index.php:1287
#: admin/includes/feespayment/index.php:960
#: admin/includes/payment/index.php:521
#: admin/includes/payment/income-list.php:164
msgid "Roll No."
msgstr "롤 번호"

#: admin/includes/student/view_student.php:164
#: admin/includes/student/student.php:59
msgid "Roll Number"
msgstr "롤 번호"

#: template/manage_marks.php:453 admin/includes/mark/index.php:490
msgid "roll_no, name, marks, comment"
msgstr "roll_no, 이름, 마크, 코멘트"

#: translation_string.php:23
msgid "Room"
msgstr "방"

#: template/hostel.php:254 admin/includes/hostel/index.php:360
msgid "Room Added Successfully."
msgstr "방이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/hostel.php:275 admin/includes/hostel/index.php:381
msgid "Room Assign Successfully"
msgstr "방 할당 성공"

#: template/hostel.php:930 template/hostel.php:1132
#: admin/includes/hostel/index.php:770 admin/includes/hostel/add_room.php:65
msgid "Room Category"
msgstr "객실 카테고리"

#: translation_string.php:196
msgid "Room Category Name"
msgstr "룸 카테고리 이름"

#: template/hostel.php:260 admin/includes/hostel/index.php:366
msgid "Room Deleted Successfully."
msgstr "채팅방이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: translation_string.php:92
msgid "Room Details"
msgstr "객실 정보"

#: template/hostel.php:1096 admin/includes/hostel/add_room.php:28
msgid "Room Information"
msgstr "객실 정보"

#: template/email_template.php:1168
#: admin/includes/email-template/index.php:1164
msgid "Room number"
msgstr "방 번호"

msgid "Room Type"
msgstr "객실 유형"

msgid "Room Type Name"
msgstr "객실 유형 이름"

#: translation_string.php:93 template/hostel.php:928 template/hostel.php:1104
#: template/hostel.php:1282 template/hostel.php:1448
#: admin/includes/hostel/index.php:763 admin/includes/hostel/index.php:1030
#: admin/includes/hostel/add_bed.php:41 admin/includes/hostel/add_room.php:37
msgid "Room Unique ID"
msgstr "방 고유 ID"

#: template/hostel.php:257 admin/includes/hostel/index.php:363
msgid "Room Updated Successfully."
msgstr "회의실이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/sms_setting.php:208 admin/includes/sms_setting/index.php:187
msgid "Route"
msgstr "노선"

#: translation_string.php:99
msgid "Route Description"
msgstr "경로 설명"

#: translation_string.php:98 template/transport.php:326
#: template/transport.php:510 admin/includes/transport/add-transport.php:83
#: admin/includes/transport/index.php:346
msgid "Route Fare"
msgstr "노선 운임"

#: template/schedule.php:197 admin/includes/routine/index.php:500
msgid "Route List"
msgstr "경로 목록"

#: template/transport.php:321 template/transport.php:441
#: admin/includes/transport/add-transport.php:20
#: admin/includes/transport/index.php:341
msgid "Route Name"
msgstr "경로 이름"

#: template/schedule.php:127 admin/includes/routine/index.php:450
msgid "Routine Added Successfully."
msgstr "루틴이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/schedule.php:137 admin/includes/routine/index.php:459
msgid "Routine Alredy Added For This Time Period.Please Try Again."
msgstr "이 기간 동안 루틴이 이미 추가되었습니다. 다시 시도하십시오."

#: template/schedule.php:168 admin/includes/routine/index.php:456
msgid "Routine Deleted Successfully."
msgstr "루틴이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/schedule.php:158 admin/includes/routine/index.php:453
msgid "Routine Updated Successfully."
msgstr "루틴이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: translation_string.php:146
msgid "s Result"
msgstr "결과"

#: api/class/settings.php:1937
msgid "S/No"
msgstr "S/아니오"

#: template/admission.php:1490 template/admission.php:1663
#: admin/includes/admission/admission_form.php:520
#: admin/includes/admission/admission_form.php:693
msgid "Salutation"
msgstr "인사말"

#: translation_string.php:213
msgid "Sat"
msgstr "수능"

#: template/teacher.php:1336 template/virtual_classroom.php:472
#: template/virtual_classroom.php:766 template/virtual_classroom.php:1083
#: api/class/virtual_class_room.php:67
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:464
#: admin/includes/student/view_student.php:827
msgid "Saturday"
msgstr "토요일"

#: template/account.php:380 template/account.php:475 template/account.php:652
#: template/account.php:742 template/general_settings.php:603
#: template/sms_setting.php:225 template/email_template.php:267
#: template/email_template.php:323 template/email_template.php:380
#: template/email_template.php:435 template/email_template.php:486
#: template/email_template.php:542 template/email_template.php:594
#: template/email_template.php:648 template/email_template.php:697
#: template/email_template.php:750 template/email_template.php:802
#: template/email_template.php:855 template/email_template.php:909
#: template/email_template.php:967 template/email_template.php:1020
#: template/email_template.php:1074 template/email_template.php:1124
#: template/email_template.php:1177 template/email_template.php:1232
#: template/email_template.php:1290 template/email_template.php:1350
#: template/email_template.php:1404 template/email_template.php:1456
#: template/email_template.php:1507 admin/includes/general-settings.php:640
#: admin/includes/email-template/index.php:265
#: admin/includes/email-template/index.php:323
#: admin/includes/email-template/index.php:377
#: admin/includes/email-template/index.php:432
#: admin/includes/email-template/index.php:487
#: admin/includes/email-template/index.php:543
#: admin/includes/email-template/index.php:595
#: admin/includes/email-template/index.php:649
#: admin/includes/email-template/index.php:699
#: admin/includes/email-template/index.php:752
#: admin/includes/email-template/index.php:804
#: admin/includes/email-template/index.php:856
#: admin/includes/email-template/index.php:910
#: admin/includes/email-template/index.php:966
#: admin/includes/email-template/index.php:1017
#: admin/includes/email-template/index.php:1070
#: admin/includes/email-template/index.php:1120
#: admin/includes/email-template/index.php:1173
#: admin/includes/email-template/index.php:1228
#: admin/includes/email-template/index.php:1286
#: admin/includes/email-template/index.php:1344
#: admin/includes/email-template/index.php:1397
#: admin/includes/email-template/index.php:1450
#: admin/includes/email-template/index.php:1502
#: admin/includes/email-template/feepayment_mail.php:32
#: admin/includes/email-template/homework_mail.php:32
#: admin/includes/email-template/registration_mail.php:28
#: admin/includes/email-template/activation_mail.php:28
#: admin/includes/access_right/teacher.php:1412
#: admin/includes/access_right/management.php:1810
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1753
#: admin/includes/access_right/student.php:1323
#: admin/includes/access_right/parent.php:1184
#: admin/includes/infographic/show_infographic.php:47
#: admin/includes/sms_setting/index.php:202
#: admin/includes/sms_setting/index.php:207
msgid "Save"
msgstr "구하다"

#: template/attendance.php:487 template/attendance.php:697
#: admin/includes/attendence/index.php:803
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:163
msgid "Save  Attendance"
msgstr "출석 저장"

#: admin/includes/admission/admission_form.php:866
msgid "Save Admission"
msgstr "입장권 저장"

#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:212
msgid "Save Attendance"
msgstr "출석 저장"

#: template/hostel.php:1488 admin/includes/hostel/add_bed.php:81
msgid "Save Bed"
msgstr "세이브 베드"

#: template/library.php:950 admin/includes/library/add-newbook.php:149
msgid "Save Book"
msgstr "책 저장"

#: template/class.php:447 admin/includes/class/add-newclass.php:50
msgid "Save Class"
msgstr "수업 저장"

#: template/exam.php:878 admin/includes/exam/add-exam.php:187
#: admin/includes/mark/add-result.php:88
msgid "Save Exam"
msgstr "시험 저장"

#: template/payment.php:1705 admin/includes/payment/add_expense.php:173
#: admin/includes/payment/add_expense.php:173
msgid "Save Expense"
msgstr "비용 절감"

#: template/feepayment.php:949 admin/includes/fees/add_feetype.php:79
#: admin/includes/feespayment/add_feetype.php:105
msgid "Save Fee Type"
msgstr "수수료 유형 저장"

#: template/grade.php:488 admin/includes/grade/add-grade.php:65
msgid "Save Grade"
msgstr "성적 저장"

#: template/exam_hall.php:575 admin/includes/hall/add-hall.php:57
msgid "Save Hall"
msgstr "세이브 홀"

#: template/holiday.php:553 admin/includes/holiday/add-holiday.php:59
msgid "Save Holiday"
msgstr "휴일 저장"

#: template/homework.php:732 template/add-studentHomework.php:222
#: template/add-studentHomework.php:222
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:244
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:244
msgid "Save Homework"
msgstr "숙제 저장"

#: template/hostel.php:833 admin/includes/hostel/add_hostel.php:57
msgid "Save Hostel"
msgstr "세이브 호스텔"

#: template/payment.php:1248 admin/includes/payment/add_income.php:221
#: admin/includes/payment/add_income.php:221
msgid "Save Income"
msgstr "소득 절약"

#: template/feepayment.php:1435
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:210
msgid "Save Invoice"
msgstr "인보이스 저장"

#: template/library.php:1319 admin/includes/library/issue-book.php:174
msgid "Save Issue Book"
msgstr "문제집 저장"

#: template/virtual_classroom.php:1608
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:247
msgid "Save Meeting"
msgstr "회의 저장"

#: template/composemail.php:828 admin/includes/message/composemail.php:164
msgid "Save Message"
msgstr "메시지 저장"

#: template/notice.php:935 admin/includes/notice/add-notice.php:153
msgid "Save Notice"
msgstr "알림 저장"

#: template/notification.php:716
#: admin/includes/notification/add-notification.php:62
msgid "Save Notification"
msgstr "알림 저장"

#: template/parent.php:929 admin/includes/parent/add-newparent.php:354
msgid "Save Parent"
msgstr "부모 저장"

#: template/payment.php:769 admin/includes/payment/add-payment.php:113
msgid "Save Payment"
msgstr "결제 저장"

#: template/hostel.php:1186 admin/includes/hostel/add_room.php:119
msgid "Save Room"
msgstr "세이브 룸"

#: template/schedule.php:793 admin/includes/routine/add-route.php:210
msgid "Save Route"
msgstr "경로 저장"

#: admin/includes/student/student.php:609
msgid "Save Student"
msgstr "학생 저장"

#: template/sent.php:187 template/subject.php:777
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:174
msgid "Save Subject"
msgstr "제목 저장"

#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:276
msgid "Save Support Staff"
msgstr "지원 직원 저장"

#: template/teacher.php:972 admin/includes/teacher/add-newteacher.php:337
msgid "Save Teacher"
msgstr "선생님 저장"

#: template/exam.php:1202 admin/includes/exam/exam_time_table.php:210
msgid "Save Time Table"
msgstr "시간표 저장"

#: template/transport.php:556 admin/includes/transport/add-transport.php:130
msgid "Save Transport"
msgstr "전송 저장"

#: admin/includes/infographic/index.php:21
msgid "Saved Successfully "
msgstr "성공적으로 저장되었다"

#: template/general_settings.php:179 admin/includes/general-settings.php:164
msgid "School Address"
msgstr "학교 주소"

#: template/email_template.php:922 admin/includes/email-template/index.php:923
msgid "School Bus Allocation"
msgstr "스쿨버스 배정"

#: api/class/settings.php:111
msgid "School Dashboard"
msgstr "학교 대시보드"

#. Name of the plugin
#: admin/admin.php:13 admin/admin.php:99
msgid "School Management"
msgstr "학교 경영"

#: api/class/settings.php:671
msgid "School Management Login Page"
msgstr "학교 관리 로그인 페이지"

#. Description of the plugin
msgid ""
"School Management System Plugin for wordpress is ideal way to manage "
"complete school operation."
msgstr "wordpress용 학교 관리 시스템 플러그인은 완전한 학교 운영을 관리하는 이상적인 방법입니다."

#: translation_string.php:198 template/admission.php:793
#: template/admission.php:899 template/admission.php:1611
#: template/admission.php:1787 template/general_settings.php:163
#: template/email_template.php:586 template/email_template.php:639
#: admin/includes/general-settings.php:148
#: admin/includes/email-template/index.php:587
#: admin/includes/email-template/index.php:640
#: admin/includes/admission/admission_form.php:641
#: admin/includes/admission/admission_form.php:817
#: admin/includes/admission/view_admission.php:252
#: admin/includes/admission/view_admission.php:370
msgid "School Name"
msgstr "학교 이름"

#: template/email_template.php:260 template/email_template.php:312
#: template/email_template.php:372 template/email_template.php:428
#: template/email_template.php:478 template/email_template.php:1013
#: template/email_template.php:1067 template/email_template.php:1117
#: template/email_template.php:1170 template/email_template.php:1225
#: template/email_template.php:1282 template/email_template.php:1342
#: template/email_template.php:1394 template/email_template.php:1448
#: template/email_template.php:1500 admin/includes/email-template/index.php:257
#: admin/includes/email-template/index.php:311
#: admin/includes/email-template/index.php:370
#: admin/includes/email-template/index.php:424
#: admin/includes/email-template/index.php:479
#: admin/includes/email-template/index.php:1010
#: admin/includes/email-template/index.php:1063
#: admin/includes/email-template/index.php:1113
#: admin/includes/email-template/index.php:1166
#: admin/includes/email-template/index.php:1221
#: admin/includes/email-template/index.php:1279
#: admin/includes/email-template/index.php:1337
#: admin/includes/email-template/index.php:1387
#: admin/includes/email-template/index.php:1443
#: admin/includes/email-template/index.php:1495
#: admin/includes/email-template/feepayment_mail.php:26
#: admin/includes/email-template/homework_mail.php:26
#: admin/includes/email-template/registration_mail.php:24
#: admin/includes/email-template/activation_mail.php:24
msgid "School name"
msgstr "학교 이름"

#: api/class/settings.php:197
msgid "School Title Here"
msgstr "여기에 학교 제목"

#: template/exam_hall.php:624 admin/includes/hall/exam_hall_receipt.php:39
msgid "Search Exam"
msgstr "시험 검색"

#: translation_string.php:117 template/admission.php:344
#: template/homework.php:63 template/holiday.php:168 template/teacher.php:114
#: template/teacher.php:1222 template/sendbox.php:53 template/library.php:287
#: template/library.php:396 template/payment.php:418 template/payment.php:830
#: template/payment.php:1331 template/hostel.php:322 template/hostel.php:398
#: template/hostel.php:527 template/inbox.php:50 template/custom_field.php:18
#: template/report.php:90 template/exam_hall.php:207 template/class.php:37
#: template/subject.php:35 template/transport.php:29 template/grade.php:39
#: template/virtual_classroom.php:109 template/feepayment.php:412
#: template/supportstaff.php:50 template/notification.php:438
#: template/notice.php:30 template/exam.php:225 template/parent.php:95
#: template/parent.php:1132 admin/includes/hall/index.php:290
#: admin/includes/class/index.php:190 admin/includes/transport/index.php:221
#: admin/includes/exam/index.php:120 admin/includes/exam/index.php:532
#: admin/includes/parent/index.php:611
#: admin/includes/parent/view_parent.php:171
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:163
#: admin/includes/hostel/index.php:422 admin/includes/hostel/index.php:653
#: admin/includes/hostel/index.php:915 admin/includes/subject/index.php:583
#: admin/includes/admission/index.php:320 admin/includes/report/index.php:162
#: admin/includes/customfield/index.php:171
#: admin/includes/holiday/index.php:255 admin/includes/teacher/index.php:123
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:234
#: admin/includes/notification/index.php:383
#: admin/includes/student/index.php:1201
#: admin/includes/student/view_student.php:408
#: admin/includes/student/view_student.php:527
#: admin/includes/student/view_student.php:715
#: admin/includes/student/view_student.php:903
#: admin/includes/student/view_student.php:1083
#: admin/includes/student/view_student.php:1250
#: admin/includes/student/view_student.php:1398
#: admin/includes/supportstaff/index.php:452
#: admin/includes/feespayment/index.php:576
#: admin/includes/feespayment/index.php:812
#: admin/includes/payment/index.php:414
#: admin/includes/payment/expense-list.php:43
#: admin/includes/payment/income-list.php:45
#: admin/includes/notice/index.php:496
#: admin/includes/student_HomeWork/index.php:78
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:39
#: admin/includes/message/view_all_message.php:90
#: admin/includes/message/sendbox.php:29 admin/includes/message/inbox.php:38
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:39
#: admin/includes/library/index.php:540
#: admin/includes/library/memberlist.php:19
#: admin/includes/library/issuelist.php:47 admin/includes/grade/index.php:210
msgid "Search..."
msgstr "검색..."

#: translation_string.php:8
msgid "Search:"
msgstr "검색:"

#: template/schedule.php:361 template/schedule.php:953
#: template/schedule.php:1055 template/exam.php:910 template/exam.php:1087
#: template/parent.php:1192 admin/includes/exam/index.php:786
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:91
#: admin/includes/parent/view_parent.php:231
#: admin/includes/student/index.php:1311 admin/includes/routine/index.php:651
msgid "Section"
msgstr "부분"

#: template/child.php:364 template/subject.php:521
#: template/virtual_classroom.php:616 template/virtual_classroom.php:910
#: template/virtual_classroom.php:1227 template/feepayment.php:731
#: template/feepayment.php:1091 template/exam.php:562 template/exam.php:750
#: admin/includes/exam/index.php:655 admin/includes/exam/add-exam.php:59
#: admin/includes/subject/index.php:725
#: admin/includes/student/view_student.php:175
#: admin/includes/student/view_student.php:619
#: admin/includes/feespayment/index.php:689
#: admin/includes/feespayment/index.php:962
msgid "Section Name"
msgstr "섹션 이름"

#: admin/includes/student/student.php:486
msgid "Select"
msgstr "고르다"

#: template/admission.php:500 template/homework.php:590
#: template/holiday.php:447 template/teacher.php:609 template/library.php:749
#: template/library.php:1117 template/payment.php:604 template/payment.php:1003
#: template/payment.php:1509 template/hostel.php:735 template/hostel.php:1026
#: template/hostel.php:1362 template/custom_field.php:342
#: template/exam_hall.php:473 template/class.php:353 template/subject.php:574
#: template/transport.php:372 template/grade.php:399
#: template/feepayment.php:797 template/feepayment.php:1179
#: template/supportstaff.php:223 template/notification.php:610
#: template/notice.php:740 template/exam.php:643 template/parent.php:551
#: admin/includes/hall/index.php:460 admin/includes/class/index.php:307
#: admin/includes/transport/index.php:392 admin/includes/exam/index.php:735
#: admin/includes/parent/index.php:749
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:738
#: admin/includes/hostel/index.php:600 admin/includes/hostel/index.php:861
#: admin/includes/hostel/index.php:1106 admin/includes/subject/index.php:778
#: admin/includes/admission/index.php:460
#: admin/includes/customfield/index.php:334
#: admin/includes/holiday/index.php:450 admin/includes/teacher/index.php:870
#: admin/includes/notification/index.php:546
#: admin/includes/student/index.php:1379
#: admin/includes/supportstaff/index.php:599
#: admin/includes/feespayment/index.php:751
#: admin/includes/feespayment/index.php:1049
#: admin/includes/payment/index.php:580
#: admin/includes/payment/expense-list.php:209
#: admin/includes/payment/income-list.php:215
#: admin/includes/notice/index.php:684
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:235
#: admin/includes/message/view_all_message.php:174
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:149
#: admin/includes/library/index.php:718
#: admin/includes/library/issuelist.php:168 admin/includes/grade/index.php:377
msgid "Select All"
msgstr "모두 선택"

#: template/teacher.php:121 template/library.php:408 template/message.php:9
#: template/message.php:17 template/subject.php:39 template/feepayment.php:375
#: admin/includes/attendence/index.php:68 admin/includes/subject/index.php:66
#: admin/includes/teacher/index.php:190 admin/includes/feespayment/index.php:90
#: admin/includes/message/index.php:71 admin/includes/message/index.php:79
#: admin/includes/message/view_message.php:241
#: admin/includes/library/index.php:76
msgid "Select all"
msgstr "모두 선택"

msgid "Select All Status"
msgstr "모든 상태 선택"

msgid "Select All Student"
msgstr "모든 학생 선택"

#: template/library.php:406 admin/includes/library/index.php:74
msgid "Select Book"
msgstr "책 선택"

#: template/library.php:838 template/library.php:886
#: admin/includes/library/add-newbook.php:38
#: admin/includes/library/add-newbook.php:88
msgid "Select Book Category"
msgstr "도서 카테고리 선택"

#: template/library.php:1285 admin/includes/library/issue-book.php:112
msgid "Select Category"
msgstr "카테고리 선택"

#: template/parent.php:700 template/parent.php:722 template/parent.php:745
#: template/parent.php:941 admin/includes/parent/add-newparent.php:8
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:121
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:143
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:167
msgid "Select Child"
msgstr "하위 선택"

#: template/manage_marks.php:294 template/manage_marks.php:296
#: template/teacher.php:119 template/library.php:1196 template/payment.php:696
#: template/payment.php:1083 template/sent.php:140 template/message.php:15
#: template/report.php:384 template/attendance.php:334
#: template/attendance.php:517 template/migration.php:123
#: template/subject.php:634 template/add-studentHomework.php:30
#: template/add-studentHomework.php:34 template/feepayment.php:901
#: template/feepayment.php:1257 template/composemail.php:576
#: template/composemail.php:593 template/notification.php:663
#: template/notice.php:856 template/exam.php:730 api/class/settings.php:1033
#: admin/includes/exam/add-exam.php:39 admin/includes/attendence/index.php:629
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:19
#: admin/includes/migration/index.php:135
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:37
#: admin/includes/report/index.php:407 admin/includes/report/index.php:623
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:7
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:6
#: admin/includes/teacher/index.php:188
#: admin/includes/notification/add-notification.php:9
#: admin/includes/mark/index.php:343 admin/includes/mark/index.php:345
#: admin/includes/mark/export_marks.php:6
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:6
#: admin/includes/fees/add_feetype.php:55
#: admin/includes/student/uploadstudent.php:10
#: admin/includes/student/exportstudent.php:7
#: admin/includes/student/exportstudent.php:10
#: admin/includes/student/student.php:28
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:32
#: admin/includes/feespayment/add_feetype.php:57
#: admin/includes/payment/add-payment.php:40
#: admin/includes/payment/add_income.php:56
#: admin/includes/notice/add-notice.php:68
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:49
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:53
#: admin/includes/message/index.php:77
#: admin/includes/message/composemail.php:54
#: admin/includes/library/issue-book.php:28
msgid "Select Class"
msgstr "수업 선택"

#: template/attendance.php:337
msgid "Select class"
msgstr "수업 선택"

#: template/manage_marks.php:402 admin/includes/mark/index.php:444
msgid "Select Class ID"
msgstr "클래스 ID 선택"

#: template/report.php:393 template/report.php:1165 template/report.php:1490
#: admin/includes/report/index.php:416 admin/includes/report/index.php:629
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:11
#: admin/includes/mark/export_marks.php:8
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:12
msgid "Select Class Name"
msgstr "클래스 이름 선택"

#: template/attendance.php:520 template/schedule.php:641
#: admin/includes/attendence/index.php:632
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:22
#: admin/includes/routine/export_class_route.php:10
#: admin/includes/routine/import_class_route.php:10
#: admin/includes/routine/add-route.php:40
msgid "Select class Name"
msgstr "클래스 이름 선택"

#: template/library.php:1210 template/payment.php:708 template/payment.php:1095
#: template/report.php:410 template/report.php:1181 template/report.php:1506
#: template/attendance.php:348 template/attendance.php:535
#: template/schedule.php:654 template/subject.php:647
#: template/add-studentHomework.php:48 template/feepayment.php:915
#: template/feepayment.php:1271 template/composemail.php:674
#: template/notice.php:874 template/exam.php:753
#: admin/includes/exam/add-exam.php:62 admin/includes/attendence/index.php:644
#: admin/includes/attendence/index.php:649
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:37
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:61
#: admin/includes/report/index.php:433 admin/includes/report/index.php:645
#: admin/includes/mark/export_marks.php:24
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:27
#: admin/includes/student/uploadstudent.php:24
#: admin/includes/student/exportstudent.php:25
#: admin/includes/student/student.php:42
#: admin/includes/routine/export_class_route.php:22
#: admin/includes/routine/import_class_route.php:22
#: admin/includes/routine/add-route.php:53
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:46
#: admin/includes/feespayment/add_feetype.php:71
#: admin/includes/payment/add-payment.php:52
#: admin/includes/payment/add_income.php:68
#: admin/includes/notice/add-notice.php:102
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:67
#: admin/includes/message/composemail.php:70
#: admin/includes/library/issue-book.php:41
msgid "Select Class Section"
msgstr "수업 섹션 선택"

#: template/general_settings.php:208 admin/includes/general-settings.php:193
msgid "Select Country"
msgstr "국가 선택"

#: translation_string.php:193
msgid "Select CSV File"
msgstr "CSV 파일 선택"

#: template/manage_marks.php:441 admin/includes/parent/upload_parent.php:9
#: admin/includes/attendence/import_attendence.php:10
#: admin/includes/teacher/upload_teacher.php:9
#: admin/includes/mark/index.php:480
#: admin/includes/student/uploadstudent.php:30
#: admin/includes/supportstaff/upload_staff.php:13
#: admin/includes/routine/import_class_route.php:35
msgid "Select CSV file"
msgstr "CSV 파일 선택"

#: template/general_settings.php:326 template/general_settings.php:329
#: admin/includes/general-settings.php:312
#: admin/includes/general-settings.php:314
msgid "Select Currency"
msgstr "통화 선택"

#: template/migration.php:109 template/migration.php:111
#: admin/includes/migration/index.php:121
#: admin/includes/migration/index.php:123
msgid "Select Current Class"
msgstr "현재 클래스 선택"

#: template/exam.php:1163 admin/includes/exam/exam_time_table.php:170
msgid "Select Date"
msgstr "날짜 선택"

#: template/manage_marks.php:324 template/manage_marks.php:344
#: template/report.php:424 template/migration.php:134
#: template/migration.php:141 template/exam_hall.php:591 template/exam.php:1022
#: admin/includes/hall/exam_hall_receipt.php:6
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:25
#: admin/includes/migration/index.php:145
#: admin/includes/migration/index.php:152 admin/includes/report/index.php:447
#: admin/includes/report/index.php:659 admin/includes/mark/index.php:371
#: admin/includes/mark/index.php:391 admin/includes/mark/export_marks.php:35
#: admin/includes/mark/export_marks.php:37
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:39
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:60
msgid "Select Exam"
msgstr "시험 선택"

#: translation_string.php:78
msgid "Select Exam Hall"
msgstr "시험장 선택"

#: template/manage_marks.php:404 admin/includes/mark/index.php:446
msgid "Select Exam ID"
msgstr "시험 ID 선택"

#: template/report.php:435 template/report.php:1527 template/exam_hall.php:602
#: template/exam.php:1033 admin/includes/hall/exam_hall_receipt.php:17
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:36
#: admin/includes/report/index.php:458 admin/includes/report/index.php:669
msgid "Select Exam Name"
msgstr "시험 이름 선택"

#: template/report.php:1194 template/feepayment.php:869
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:22
#: admin/includes/fees/add_feetype.php:27
#: admin/includes/feespayment/add_feetype.php:25
msgid "Select Fee Type"
msgstr "수수료 유형 선택"

#: template/feepayment.php:373 admin/includes/feespayment/index.php:88
msgid "Select Fees Type"
msgstr "수수료 유형 선택"

#: template/custom_field.php:417
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:31
msgid "Select Form"
msgstr "양식 선택"

#: template/homework.php:332 template/homework.php:335
#: admin/includes/student_HomeWork/index.php:304
#: admin/includes/student_HomeWork/index.php:307
msgid "Select Homework"
msgstr "숙제 선택"

#: template/hostel.php:1109 template/hostel.php:1111
#: admin/includes/hostel/add_room.php:42 admin/includes/hostel/add_room.php:44
msgid "Select Hostel"
msgstr "셀렉트 호스텔"

#: template/custom_field.php:434
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:49
msgid "Select Input Type"
msgstr "입력 유형 선택"

#: template/teacher.php:850 admin/includes/teacher/add-newteacher.php:213
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:187
msgid "Select Job Time"
msgstr "작업 시간 선택"

msgid "Select Leave Type"
msgstr "휴가 유형 선택"

#: template/sms_setting.php:115 admin/includes/sms_setting/index.php:97
msgid "Select Message Service"
msgstr "메시지 서비스 선택"

#: template/migration.php:121 admin/includes/migration/index.php:133
msgid "Select Next Class Name"
msgstr "다음 클래스 이름 선택"

#: template/report.php:1208
msgid "Select Payment Status"
msgstr "지불 상태 선택"

#: template/library.php:1253 admin/includes/library/issue-book.php:78
msgid "Select Period"
msgstr "기간 선택"

#: template/parent.php:678 admin/includes/parent/add-newparent.php:95
msgid "Select Relation"
msgstr "관계 선택"

#: admin/includes/hostel/add_room.php:67
msgid "Select Room"
msgstr "객실 선택"

#: template/hostel.php:1450 admin/includes/hostel/add_bed.php:43
msgid "Select Room Unique ID"
msgstr "객실 고유 ID 선택"

#: template/manage_marks.php:306 template/manage_marks.php:311
#: template/report.php:405 template/attendance.php:353
#: template/attendance.php:530
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:32
#: admin/includes/report/index.php:428 admin/includes/report/index.php:640
#: admin/includes/mark/index.php:355 admin/includes/mark/index.php:360
#: admin/includes/mark/export_marks.php:19
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:22
msgid "Select Section"
msgstr "섹션 선택"

#: template/admission.php:1313 template/admission.php:1405
#: template/admission.php:1866 template/hostel.php:1134
#: admin/includes/admission/admission_form.php:342
#: admin/includes/admission/admission_form.php:435
#: admin/includes/admission/admission_form.php:893
msgid "Select Standard"
msgstr "표준 선택"

msgid "Select Status"
msgstr "상태 선택"

#: template/hostel.php:1581 template/feepayment.php:1308
#: admin/includes/hostel/assign_room.php:86
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:83
msgid "Select Student"
msgstr "학생 선택"

#: template/library.php:1236 template/payment.php:729 template/payment.php:1119
#: template/feepayment.php:1290
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:65
#: admin/includes/payment/add-payment.php:73
#: admin/includes/payment/add_income.php:92
#: admin/includes/library/issue-book.php:62
msgid "Select student"
msgstr "학생 선택"

#: template/view-attendance.php:242 template/view-attendance.php:245
#: template/manage_marks.php:351 template/manage_marks.php:373
#: template/attendance.php:546 template/attendance.php:548
#: template/schedule.php:685 template/add-studentHomework.php:61
#: template/add-studentHomework.php:80
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:48
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:50
#: admin/includes/mark/index.php:398 admin/includes/mark/index.php:419
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:120
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:124
#: admin/includes/routine/add-route.php:84
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:80
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:99
msgid "Select Subject"
msgstr "주제 선택"

#: api/class/quizzes.php:194
msgid "Select subject"
msgstr "주제 선택"

#: template/manage_marks.php:400 admin/includes/mark/index.php:442
msgid "Select Subject ID"
msgstr "주제 ID 선택"

#: template/sent.php:154 template/subject.php:37
#: admin/includes/attendence/index.php:66
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:56
#: admin/includes/subject/index.php:64
msgid "Select Teacher"
msgstr "선생님 선택"

#: template/exam.php:767 admin/includes/exam/add-exam.php:76
msgid "Select Term"
msgstr "용어 선택"

#: template/view_message.php:311
msgid "Select user to reply"
msgstr "답장할 사용자 선택"

#: translation_string.php:171 template/message.php:7
#: template/notification.php:683
#: admin/includes/notification/add-notification.php:29
#: admin/includes/message/index.php:69
msgid "Select Users"
msgstr "사용자 선택"

#: template/message.php:60 admin/includes/message/view_message.php:239
msgid "Select users to reply"
msgstr "회신할 사용자 선택"

#: template/general_settings.php:408 admin/includes/general-settings.php:393
msgid ""
"Selected currency might not supported by paypal. Please check with paypal."
msgstr "선택한 통화는 페이팔에서 지원하지 않을 수 있습니다. 페이팔로 확인해주세요."

#: template/subject.php:761 admin/includes/subject/add-newsubject.php:158
msgid "Send Email"
msgstr "이메일을 보내"

#: template/feepayment.php:1403
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:178
msgid "Send Email To Parents"
msgstr "부모에게 이메일 보내기"

#: template/notice.php:890 admin/includes/notice/add-notice.php:118
#: admin/includes/library/issue-book.php:162
#: admin/includes/library/issue-book.php:163
msgid "Send Mail"
msgstr "메일을 보내다"

#: template/view_message.php:377 template/composemail.php:828
#: admin/includes/message/view_message.php:352
#: admin/includes/message/composemail.php:164
msgid "Send Message"
msgstr "문자 보내"

#: template/composemail.php:806 template/notice.php:903
#: admin/includes/notice/add-notice.php:131
#: admin/includes/message/composemail.php:142
msgid "Send SMS"
msgstr "문자를 보내다"

#: template/feepayment.php:1419
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:194
msgid "Send SMS To Parents"
msgstr "부모에게 SMS 보내기"

#: admin/includes/student/view_student.php:1476
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:125
#: admin/includes/message/view_all_message_reply.php:136
msgid "Sender"
msgstr "보내는 사람"

#: template/sms_setting.php:171 admin/includes/sms_setting/index.php:152
msgid "Sender Id"
msgstr "발신자 ID"

#: translation_string.php:107 template/sms_setting.php:200
#: admin/includes/sms_setting/index.php:179
msgid "SenderID"
msgstr "발신자ID"

#: translation_string.php:106
msgid "SenderID "
msgstr "발신자ID"

#: template/message.php:164 template/message.php:193
#: admin/includes/message/index.php:656
msgid "Sent"
msgstr "전송된"

#: template/report.php:766 template/report.php:1044 template/report.php:1394
#: admin/includes/report/graph_fees.php:7
#: admin/includes/report/graph_income.php:7
#: admin/includes/report/graph_expense.php:7
msgid "September"
msgstr "구월"

#: template/general_settings.php:134 admin/includes/general-settings.php:124
msgid "Settings Updated Successfully."
msgstr "설정이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: translation_string.php:5
msgid "Show _MENU_ entries"
msgstr "_MENU_ 항목 표시"

#: admin/includes/infographic/index.php:32
msgid "Show Infographic"
msgstr "인포그래픽 보기"

#: translation_string.php:3
msgid "Showing 0 to 0 of 0 entries"
msgstr "0개 항목 중 0개 표시"

#: translation_string.php:2
msgid "Showing _START_ to _END_ of _TOTAL_ entries"
msgstr "_TOTAL_개 항목 중 _START_~_END_개 표시"

#: translation_string.php:201 template/admission.php:1220
#: admin/includes/admission/admission_form.php:250
msgid "Siblings"
msgstr "형제"

#: template/admission.php:707 template/admission.php:1211
#: admin/includes/admission/admission_form.php:241
#: admin/includes/admission/view_admission.php:157
msgid "Siblings Information"
msgstr "형제자매 정보"

#: template/admission.php:732 admin/includes/admission/view_admission.php:182
msgid "SID Number"
msgstr "SID 번호"

#: template/general_settings.php:383 admin/includes/general-settings.php:368
msgid "Singapore Dollar"
msgstr "싱가포르 달러"

#: template/composemail.php:569 admin/includes/message/composemail.php:33
msgid "Single"
msgstr "하나의"

#: template/admission.php:1287 template/admission.php:1379
#: template/admission.php:1866 admin/includes/admission/admission_form.php:316
#: admin/includes/admission/admission_form.php:409
#: admin/includes/admission/admission_form.php:893
msgid "Sister"
msgstr "자매"

#: admin/includes/general-settings.php:245
msgid "Size Must Be 150 x 150 px"
msgstr "크기는 150 x 150픽셀이어야 합니다."

#: template/composemail.php:808 template/notice.php:905
#: admin/includes/notice/add-notice.php:133
#: admin/includes/message/composemail.php:144
msgid "SMS"
msgstr "SMS"

#, fuzzy
#| msgid "SMS Notification Virtual ClassRoom Reminder"
msgid "SMS Notification Virtual Class Room Reminder"
msgstr "SMS 알림 가상 교실 알림"

#: admin/admin.php:56 admin/admin.php:219 admin/admin.php:219
#: admin/includes/access_right/management.php:1583
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1617
msgid "SMS Setting"
msgstr "SMS 설정"

#: template/sms_setting.php:106 admin/includes/sms_setting/index.php:88
msgid "SMS Setting Information"
msgstr "SMS 설정 정보"

#: translation_string.php:25
msgid "SMS Settings"
msgstr "SMS 설정"

#: template/sms_setting.php:85 admin/includes/sms_setting/index.php:71
msgid "SMS Settings Updated Successfully."
msgstr "SMS 설정이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/composemail.php:816 template/notice.php:917 template/notice.php:923
#: admin/includes/notice/add-notice.php:145
#: admin/includes/message/composemail.php:155
msgid "SMS Text"
msgstr "SMS 문자"

#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:356
msgid "Something Wrong."
msgstr "뭔가 잘못."

#: api/class/student-registration-image-upload.php:31
#: api/class/student-registration.php:58
msgid "Sorry, that username already exists!"
msgstr "죄송합니다. 해당 사용자 이름이 이미 존재합니다!"

#: template/general_settings.php:397 admin/includes/general-settings.php:382
msgid "South African Rand"
msgstr "남아프리카 랜드"

#: template/attendance.php:428 template/attendance.php:636
msgid "Sr. No."
msgstr "씨. 아니."

#: admin/includes/attendence/index.php:732
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:110
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:138
msgid "Srno"
msgstr "스르노"

#: template/admission.php:728 template/admission.php:1311
#: template/admission.php:1403 template/admission.php:1866
#: admin/includes/admission/admission_form.php:340
#: admin/includes/admission/admission_form.php:433
#: admin/includes/admission/admission_form.php:893
#: admin/includes/admission/view_admission.php:178
msgid "Standard"
msgstr "기준"

#: translation_string.php:56
msgid "Standard Name"
msgstr "표준 이름"

#: template/view-attendance.php:89 template/view-attendance.php:233
#: template/holiday.php:534 template/report.php:498 template/report.php:604
#: template/report.php:884 template/report.php:1218 template/schedule.php:755
#: template/virtual_classroom.php:1535 template/exam.php:573
#: template/exam.php:912 template/exam.php:1089
#: admin/includes/exam/index.php:666 admin/includes/exam/index.php:788
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:93
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:173
#: admin/includes/report/data_table_income.php:10
#: admin/includes/report/data_table_expense.php:10
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:28
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:35
#: admin/includes/holiday/add-holiday.php:41
#: admin/includes/teacher/index.php:589 admin/includes/student/index.php:966
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:32
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:111
#: admin/includes/routine/add-route.php:172
msgid "Start Date"
msgstr "시작일"

#: template/virtual_classroom.php:624 template/virtual_classroom.php:918
#: template/virtual_classroom.php:1235
msgid "Start Date & Time"
msgstr "시작 날짜 및 시간"

#: translation_string.php:102
msgid "Start Date To End Date"
msgstr "시작 날짜 종료 날짜"

#: template/schedule.php:705 template/virtual_classroom.php:1503
#: template/exam.php:1185 admin/includes/exam/exam_time_table.php:193
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:141
#: admin/includes/routine/add-route.php:123
msgid "Start Time"
msgstr "시작 시간"

#: translation_string.php:38 admin/includes/virtual_classroom/index.php:622
msgid "Start To End Date"
msgstr "시작부터 종료 날짜"

#: translation_string.php:138 admin/includes/virtual_classroom/index.php:626
msgid "Start To End Time"
msgstr "시작에서 종료 시간"

#: template/report.php:1347 template/feepayment.php:1118
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:178
#: admin/includes/feespayment/index.php:989
msgid "Start To End Year"
msgstr "시작에서 끝 연도"

#: template/schedule.php:295 template/schedule.php:426
#: template/virtual_classroom.php:978 template/virtual_classroom.php:1295
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:686
#: admin/includes/routine/index.php:700
msgid "Start Virtual Class"
msgstr "가상 수업 시작"

#: admin/includes/email-template/feepayment_mail.php:27
#: admin/includes/email-template/homework_mail.php:27
msgid "Start Year"
msgstr "시작 연도"

#: admin/includes/student/view_student.php:648
msgid "Start Year To End Year"
msgstr "시작 연도 종료 연도"

#: template/email_template.php:1224 template/email_template.php:1281
#: admin/includes/email-template/index.php:1220
#: admin/includes/email-template/index.php:1278
msgid "Start Zoom Virtual Class"
msgstr "Zoom 가상 수업 시작"

#: template/general_settings.php:171 template/feepayment.php:1368
#: admin/includes/general-settings.php:156
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:143
msgid "Starting Year"
msgstr "시작 연도"

#: template/feepayment.php:1370
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:145
msgid "Starting year"
msgstr "시작 연도"

#: template/account.php:444 template/account.php:717 template/child.php:400
#: template/admission.php:688 template/admission.php:777
#: template/admission.php:883 template/admission.php:1130
#: template/admission.php:1559 template/admission.php:1735
#: template/teacher.php:756 template/teacher.php:1137
#: template/supportstaff.php:343 template/parent.php:796
#: template/parent.php:1089 api/class/settings.php:1161
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:218
#: admin/includes/parent/view_parent.php:128
#: admin/includes/admission/admission_form.php:161
#: admin/includes/admission/admission_form.php:589
#: admin/includes/admission/admission_form.php:765
#: admin/includes/admission/view_admission.php:138
#: admin/includes/admission/view_admission.php:236
#: admin/includes/admission/view_admission.php:354
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:149
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:116
#: admin/includes/student/view_student.php:230
#: admin/includes/student/student.php:145
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:94
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:103
msgid "State"
msgstr "상태"

#: template/holiday.php:393 template/teacher.php:1341 template/payment.php:551
#: template/payment.php:743 template/payment.php:1125 template/payment.php:1584
#: template/feepayment.php:1110
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:41
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:163
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:167
#: admin/includes/holiday/index.php:402
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:325
#: admin/includes/student/index.php:1325
#: admin/includes/student/view_student.php:830
#: admin/includes/student/view_student.php:1168
#: admin/includes/student/view_student.php:1173
#: admin/includes/student/view_student.php:1177
#: admin/includes/feespayment/index.php:981
#: admin/includes/payment/index.php:531
#: admin/includes/payment/add_expense.php:52
#: admin/includes/payment/add-payment.php:87
#: admin/includes/payment/add_income.php:98
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:76
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:81
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:86
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: translation_string.php:89 template/payment.php:1861
#: template/feepayment.php:1524
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:82
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:126
msgid "Status :"
msgstr "상태 :"

#: template/child.php:83
msgid "Strat Date"
msgstr "개시일"

#: admin/admin.php:22 admin/admin.php:111 admin/admin.php:111
#: template/library.php:1224 template/payment.php:719 template/payment.php:1106
#: template/custom_field.php:418 template/attendance.php:430
#: template/feepayment.php:1287 template/feepayment.php:1305
#: template/composemail.php:533 template/notice.php:849
#: api/class/settings.php:177 admin/includes/access_right/teacher.php:373
#: admin/includes/access_right/index.php:43
#: admin/includes/access_right/management.php:445
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:439
#: admin/includes/access_right/student.php:330
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:32
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:62
#: admin/includes/feespayment/add_paymentfee.php:80
#: admin/includes/payment/add-payment.php:63
#: admin/includes/payment/add_income.php:79
#: admin/includes/notice/add-notice.php:61
#: admin/includes/library/issue-book.php:53
msgid "Student"
msgstr "학생"

#: admin/includes/access_right/student.php:267
msgid "Student Access Right"
msgstr "학생 접근 권한"

#: template/teacher.php:353 admin/includes/teacher/index.php:709
msgid "Student Activated Auccessfully."
msgstr "학생이 성공적으로 활성화되었습니다."

#: template/email_template.php:394 admin/includes/email-template/index.php:391
msgid "Student Activation Mail Template"
msgstr "학생 활성화 메일 템플릿"

#: admin/includes/student/index.php:1093
msgid "Student Added Successfully."
msgstr "학생이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/admission.php:264
msgid "Student Admission Deleted Successfully."
msgstr "학생 입학이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/admission.php:255 admin/includes/admission/index.php:268
msgid "Student Admission Successfully."
msgstr "학생 입학 성공."

#: template/general_settings.php:561 admin/includes/general-settings.php:598
msgid "Student Approval"
msgstr "학생 승인"

#: template/general_settings.php:554 admin/includes/general-settings.php:591
msgid "Student Approval setting"
msgstr "학생 승인 설정"

#: template/email_template.php:555 admin/includes/email-template/index.php:557
msgid "Student Assign to Teacher mail template"
msgstr "교사에게 학생 할당 메일 템플릿"

#: template/email_template.php:710 admin/includes/email-template/index.php:712
msgid "Student Assigned to Teacher Student mail template"
msgstr "교사에게 배정된 학생 학생 메일 템플릿"

#: translation_string.php:34 template/class.php:282 template/class.php:438
#: admin/includes/class/index.php:254 admin/includes/class/add-newclass.php:41
msgid "Student Capacity"
msgstr "학생 수"

#: admin/includes/student/index.php:1108
msgid "Student CSV Uploaded Successfully ."
msgstr "학생 CSV가 성공적으로 업로드되었습니다."

#: admin/includes/student/index.php:1105
msgid "Student Deleted Successfully."
msgstr "학생이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/admission.php:246 admin/includes/admission/index.php:259
msgid "Student Email-id Already Exist."
msgstr "학생 이메일 ID가 이미 있습니다."

#: translation_string.php:21
msgid "Student Evaluation"
msgstr "학생 평가"

#: template/email_template.php:1087
#: admin/includes/email-template/index.php:1083
msgid "Student Exam Hall Receipt"
msgstr "학생 시험장 접수증"

#: template/report.php:342 admin/includes/report/index.php:367
msgid "Student Failed"
msgstr "학생 실패"

#: template/email_template.php:1011 template/email_template.php:1065
#: admin/includes/email-template/index.php:1008
#: admin/includes/email-template/index.php:1061
msgid "Student homework title"
msgstr "학생 숙제 제목"

#: api/class/notification.php:219 api/class/notification.php:233
#: api/class/notification.php:369
msgid "Student Id Doesn't Exits"
msgstr "학생 ID가 종료되지 않음"

#: template/admission.php:658 template/admission.php:1062
#: admin/includes/admission/admission_form.php:93
#: admin/includes/admission/view_admission.php:108
#: admin/includes/student/view_student.php:196
msgid "Student Information"
msgstr "학생 정보"

#: template/view-attendance.php:122 template/view-attendance.php:132
#: template/library.php:1057 template/payment.php:540 template/payment.php:950
#: template/report.php:1626 template/attendance.php:638
#: template/email_template.php:1333 template/feepayment.php:1088
#: template/notification.php:556 admin/includes/email-template/index.php:1328
#: admin/includes/attendence/index.php:734
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:140
#: admin/includes/report/index.php:775
#: admin/includes/report/data_table_income.php:122
#: admin/includes/report/data_table_attendance.php:137
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:146
#: admin/includes/notification/index.php:497
#: admin/includes/student/index.php:995 admin/includes/student/index.php:1006
#: admin/includes/feespayment/index.php:959
#: admin/includes/payment/index.php:520
#: admin/includes/payment/income-list.php:165
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:66
#: admin/includes/library/issuelist.php:123
msgid "Student Name"
msgstr "학생 이름"

#: template/email_template.php:257 template/email_template.php:1393
#: template/email_template.php:1498 admin/includes/email-template/index.php:254
#: admin/includes/email-template/index.php:1386
#: admin/includes/email-template/index.php:1493
msgid "Student name"
msgstr "학생 이름"

msgid "Student Name & Email"
msgstr "학생 이름 및 이메일"

#: template/report.php:989 template/report.php:1321
#: admin/includes/student/view_student.php:618
#: admin/includes/student/view_student.php:794
#: admin/includes/student/view_student.php:985
#: admin/includes/student/view_student.php:1326
msgid "Student Name & Roll No."
msgstr "학생 이름 및 롤 번호"

#: template/admission.php:261 admin/includes/admission/index.php:274
#: admin/includes/student/index.php:1111
msgid "Student Record Approved Successfully."
msgstr "학생 기록이 성공적으로 승인되었습니다."

#: api/class/settings.php:717
msgid "Student Registration"
msgstr "학생 등록"

#: translation_string.php:77
msgid "Student Roll No"
msgstr "학생 롤 번호"

#: template/admission.php:258 admin/includes/admission/index.php:271
#: admin/includes/student/index.php:1099
msgid "Student Roll No. Already Exist."
msgstr "학생 명부 번호가 이미 있습니다."

#: template/email_template.php:532 template/email_template.php:533
#: template/email_template.php:534 template/email_template.php:535
#: admin/includes/email-template/index.php:533
#: admin/includes/email-template/index.php:534
#: admin/includes/email-template/index.php:535
#: admin/includes/email-template/index.php:536
#: admin/includes/email-template/feepayment_mail.php:22
#: admin/includes/email-template/homework_mail.php:22
#: admin/includes/email-template/activation_mail.php:20
msgid "Student roll number"
msgstr "학생 명부 번호"

#: translation_string.php:144
msgid "Student Signature"
msgstr "학생 서명"

#: admin/includes/student/index.php:1096
msgid "Student Updated Successfully."
msgstr "학생이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: admin/includes/student/index.php:1102
msgid "Student's Username Or Email-id Already Exist."
msgstr "학생의 사용자 이름 또는 이메일 ID가 이미 존재합니다."

#: template/composemail.php:524 template/composemail.php:540
#: admin/includes/message/composemail.php:23
msgid "Students"
msgstr "재학생"

#: translation_string.php:27
msgid "Students & Parents"
msgstr "학생과 학부모"

#: translation_string.php:168
msgid "Students."
msgstr "재학생."

#: template/feepayment.php:1585
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:143
msgid "Sub Total :"
msgstr "소계 :"

#: admin/admin.php:27 admin/admin.php:127 admin/admin.php:127
#: template/homework.php:502 template/homework.php:669
#: template/homework.php:677 template/teacher.php:553 template/sendbox.php:187
#: template/inbox.php:169 template/sent.php:12 template/report.php:184
#: template/attendance.php:629 template/view_message.php:96
#: template/schedule.php:665 template/email_template.php:249
#: template/email_template.php:360 template/email_template.php:416
#: template/email_template.php:469 template/email_template.php:619
#: template/email_template.php:673 template/email_template.php:722
#: template/email_template.php:775 template/email_template.php:827
#: template/email_template.php:883 template/email_template.php:935
#: template/email_template.php:1384 template/email_template.php:1438
#: template/email_template.php:1490 template/virtual_classroom.php:1487
#: template/composemail.php:766 api/class/settings.php:1939
#: admin/includes/email-template/index.php:246
#: admin/includes/email-template/index.php:358
#: admin/includes/email-template/index.php:412
#: admin/includes/email-template/index.php:470
#: admin/includes/email-template/index.php:621
#: admin/includes/email-template/index.php:675
#: admin/includes/email-template/index.php:724
#: admin/includes/email-template/index.php:778
#: admin/includes/email-template/index.php:828
#: admin/includes/email-template/index.php:885
#: admin/includes/email-template/index.php:935
#: admin/includes/email-template/index.php:1377
#: admin/includes/email-template/index.php:1433
#: admin/includes/email-template/index.php:1485
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:125
#: admin/includes/access_right/teacher.php:465
#: admin/includes/access_right/management.php:583
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:576
#: admin/includes/access_right/student.php:468
#: admin/includes/access_right/parent.php:374
#: admin/includes/report/index.php:217 admin/includes/teacher/index.php:814
#: admin/includes/student/view_student.php:1479
#: admin/includes/routine/add-route.php:64
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:69
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:159
#: admin/includes/message/sendbox.php:172 admin/includes/message/inbox.php:174
#: admin/includes/message/inbox.php:278
#: admin/includes/message/view_message.php:58
#: admin/includes/message/composemail.php:102
msgid "Subject"
msgstr "주제"

#: template/subject.php:334 admin/includes/subject/index.php:524
msgid "Subject Added Successfully."
msgstr "주제가 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/subject.php:513 template/subject.php:618 template/exam.php:940
#: template/exam.php:1129 admin/includes/exam/index.php:816
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:134
#: admin/includes/subject/index.php:717
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:22
msgid "Subject Code"
msgstr "주제 코드"

#: template/subject.php:343 admin/includes/subject/index.php:533
msgid "Subject Deleted Successfully."
msgstr "제목이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: translation_string.php:114
msgid "Subject Details"
msgstr "주제 세부 정보"

#: template/subject.php:610 admin/includes/subject/add-newsubject.php:14
msgid "Subject Information"
msgstr "주제 정보"

#: template/sent.php:26
msgid "Subject list"
msgstr "주제 목록"

#: template/sent.php:31 template/sent.php:39 template/sent.php:130
#: template/email_template.php:1276 template/email_template.php:1335
#: template/email_template.php:1447 template/subject.php:515
#: template/subject.php:626 template/virtual_classroom.php:608
#: template/virtual_classroom.php:902 template/virtual_classroom.php:1219
#: template/exam.php:941 template/exam.php:1130
#: admin/includes/email-template/index.php:1273
#: admin/includes/email-template/index.php:1330
#: admin/includes/email-template/index.php:1442
#: admin/includes/exam/index.php:817
#: admin/includes/exam/exam_time_table.php:135
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:608
#: admin/includes/subject/index.php:719
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:30
#: admin/includes/student/view_student.php:1162
msgid "Subject Name"
msgstr "주제 이름"

#: admin/includes/routine/index.php:481
msgid "Subject Not Found For This Class"
msgstr "이 클래스에 대한 주제를 찾을 수 없음"

#: template/subject.php:337 admin/includes/subject/index.php:527
msgid "Subject Updated Successfully."
msgstr "제목이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: template/view-attendance.php:40 template/attendance.php:312
#: admin/includes/attendence/index.php:599
#: admin/includes/student/smgt_view-attendance.php:18
msgid "Subject Wise Attendance"
msgstr "과목 현명한 출석"

#: template/homework.php:508 template/email_template.php:1012
#: template/email_template.php:1066 template/add-studentHomework.php:158
#: admin/includes/email-template/index.php:1009
#: admin/includes/email-template/index.php:1062
#: admin/includes/student/view_student.php:1181
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:176
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:165
msgid "Submission Date"
msgstr "제출 날짜"

#: template/custom_field.php:914
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:531
#: admin/includes/setupform/index.php:81
msgid "Submit"
msgstr "제출하다"

#: translation_string.php:192
msgid "Submit Book"
msgstr "도서 제출"

#: template/homework.php:529
msgid "Submit Homework"
msgstr "숙제 제출"

#: template/viewsubmission.php:22 admin/includes/student/view_student.php:1173
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:76
msgid "Submitted"
msgstr "제출된"

#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:95
#: admin/includes/student_HomeWork/viewsubmission.php:100
msgid "Submitted Date"
msgstr "제출 날짜"

#: template/teacher.php:937 template/teacher.php:946
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:302
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:311
msgid "Submitted Documents"
msgstr "제출서류"

#: translation_string.php:207
msgid "Sun"
msgstr "해"

#: template/teacher.php:1316 template/virtual_classroom.php:480
#: template/virtual_classroom.php:774 template/virtual_classroom.php:1091
#: api/class/virtual_class_room.php:71
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:472
#: admin/includes/student/view_student.php:807
msgid "Sunday"
msgstr "일요일"

#: template/payment.php:1455 template/payment.php:1579 template/report.php:710
#: admin/includes/report/data_table_expense.php:120
#: admin/includes/payment/add_expense.php:47
#: admin/includes/payment/expense-list.php:160
msgid "Supplier Name"
msgstr "공급 업체 이름"

#: admin/admin.php:25 admin/admin.php:119 admin/admin.php:119
#: template/composemail.php:550 template/notice.php:851
#: api/class/settings.php:89 api/class/settings.php:181
#: admin/includes/access_right/index.php:58
#: admin/includes/notice/add-notice.php:63
#: admin/includes/message/composemail.php:26
msgid "Support Staff"
msgstr "지원 직원"

#: admin/includes/access_right/support_staff.php:330
msgid "Support Staff Access Right"
msgstr "지원 직원 액세스 권한"

#: admin/includes/supportstaff/index.php:386
msgid "Support Staff Added Successfully."
msgstr "지원 직원이 성공적으로 추가되었습니다."

#: admin/includes/supportstaff/index.php:398
msgid "Support Staff CSV Uploaded Successfully ."
msgstr "지원 직원 CSV가 성공적으로 업로드되었습니다."

#: admin/includes/supportstaff/index.php:395
msgid "Support Staff Deleted Successfully."
msgstr "지원 직원이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: admin/includes/supportstaff/index.php:389
msgid "Support Staff Updated Successfully."
msgstr "지원 직원이 업데이트되었습니다."

#: translation_string.php:54
msgid "Support Staffs"
msgstr "지원 직원"

#: admin/includes/access_right/management.php:537
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:530
#: admin/includes/access_right/student.php:422
msgid "Supportstaff"
msgstr "지원 직원"

#: translation_string.php:47
msgid "supportstaff"
msgstr "지원 직원"

#: api/class/settings.php:1859
msgid "Surname"
msgstr "성"

#: template/general_settings.php:385 admin/includes/general-settings.php:370
msgid "Swedish Krona"
msgstr "스웨덴 크로나"

#: template/general_settings.php:387 admin/includes/general-settings.php:372
msgid "Swiss Franc"
msgstr "스위스 프랑"

#: translation_string.php:115 template/sent.php:179 template/subject.php:722
#: template/subject.php:746 admin/includes/subject/add-newsubject.php:119
#: admin/includes/subject/add-newsubject.php:143
msgid "Syllabus"
msgstr "강의 계획서"

#: template/general_settings.php:261 admin/includes/general-settings.php:245
msgid "System Logo"
msgstr "시스템 로고"

msgid "System name"
msgstr "시스템 이름"

#: translation_string.php:111
msgid "System Settings"
msgstr "환경 설정"

#: template/general_settings.php:389 admin/includes/general-settings.php:374
msgid "Taiwan New Dollar"
msgstr "대만 뉴 달러"

#: template/attendance.php:364 template/attendance.php:568
#: admin/includes/attendence/index.php:663
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:36
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:70
msgid "Take/View  Attendance"
msgstr "출석 확인/보기"

#: template/admission.php:529 template/homework.php:611
#: template/holiday.php:474 template/teacher.php:637 template/teacher.php:1368
#: template/sendbox.php:254 template/library.php:784 template/library.php:1143
#: template/payment.php:636 template/payment.php:1032 template/payment.php:1538
#: template/hostel.php:763 template/hostel.php:1054 template/hostel.php:1391
#: template/custom_field.php:368 template/report.php:738
#: template/report.php:1016 template/schedule.php:485
#: template/exam_hall.php:501 template/class.php:382 template/transport.php:399
#: template/feepayment.php:826 template/feepayment.php:1208
#: template/notification.php:637 template/notice.php:766 template/exam.php:672
#: template/parent.php:580 admin/includes/hall/index.php:482
#: admin/includes/class/index.php:324 admin/includes/transport/index.php:415
#: admin/includes/exam/index.php:758 admin/includes/parent/index.php:778
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:764
#: admin/includes/hostel/index.php:618 admin/includes/hostel/index.php:884
#: admin/includes/hostel/index.php:1129 admin/includes/subject/index.php:805
#: admin/includes/admission/index.php:485
#: admin/includes/customfield/index.php:356
#: admin/includes/holiday/index.php:472 admin/includes/teacher/index.php:896
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:350
#: admin/includes/notification/index.php:568
#: admin/includes/student/index.php:1407
#: admin/includes/student/view_student.php:485
#: admin/includes/student/view_student.php:674
#: admin/includes/student/view_student.php:862
#: admin/includes/student/view_student.php:1034
#: admin/includes/student/view_student.php:1209
#: admin/includes/student/view_student.php:1359
#: admin/includes/student/view_student.php:1513
#: admin/includes/supportstaff/index.php:627
#: admin/includes/feespayment/index.php:774
#: admin/includes/feespayment/index.php:1073
#: admin/includes/payment/index.php:603
#: admin/includes/payment/expense-list.php:232
#: admin/includes/payment/income-list.php:238
#: admin/includes/notice/index.php:706
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:252
#: admin/includes/message/sendbox.php:239 admin/includes/library/index.php:741
#: admin/includes/library/issuelist.php:190 admin/includes/grade/index.php:405
msgid "Tap on above icon to add your first Record."
msgstr "첫 번째 레코드를 추가하려면 위의 아이콘을 탭하세요."

#: template/account.php:246
msgid "Teach Subject"
msgstr "주제를 가르치다"

#: admin/admin.php:24 admin/admin.php:115 admin/admin.php:115
#: template/sent.php:150 template/report.php:259 template/schedule.php:820
#: template/subject.php:517 template/notice.php:848 api/class/settings.php:175
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:53
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:111
#: admin/includes/subject/index.php:721
#: admin/includes/access_right/teacher.php:327
#: admin/includes/access_right/index.php:48
#: admin/includes/access_right/management.php:399
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:393
#: admin/includes/access_right/student.php:284
#: admin/includes/access_right/parent.php:236
#: admin/includes/report/index.php:289 admin/includes/routine/index.php:774
#: admin/includes/notice/add-notice.php:60
msgid "Teacher"
msgstr "선생님"

#: translation_string.php:46
msgid "teacher"
msgstr "선생님"

#: admin/includes/access_right/teacher.php:261
#: admin/includes/access_right/teacher.php:264
msgid "Teacher Access Right"
msgstr "교사 접근 권한"

#: template/teacher.php:335 admin/includes/teacher/index.php:691
msgid "Teacher Added Successfully."
msgstr "교사가 성공적으로 추가되었습니다."

#: admin/includes/attendence/index.php:595
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:12
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:103
msgid "Teacher Attendance"
msgstr "교사 출석"

#: template/teacher.php:350
msgid "Teacher CSV Uploaded Successfully ."
msgstr "교사 CSV가 성공적으로 업로드되었습니다."

#: admin/includes/teacher/index.php:706
msgid "Teacher CSV Uploaded Successfully."
msgstr "교사 CSV가 성공적으로 업로드되었습니다."

#: template/schedule.php:924 admin/includes/routine/index.php:861
msgid "Teacher data not avilable"
msgstr "교사 데이터를 사용할 수 없음"

#: template/teacher.php:347 admin/includes/teacher/index.php:703
msgid "Teacher Deleted Successfully."
msgstr "교사가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: template/schedule.php:148 admin/includes/routine/index.php:462
msgid "Teacher Is Not Available."
msgstr "선생님이 부재중입니다."

#: template/teacher.php:1302 template/sent.php:32 template/sent.php:40
#: template/report.php:307 template/email_template.php:587
#: template/email_template.php:739 template/email_template.php:1274
#: template/email_template.php:1336 template/email_template.php:1446
#: template/virtual_classroom.php:618 template/virtual_classroom.php:912
#: template/virtual_classroom.php:1229
#: admin/includes/email-template/index.php:588
#: admin/includes/email-template/index.php:741
#: admin/includes/email-template/index.php:1271
#: admin/includes/email-template/index.php:1331
#: admin/includes/email-template/index.php:1441
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:614
#: admin/includes/report/index.php:331
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:313
msgid "Teacher Name"
msgstr "선생님 성함"

msgid "Teacher Name & Email"
msgstr "교사 이름 및 이메일"

#: template/report.php:301 admin/includes/report/index.php:326
msgid "Teacher Perfomance Report"
msgstr "교사 성과 보고서"

#: template/report.php:350 admin/includes/report/index.php:375
msgid "Teacher Performance"
msgstr "교사 성과"

#: template/schedule.php:201 admin/includes/routine/index.php:504
msgid "Teacher TimeTable"
msgstr "교사 시간표"

#: template/teacher.php:338 admin/includes/teacher/index.php:694
msgid "Teacher Updated Successfully."
msgstr "교사가 업데이트되었습니다."

#: template/teacher.php:344 admin/includes/teacher/index.php:700
msgid "Teacher Username Or Emailid Already Exist."
msgstr "교사 사용자 이름 또는 이메일 ID가 이미 있습니다."

#: template/composemail.php:544 admin/includes/message/composemail.php:24
msgid "Teachers"
msgstr "교사"

#: template/exam.php:911 template/exam.php:1088
#: admin/includes/exam/index.php:787 admin/includes/exam/exam_time_table.php:92
msgid "Term"
msgstr "용어"

#: translation_string.php:161
msgid "Term Category Name"
msgstr "용어 범주 이름"

#: translation_string.php:152
msgid "Term Exam Result"
msgstr "학기 시험 결과"

#: template/custom_field.php:435
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:50
msgid "Text Box"
msgstr "텍스트 상자"

#: template/custom_field.php:436
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:51
msgid "Textarea"
msgstr "텍스트 영역"

#: template/general_settings.php:391 admin/includes/general-settings.php:376
msgid "Thai Baht"
msgstr "태국 바트"

#: template/general_settings.php:438 template/general_settings.php:448
#: admin/includes/general-settings.php:492
#: admin/includes/general-settings.php:502
msgid "That will be provided by zoom."
msgstr "줌으로 제공됩니다."

#: admin/includes/email-template/feepayment_mail.php:21
#: admin/includes/email-template/homework_mail.php:21
msgid "The parent name"
msgstr "부모 이름"

#: template/email_template.php:311 template/email_template.php:530
#: template/email_template.php:585 template/email_template.php:1063
#: template/email_template.php:1116 template/email_template.php:1166
#: admin/includes/email-template/index.php:310
#: admin/includes/email-template/index.php:531
#: admin/includes/email-template/index.php:586
#: admin/includes/email-template/index.php:1059
#: admin/includes/email-template/index.php:1112
#: admin/includes/email-template/index.php:1162
#: admin/includes/email-template/feepayment_mail.php:20
#: admin/includes/email-template/homework_mail.php:20
msgid "The student full name"
msgstr "학생 이름"

#: template/email_template.php:368 template/email_template.php:424
#: template/email_template.php:1010 admin/includes/email-template/index.php:366
#: admin/includes/email-template/index.php:420
#: admin/includes/email-template/index.php:1007
#: admin/includes/email-template/registration_mail.php:20
#: admin/includes/email-template/activation_mail.php:19
msgid "The student full name or login name (whatever is available)"
msgstr "학생의 전체 이름 또는 로그인 이름(사용 가능한 모든 것)"

#: api/class/student-registration-image-upload.php:74
#: api/class/student-registration.php:155
msgid "There is no data available."
msgstr "사용 가능한 데이터가 없습니다."

#: template/report.php:833 template/report.php:1113 template/report.php:1454
#: admin/includes/report/graph_fees.php:69
#: admin/includes/report/graph_income.php:76
#: admin/includes/report/graph_expense.php:77
msgid "There is not enough data to generate report."
msgstr "보고서를 생성할 데이터가 충분하지 않습니다."

#: admin/includes/setupform/index.php:25
msgid ""
"There seems to be some problem please try after sometime or contact us on "
"sales@dasinfomeida.com"
msgstr "문제가 있는 것 같습니다. 나중에 시도하거나 sales@dasinfomeida.com으로 문의하십시오."

#: template/attendance.php:381 template/attendance.php:586
#: admin/includes/attendence/index.php:683
#: admin/includes/attendence/teacher-attendence.php:90
#: admin/includes/attendence/subject-attendence.php:86
msgid "This day is holiday you are not able to take attendance"
msgstr "이 날은 공휴일로 참석이 불가합니다."

#: template/library.php:511 admin/includes/parent/index.php:569
#: admin/includes/attendence/index.php:574 admin/includes/subject/index.php:399
#: admin/includes/subject/index.php:539 admin/includes/teacher/index.php:440
#: admin/includes/teacher/index.php:712 admin/includes/student/index.php:759
#: admin/includes/student/index.php:1114
#: admin/includes/supportstaff/index.php:401
#: admin/includes/routine/index.php:244 admin/includes/routine/index.php:469
#: admin/includes/library/index.php:431
msgid "This file not allowed, please choose a CSV file."
msgstr "허용되지 않는 파일입니다. CSV 파일을 선택하세요."

#: template/manage_marks.php:483 admin/includes/parent/index.php:411
#: admin/includes/supportstaff/index.php:261
msgid "this file not allowed, please choose a CSV file."
msgstr "이 파일은 허용되지 않습니다. CSV 파일을 선택하십시오."

#: admin/includes/mark/index.php:272
msgid "This file type is not allowed, please upload CSV file."
msgstr "허용되지 않는 파일 형식입니다. CSV 파일을 업로드하세요."

#: template/subject.php:340 template/exam.php:325
#: admin/includes/exam/index.php:442 admin/includes/subject/index.php:530
msgid "This File Type Is Not Allowed, Please Upload Only Pdf File."
msgstr "이 파일 형식은 허용되지 않습니다. PDF 파일만 업로드하십시오."

#: template/hostel.php:272 admin/includes/hostel/index.php:378
msgid "This room has no extra bed capacity"
msgstr "이 객실에는 엑스트라 베드가 없습니다."

#: translation_string.php:212
msgid "Thu"
msgstr "목"

#: template/teacher.php:1328 template/virtual_classroom.php:456
#: template/virtual_classroom.php:750 template/virtual_classroom.php:1067
#: api/class/virtual_class_room.php:59
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:448
#: admin/includes/student/view_student.php:819
msgid "Thursday"
msgstr "목요일"

#: template/email_template.php:1220 template/email_template.php:1278
#: template/email_template.php:1338
#: admin/includes/email-template/index.php:1216
#: admin/includes/email-template/index.php:1275
#: admin/includes/email-template/index.php:1333
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: admin/includes/student/view_student.php:1331
msgid "Time Period"
msgstr "기간"

#: translation_string.php:143
msgid "Time Table For Exam Hall"
msgstr "시험장 시간표"

#: template/homework.php:661 template/payment.php:682
#: template/add-studentHomework.php:24 template/notification.php:559
#: template/notification.php:695 admin/includes/notification/index.php:500
#: admin/includes/notification/add-notification.php:41
#: admin/includes/payment/add-payment.php:26
#: admin/includes/student_HomeWork/add-studentHomework.php:43
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: template/view_message.php:126 template/view_message.php:130
#: template/view_message.php:146 template/view_message.php:150
#: admin/includes/message/view_message.php:92
#: admin/includes/message/view_message.php:96
#: admin/includes/message/view_message.php:112
#: admin/includes/message/view_message.php:116
msgid "To"
msgstr "에게"

#: translation_string.php:110
msgid "Today Attendance Report"
msgstr "오늘 출석 보고서"

#: template/custom_field.php:551
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:166
msgid "Today's Date"
msgstr "오늘 날짜"

#: translation_string.php:172
msgid "Too large file Size. Only file smaller than 10MB can be uploaded."
msgstr "파일 크기가 너무 큽니다. 10MB 미만의 파일만 업로드할 수 있습니다."

#: template/schedule.php:771
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:209
#: admin/includes/routine/add-route.php:188
msgid "Topic"
msgstr "주제"

#: template/feepayment.php:1553
#: admin/includes/feespayment/fees_payment_invoice.php:111
msgid "Total"
msgstr "총"

#: template/payment.php:951 template/payment.php:1456 template/report.php:711
#: template/report.php:990 template/report.php:1342
#: template/email_template.php:1395 template/feepayment.php:1112
#: admin/includes/email-template/index.php:1388
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:169
#: admin/includes/student/view_student.php:621
#: admin/includes/feespayment/index.php:983
#: admin/includes/payment/expense-list.php:161
#: admin/includes/payment/income-list.php:166
msgid "Total Amount"
msgstr "총액"

#: translation_string.php:156
msgid "TOTAL MARKS"
msgstr "총점"

#: template/report.php:1652 template/report.php:1658 template/exam.php:796
#: api/class/settings.php:1993 admin/includes/exam/add-exam.php:105
#: admin/includes/report/index.php:801 admin/includes/report/index.php:807
msgid "Total Marks"
msgstr "총점"

#: admin/admin.php:44 admin/admin.php:175 admin/admin.php:175
#: admin/includes/access_right/teacher.php:961
#: admin/includes/access_right/management.php:1130
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:1210
#: admin/includes/access_right/student.php:962
#: admin/includes/access_right/parent.php:824
msgid "Transport"
msgstr "수송"

#: template/transport.php:235 admin/includes/transport/index.php:174
msgid "Transport Added successfully."
msgstr "전송이 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/transport.php:241 admin/includes/transport/index.php:180
msgid "Transport Deleted Successfully."
msgstr "전송이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: translation_string.php:97
msgid "Transport Details"
msgstr "운송 세부 사항"

#: template/transport.php:432
msgid "Transport Information"
msgstr "교통정보"

msgid "Transport List"
msgstr "운송 목록"

#: template/transport.php:238 admin/includes/transport/index.php:177
msgid "Transport Updated successfully."
msgstr "전송이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: translation_string.php:209
msgid "Tue"
msgstr "화요일"

#: template/teacher.php:1320 template/virtual_classroom.php:440
#: template/virtual_classroom.php:734 template/virtual_classroom.php:1051
#: api/class/virtual_class_room.php:51
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:432
#: admin/includes/student/view_student.php:811
msgid "Tuesday"
msgstr "화요일"

#: template/general_settings.php:393 admin/includes/general-settings.php:378
msgid "Turkish Lira"
msgstr "터키 리라"

#: template/custom_field.php:301 template/custom_field.php:432
#: admin/includes/customfield/index.php:289
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:47
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: template/general_settings.php:395 admin/includes/general-settings.php:380
msgid "U.S. Dollar"
msgstr "미국 달러"

#: template/payment.php:551 template/payment.php:750 template/payment.php:1132
#: template/payment.php:1591 template/payment.php:1867
#: api/class/payment.php:302 api/class/payment.php:368
#: api/class/payment.php:474 api/class/payment.php:539
#: api/class/payment.php:634 api/class/payment.php:699
#: api/class/fee-payment.php:874 admin/includes/payment/index.php:531
#: admin/includes/payment/add_expense.php:59
#: admin/includes/payment/add-payment.php:94
#: admin/includes/payment/add_income.php:105
#: admin/includes/payment/view_invoice.php:132
msgid "Unpaid"
msgstr "미납"

#: template/manage_marks.php:526 admin/includes/mark/index.php:600
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:316
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: template/manage_marks.php:593 admin/includes/mark/index.php:642
#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:359
msgid "Update All Marks"
msgstr "모든 마크 업데이트"

#: admin/includes/mark/add-result.php:23
msgid "Update Exam Successfully"
msgstr "시험 업데이트 성공"

#: template/account.php:221
msgid "Update Profile"
msgstr "프로필 업데이트"

#: template/general_settings.php:282 admin/includes/general-settings.php:267
msgid "Upload Cover Image"
msgstr "표지 이미지 업로드"

#: admin/includes/parent/upload_parent.php:15
#: admin/includes/attendence/import_attendence.php:18
#: admin/includes/teacher/upload_teacher.php:15
#: admin/includes/student/uploadstudent.php:36
#: admin/includes/supportstaff/upload_staff.php:19
msgid "Upload CSV File"
msgstr "CSV 파일 업로드"

#: template/homework.php:270
msgid "Upload Homework"
msgstr "숙제 업로드"

#: api/class/settings.php:641
msgid "Upload Image"
msgstr "이미지 업로드"

#: template/teacher.php:902 template/general_settings.php:264
#: template/general_settings.php:584 template/transport.php:522
#: template/parent.php:891 admin/includes/general-settings.php:248
#: admin/includes/general-settings.php:620
#: admin/includes/transport/add-transport.php:93
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:320
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:268
#: admin/includes/student/student.php:263
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:246
msgid "Upload image"
msgstr "이미지 업로드"

#: template/custom_field.php:545
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:160
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: admin/includes/general-settings.php:404
#: admin/includes/general-settings.php:414
msgid "Use Paymaster Payment Gateways"
msgstr "Paymaster 결제 게이트웨이 사용"

#: template/account.php:619 template/teacher.php:875 template/parent.php:863
#: api/class/settings.php:1259 admin/includes/parent/add-newparent.php:288
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:238
#: admin/includes/student/student.php:234
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:215
msgid "User Name"
msgstr "사용자 이름"

#: template/email_template.php:258 template/email_template.php:369
#: template/email_template.php:425 admin/includes/email-template/index.php:255
#: admin/includes/email-template/index.php:367
#: admin/includes/email-template/index.php:421
#: admin/includes/email-template/registration_mail.php:21
#: admin/includes/email-template/activation_mail.php:21
msgid "User name of student"
msgstr "학생의 사용자 이름"

#: template/account.php:342 template/sms_setting.php:146
#: template/email_template.php:315 admin/includes/email-template/index.php:314
#: admin/includes/sms_setting/index.php:127
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: admin/includes/supportstaff/index.php:392
msgid "Username Or Email-id Already Exist."
msgstr "사용자 이름 또는 이메일 ID가 이미 있습니다."

#: template/teacher.php:300 api/class/teacher-listing.php:303
#: api/class/parent-listing.php:175 api/class/student-registration.php:329
#: api/class/supportstaff-listing.php:160 admin/includes/teacher/index.php:289
msgid "Username Or Emailid All Ready Exist."
msgstr "사용자 이름 또는 이메일 ID가 모두 준비되어 있습니다."

#: template/parent.php:359 admin/includes/parent/index.php:560
msgid "Username Or Emailid Already Exist."
msgstr "사용자 이름 또는 이메일 ID가 이미 있습니다."

#: api/class/student-login.php:39
msgid "Username Password incorrect"
msgstr "사용자 이름 비밀번호가 잘못되었습니다."

#: translation_string.php:20
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: template/custom_field.php:302 template/custom_field.php:514
#: admin/includes/customfield/index.php:292
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:129
msgid "Validation"
msgstr "확인"

#: template/transport.php:322 template/transport.php:450
#: admin/includes/transport/add-transport.php:28
#: admin/includes/transport/index.php:342
msgid "Vehicle Identifier"
msgstr "차량 식별자"

#: template/transport.php:323 admin/includes/transport/index.php:343
msgid "Vehicle Reg. No."
msgstr "차량 등록 아니."

#: template/transport.php:459 admin/includes/transport/add-transport.php:36
msgid "Vehicle Registration Number"
msgstr "차량 등록 번호"

#: translation_string.php:227 template/child.php:239 template/child.php:456
#: template/admission.php:451 template/homework.php:352
#: template/teacher.php:571 template/library.php:1402 template/library.php:1410
#: template/hostel.php:978 template/hostel.php:1322 template/report.php:1357
#: template/subject.php:533 template/virtual_classroom.php:975
#: template/virtual_classroom.php:1292 template/supportstaff.php:182
#: template/parent.php:513 admin/includes/hall/index.php:424
#: admin/includes/transport/index.php:356 admin/includes/exam/index.php:685
#: admin/includes/parent/index.php:716
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:680
#: admin/includes/hostel/index.php:822 admin/includes/hostel/index.php:1074
#: admin/includes/subject/index.php:737 admin/includes/admission/index.php:416
#: admin/includes/access_right/teacher.php:271
#: admin/includes/access_right/management.php:342
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:337
#: admin/includes/access_right/student.php:274
#: admin/includes/access_right/parent.php:226
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:189
#: admin/includes/report/data_table_fees.php:192
#: admin/includes/teacher/index.php:833 admin/includes/student/index.php:1339
#: admin/includes/student/view_student.php:270
#: admin/includes/supportstaff/index.php:562
#: admin/includes/feespayment/index.php:999
#: admin/includes/payment/index.php:543
#: admin/includes/payment/expense-list.php:173
#: admin/includes/payment/income-list.php:178
#: admin/includes/notice/index.php:652
#: admin/includes/student_HomeWork/index.php:323
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:180
#: admin/includes/library/index.php:684
#: admin/includes/library/memberlist.php:76
msgid "View"
msgstr "보다"

#: translation_string.php:58
msgid "View Admission"
msgstr "입장권 보기"

#: admin/includes/message/index.php:659
msgid "View All Message"
msgstr "모든 메시지 보기"

#: admin/includes/message/index.php:662
msgid "View All Reply Message"
msgstr "모든 답장 메시지 보기"

msgid "View Assign Room"
msgstr "객실 배정 보기"

#: template/sendbox.php:216 template/inbox.php:194 template/inbox.php:285
#: template/view_message.php:170 template/view_message.php:190
#: template/view_message.php:238 admin/includes/message/sendbox.php:201
#: admin/includes/message/inbox.php:201 admin/includes/message/inbox.php:305
#: admin/includes/message/view_message.php:139
#: admin/includes/message/view_message.php:158
#: admin/includes/message/view_message.php:203
msgid "View Attachment"
msgstr "첨부파일 보기"

#: template/child.php:243 admin/includes/teacher/index.php:582
#: admin/includes/student/index.php:925
msgid "View Attendance"
msgstr "출석 보기"

#: template/library.php:708
msgid "View Book Detail"
msgstr "도서 상세보기"

#: template/child.php:171
msgid "View Child"
msgstr "하위 보기"

#: template/homework.php:545 template/homeworklist.php:100
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:196
msgid "View Document"
msgstr "문서 보기"

#: template/exam.php:592
msgid "View Exam Detail"
msgstr "시험 세부정보 보기"

#: template/exam_hall.php:437
msgid "View Exam Hall"
msgstr "시험장 보기"

msgid "View exam hall"
msgstr "시험장 보기"

#: template/exam.php:387 admin/includes/exam/index.php:497
msgid "View Exam Time Table"
msgstr "시험 시간표 보기"

#: translation_string.php:82
msgid "View Fees Payment Invoice"
msgstr "수수료 지불 인보이스 보기"

#: template/homework.php:522
msgid "View Homework Detail"
msgstr "숙제 세부정보 보기"

#: template/payment.php:563 template/payment.php:963 template/payment.php:1468
#: template/feepayment.php:1128
msgid "View Invoice"
msgstr "인보이스 보기"

#: template/child.php:316
msgid "View Less"
msgstr "덜보기"

#: template/message.php:178
msgid "View Message"
msgstr "메시지 보기"

#: template/child.php:312
msgid "View More"
msgstr "더보기"

#: template/notice.php:701
msgid "View Notice Detail"
msgstr "공지사항 상세보기"

#: template/class.php:309 admin/includes/class/index.php:272
msgid "View Or Add Section"
msgstr "섹션 보기 또는 추가"

#: template/hostel.php:984 admin/includes/hostel/index.php:826
msgid "View or Assign Room"
msgstr "방 보기 또는 할당"

#: translation_string.php:70
msgid "View Parent"
msgstr "상위 보기"

msgid "View parent"
msgstr "부모 보기"

#: template/virtual_classroom.php:981 template/virtual_classroom.php:1298
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:692
msgid "View Participant List"
msgstr "참가자 목록 보기"

#: translation_string.php:200
msgid "View Payment Invoice"
msgstr "결제 인보이스 보기"

#: template/child.php:241 admin/includes/student/index.php:1342
msgid "View Result"
msgstr "결과 보기"

#: translation_string.php:66
msgid "View Student"
msgstr "학생 보기"

msgid "View student"
msgstr "학생 보기"

#: template/homework.php:260 template/homework.php:537
#: template/homeworklist.php:89 admin/includes/student_HomeWork/index.php:254
#: admin/includes/student_HomeWork/homeworklist.php:184
msgid "View Submission"
msgstr "제출물 보기"

#: translation_string.php:67
msgid "View Support Staff"
msgstr "지원 직원 보기"

msgid "View support staff"
msgstr "지원 직원 보기"

#: translation_string.php:65
msgid "View Teacher"
msgstr "선생님 보기"

msgid "View teacher"
msgstr "선생님 보기"

#: template/exam.php:595 admin/includes/exam/index.php:688
msgid "View Time Table "
msgstr "시간표 보기"

#: template/transport.php:336
msgid "View Transport Detail"
msgstr "운송 세부 정보 보기"

#: template/virtual_classroom.php:257
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:332
msgid "Virtual Class Added Successfully."
msgstr "가상 클래스가 성공적으로 추가되었습니다."

#: template/virtual_classroom.php:269
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:344
msgid "Virtual Class Deleted Successfully."
msgstr "가상 클래스가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: translation_string.php:202
msgid "Virtual Class Details"
msgstr "가상 클래스 세부 정보"

#: template/email_template.php:1221 template/email_template.php:1279
#: template/email_template.php:1339
#: admin/includes/email-template/index.php:1217
#: admin/includes/email-template/index.php:1276
#: admin/includes/email-template/index.php:1334
msgid "Virtual Class ID"
msgstr "가상 클래스 ID"

#: template/schedule.php:873 admin/includes/routine/index.php:604
#: admin/includes/routine/index.php:827
msgid "Virtual Class Start"
msgstr "가상 수업 시작"

#: template/virtual_classroom.php:263
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:338
msgid "Virtual Class Updated Successfully."
msgstr "가상 클래스가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: admin/admin.php:31 admin/admin.php:137 admin/admin.php:137
#: template/general_settings.php:457 admin/includes/general-settings.php:453
#: admin/includes/access_right/teacher.php:1368
#: admin/includes/access_right/management.php:1721
#: admin/includes/access_right/support_staff.php:715
#: admin/includes/access_right/student.php:1279
#: admin/includes/access_right/parent.php:1140
msgid "Virtual Classroom"
msgstr "가상 교실"

#: template/virtual_classroom.php:1439
#: admin/includes/virtual_classroom/edit_meeting.php:77
msgid "Virtual Classroom Information"
msgstr "가상 교실 정보"

#: template/general_settings.php:429 admin/includes/general-settings.php:445
msgid "Virtual Classroom Setting(Zoom)"
msgstr "가상 교실 설정(확대)"

#: template/email_template.php:1304
#: admin/includes/email-template/index.php:1299
msgid "Virtual ClassRoom Student Reminder Template"
msgstr "가상 교실 학생 알림 템플릿"

#: template/email_template.php:1190
#: admin/includes/email-template/index.php:1186
msgid "Virtual ClassRoom Teacher Invite Template"
msgstr "가상 교실 교사 초대 템플릿"

#: template/email_template.php:1245
#: admin/includes/email-template/index.php:1241
msgid "Virtual ClassRoom Teacher Reminder Template"
msgstr "가상 교실 교사 알림 템플릿"

#: template/custom_field.php:902
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:517
msgid "Visibility"
msgstr "시계"

#: admin/includes/feespayment/index.php:478
msgid "we can not send mail reminders."
msgstr "우리는 메일 알림을 보낼 수 없습니다."

#: translation_string.php:210
msgid "Wed"
msgstr "수"

#: template/teacher.php:1324 template/virtual_classroom.php:448
#: template/virtual_classroom.php:742 template/virtual_classroom.php:1059
#: api/class/virtual_class_room.php:55
#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:440
#: admin/includes/student/view_student.php:815
msgid "Wednesday"
msgstr "수요일"

#: translation_string.php:18
msgid "Welcome, "
msgstr "어서 오십시오,"

#: template/teacher.php:847 template/teacher.php:1153
#: template/supportstaff.php:360 admin/includes/teacher/view_teacher.php:165
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:210
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:111
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:184
msgid "Working Hour"
msgstr "근무 시간"

#: template/custom_field.php:904
#: admin/includes/customfield/add_customfield.php:519
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: template/grade.php:216 admin/includes/grade/index.php:151
msgid "You can not add a Mark upto higher than the Mark from."
msgstr "Mark from보다 높은 Mark까지 추가할 수 없습니다."

#: template/email_template.php:256 template/email_template.php:310
#: template/email_template.php:367 template/email_template.php:423
#: template/email_template.php:476 template/email_template.php:529
#: template/email_template.php:584 template/email_template.php:637
#: template/email_template.php:689 template/email_template.php:738
#: template/email_template.php:792 template/email_template.php:844
#: template/email_template.php:900 template/email_template.php:953
#: template/email_template.php:1062 template/email_template.php:1115
#: template/email_template.php:1165 template/email_template.php:1218
#: template/email_template.php:1273 template/email_template.php:1332
#: template/email_template.php:1391 template/email_template.php:1445
#: template/email_template.php:1497 admin/includes/email-template/index.php:253
#: admin/includes/email-template/index.php:309
#: admin/includes/email-template/index.php:365
#: admin/includes/email-template/index.php:419
#: admin/includes/email-template/index.php:477
#: admin/includes/email-template/index.php:530
#: admin/includes/email-template/index.php:585
#: admin/includes/email-template/index.php:638
#: admin/includes/email-template/index.php:691
#: admin/includes/email-template/index.php:740
#: admin/includes/email-template/index.php:794
#: admin/includes/email-template/index.php:845
#: admin/includes/email-template/index.php:901
#: admin/includes/email-template/index.php:952
#: admin/includes/email-template/index.php:1058
#: admin/includes/email-template/index.php:1111
#: admin/includes/email-template/index.php:1161
#: admin/includes/email-template/index.php:1214
#: admin/includes/email-template/index.php:1270
#: admin/includes/email-template/index.php:1327
#: admin/includes/email-template/index.php:1384
#: admin/includes/email-template/index.php:1440
#: admin/includes/email-template/index.php:1492
#: admin/includes/email-template/feepayment_mail.php:19
#: admin/includes/email-template/homework_mail.php:19
#: admin/includes/email-template/registration_mail.php:19
#: admin/includes/email-template/activation_mail.php:18
msgid "You can use following variables in the email template:"
msgstr "이메일 템플릿에서 다음 변수를 사용할 수 있습니다."

#: template/email_template.php:1009
#: admin/includes/email-template/index.php:1006
msgid "You can use following variables in the Homework email template:"
msgstr "숙제 이메일 템플릿에서 다음 변수를 사용할 수 있습니다."

#: admin/includes/mark/add_multiple_subject_marks.php:265
msgid "You cant change marks of other subjects"
msgstr "다른 과목의 점수는 변경할 수 없습니다."

#: translation_string.php:225
msgid "You do not have permission to perform this operation."
msgstr "이 작업을 수행할 수 있는 권한이 없습니다."

#: api/class/access_right.php:74
msgid "You have AccessRigths"
msgstr "액세스 권한이 있습니다."

#: api/class/access_right.php:81
msgid "You have not AccessRigths"
msgstr "AccessRights가 없습니다."

#: api/class/accountant.php:160
msgid "You have not update any field value"
msgstr "필드 값을 업데이트하지 않았습니다."

#: admin/includes/virtual_classroom/index.php:350
msgid "Your Access Token Is Updated."
msgstr "액세스 토큰이 업데이트되었습니다."

#: api/class/school-login.php:79
msgid "Your Account is not activated."
msgstr "귀하의 계정이 활성화되지 않았습니다."

#: template/admission.php:785 template/admission.php:891
#: template/admission.php:1146 template/admission.php:1575
#: template/admission.php:1751 template/teacher.php:765
#: template/teacher.php:1141 template/parent.php:806 template/parent.php:1093
#: admin/includes/parent/add-newparent.php:228
#: admin/includes/parent/view_parent.php:132
#: admin/includes/admission/admission_form.php:177
#: admin/includes/admission/admission_form.php:605
#: admin/includes/admission/admission_form.php:781
#: admin/includes/admission/view_admission.php:244
#: admin/includes/admission/view_admission.php:362
#: admin/includes/teacher/view_teacher.php:153
#: admin/includes/teacher/add-newteacher.php:125
#: admin/includes/student/student.php:154
#: admin/includes/supportstaff/add-staff.php:111
msgid "Zip Code"
msgstr "우편 번호"

#: template/child.php:406 template/admission.php:692
#: template/supportstaff.php:347
#: admin/includes/admission/view_admission.php:142
#: admin/includes/student/view_student.php:234
#: admin/includes/supportstaff/view_supportstaff.php:98
msgid "Zipcode"
msgstr "우편 번호"
